<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0"><channel><title>KillBait - News highlights delivered clearly and responsibly—no clickbait, no sensationalism.</title><description>KillBait is a news aggregator developed by students and professionals in journalism and web development from Argentina, Spain, and the United Kingdom. Our focus is on providing readers with clear, concise, and relevant summaries of each news story.</description><link>https://killbait.com</link><lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 09:47:32 +0200</lastBuildDate><item><title>What is KillBait?</title><description>Surely you've clicked on a news article with an eye-catching or sensational headline...</description><link>https://killbait.com/project/what</link><guid>https://killbait.com/project/what</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:47:32 +0200</pubDate></item><item><title>How KillBait works</title><description>Our editors, along with any registered user, can submit news they find interesting simply by providing the URL to the system.</description><link>https://killbait.com/project/how</link><guid>https://killbait.com/project/how</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:47:32 +0200</pubDate></item><item><title>Frecuently Asked Questions</title><description>Common Questions about KillBait</description><link>https://killbait.com/project/faq</link><guid>https://killbait.com/project/faq</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:47:32 +0200</pubDate></item><item><title>Top rated media</title><description>Best media: This classification is based on the votes cast by the users of this website on each news item from different media, and it does not necessarily reflect reality.</description><link>https://killbait.com/channels/best</link><guid>https://killbait.com/channels/best</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:47:32 +0200</pubDate></item><item><title>Lowest rated media</title><description>Worst media: This classification is based on the votes cast by the users of this website on each news item from different media, and it does not necessarily reflect reality.</description><link>https://killbait.com/channels/worst</link><guid>https://killbait.com/channels/worst</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:47:32 +0200</pubDate></item><item><title>Upcoming news</title><description></description><link>https://killbait.com/posts/new</link><guid>https://killbait.com/posts/new</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:47:32 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Cellphone footage raises questions about ICE shooting of Renee Nicole Good in Minneapolis]]></title><description><![CDATA[A cellphone video recorded by Immigration and Customs Enforcement (ICE) officer Jonathan Ross appears to contradict the U.S. government’s official version of the fatal shooting of Renee Nicole Good, a 37‑year‑old Minneapolis woman. The footage, obtained by Alpha News, shows Ross approaching Good’s maroon Honda Pilot during what authorities described as a federal operation in south Minneapolis. Good, who was a poet, mother of three, and U.S. citizen, seems calm in the video, speaking politely as Ross films around her car. At one point, other agents rush toward the vehicle, shouting for her to get out. Good then reverses and steers away from the agents. Ross, appearing to be almost clear of the SUV’s route, fires three shots while muttering an expletive. The video contradicts the Department of Homeland Security’s claim that Ross acted in self‑defense after being charged by the vehicle. Despite this, federal officials including President Donald Trump, Vice President JD Vance, and Homeland]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/cellphone-footage-raises-questions-about-ice-shooting-of-renee-nicole-good-in-minneapolis</link><guid>https://killbait.com/posts/page/cellphone-footage-raises-questions-about-ice-shooting-of-renee-nicole-good-in-minneapolis</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:54:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Former Gang Leader Details Alleged Deals Between Bukele’s Government and Salvadoran Gangs]]></title><description><![CDATA[The article reports on revelations by Carlos Cartagena López, known as Charli de IVU, a leader of the Barrio 18 Revolutionaries gang, who claims to have had secret negotiations with officials from the administration of Salvadoran President Nayib Bukele. Charli, who was allegedly released under suspicious circumstances during the government's crackdown on gangs, granted a public interview to the investigative outlet El Faro. In the interview, he described how gang representatives began communicating with Bukele’s close allies around 2014, when he planned his political rise from mayor of San Salvador to the presidency. Charli asserts that Bukele’s intermediaries, like Carlos Marroquín ('Slip'), offered community benefits and advance warnings about police operations in exchange for electoral support. The gangs purportedly helped secure votes for Bukele and intimidated opposition groups. 

The report contrasts the secret political alliances with Bukele’s later war on gangs, launched in Mar]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/former-gang-leader-details-alleged-deals-between-bukele-s-government-and-salvadoran-gangs</link><guid>https://killbait.com/posts/page/former-gang-leader-details-alleged-deals-between-bukele-s-government-and-salvadoran-gangs</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 05:51:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[European Commission to Develop Strategy for Scaling Open Source Software and Boosting Digital Sovereignty]]></title><description><![CDATA[The European Commission is developing a new strategy to transform European open source software into commercially viable alternatives to major U.S. technology providers. This initiative aims to strengthen the European Union’s digital sovereignty, ensuring that value generated within open source communities remains inside the EU rather than benefiting international tech giants. The forthcoming strategy, set to be released alongside the Cloud and AI Development Act (CAIDA) in early 2026, focuses on scaling communities, supporting industrial deployment, improving market integration, and ensuring the financial sustainability of key open source projects. The Commission acknowledges that while past EU-funded research efforts have had positive outcomes, they have not been enough to help European software compete globally at commercial scale. The plan includes measures to improve project governance, enhance supply chain security, and promote sustainable funding models through public-private pa]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/european-commission-to-develop-strategy-for-scaling-open-source-software-and-boosting-digital-sovereignty</link><guid>https://killbait.com/posts/page/european-commission-to-develop-strategy-for-scaling-open-source-software-and-boosting-digital-sovereignty</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 05:12:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Exercise shown to moderately reduce depressive symptoms in comparison with therapy and medication]]></title><description><![CDATA[A recent Cochrane review has concluded that exercise can moderately reduce symptoms of depression, achieving results comparable to psychotherapy and antidepressant medications. The analysis, led by researchers from the University of Lancashire and supported by the NIHR Applied Research Collaboration North-West Coast, reviewed 73 randomized controlled trials with nearly 5,000 adult participants diagnosed with depression. Compared with no treatment, regular exercise showed noticeable improvements in mood and mental health. When compared with psychological therapies, the effect of exercise was similar, supported by moderate-quality evidence. Its comparison with antidepressant medication also suggested a similar benefit, although the certainty of this evidence remains low due to small sample sizes. The review notes that exercise is a low-cost, accessible intervention with few reported side effects—mainly mild musculoskeletal injuries—whereas antidepressants often cause fatigue or gastroint]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/exercise-shown-to-moderately-reduce-depressive-symptoms-in-comparison-with-therapy-and-medication</link><guid>https://killbait.com/posts/page/exercise-shown-to-moderately-reduce-depressive-symptoms-in-comparison-with-therapy-and-medication</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 04:49:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Jeremy Corbyn Criticizes UK Support for US Actions in Venezuela and Calls for Ethical Foreign Policy]]></title><description><![CDATA[In this opinion piece, former Labour Party leader Jeremy Corbyn denounces the British government’s failure to condemn the United States for its unprovoked military attack on Venezuela. Corbyn draws parallels between Prime Minister Keir Starmer’s response to the Venezuelan crisis and Tony Blair’s support of the 2003 invasion of Iraq. He argues that both instances demonstrate the UK’s unwillingness to uphold international law when it conflicts with US interests. The article accuses Starmer, a former lawyer, of choosing political convenience over legal and moral principles by avoiding criticism of Donald Trump’s actions. According to Corbyn, the UK’s silence over an illegal bombing and the abduction of a sitting president shows that Britain remains dependent on Washington and has forsaken its duty to defend sovereignty and justice. Corbyn also rejects the justification of ‘democratic transition,’ noting that US interventions historically lead to suffering rather than stability. He highlig]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/jeremy-corbyn-criticizes-uk-support-for-us-actions-in-venezuela-and-calls-for-ethical-foreign-policy</link><guid>https://killbait.com/posts/page/jeremy-corbyn-criticizes-uk-support-for-us-actions-in-venezuela-and-calls-for-ethical-foreign-policy</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 02:49:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump Publicly Reads Marco Rubio’s Note During Oil Executives Meeting]]></title><description><![CDATA[During a meeting with leading U.S. oil executives on January 9, 2026, President Donald Trump accidentally read aloud a private note handed to him by Secretary of State Marco Rubio. The meeting, intended to secure $100 billion in investments for Venezuela’s energy reconstruction, gathered executives from Chevron, Exxon, Halliburton, Valero, and Marathon at the White House. While promising profitability from the proposed deal, Trump received a note from Rubio and, apparently unaware it was private, read it to the entire room, instructing an executive from Chevron to speak. The moment caused visible discomfort among attendees and drew renewed attention to Trump’s increasingly erratic behavior and signs of cognitive decline. According to energy officials, Chevron remains the only U.S. company currently operating in Venezuela through a joint venture with Petróleos de Venezuela. Energy Secretary Chris Wright confirmed ongoing daily communication with the firm, emphasizing plans to expand ope]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/trump-publicly-reads-marco-rubio-s-note-during-oil-executives-meeting</link><guid>https://killbait.com/posts/page/trump-publicly-reads-marco-rubio-s-note-during-oil-executives-meeting</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 23:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[How the Cast of the 1964 “The Addams Family” TV Show Was Chosen]]></title><description><![CDATA[The article looks back at the 1964 casting process for the original television version of “The Addams Family,” focusing on how the actors were selected and how their personalities shaped the series. It explains that producers sought performers who could reflect the dark humor and charm of Charles Addams’ original cartoons, and that many moments from the auditions were captured in striking black and white photographs by Bill Ray for LIFE magazine. John Astin was first considered for the role of the butler, Lurch, as early plans envisioned the show centered around the servant character, but after a discussion with executive producer David Levy, Astin was recast as the family patriarch and even allowed to choose the name Gomez instead of Repelli. Carolyn Jones, already an Oscar-nominated actress, was chosen as Morticia to give the character a controlled, witty and lethal elegance; during the casting phase, Astin read scenes with several actresses before Jones secured the part, helped by h]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/how-the-cast-of-the-1964-the-addams-family-tv-show-was-chosen</link><guid>https://killbait.com/posts/page/how-the-cast-of-the-1964-the-addams-family-tv-show-was-chosen</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:46:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[European Powers Sign Limited Agreement on Ukraine Ceasefire Amid Deep Political Divisions]]></title><description><![CDATA[The article from mpr21 discusses the signing of the so-called 'Paris Agreement' by the so-called 'coalition of volunteers,' purportedly aimed at providing security and economic guarantees to Ukraine. However, the piece argues that the agreement actually facilitates the continuation of the conflict rather than its resolution. The meeting in Paris included representatives from France, the United Kingdom, Germany, Italy, Canada, Turkey, Poland, the United States, the European Union, and NATO. Ultimately, only France and the UK signed, while Turkey agreed to manage a ceasefire zone in the Black Sea and the U.S. verbally supported the initiative without signing. Germany, Canada, Italy, and Poland refused to endorse the agreement. The writer claims that the agreement’s true purpose is to legalize the presence of European troops already operating in Ukraine, even as the UK reduces its deployment due to limited capacity. According to the piece, the plan envisions rebuilding Ukraine’s army to 7]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/european-powers-sign-limited-agreement-on-ukraine-ceasefire-amid-deep-political-divisions</link><guid>https://killbait.com/posts/page/european-powers-sign-limited-agreement-on-ukraine-ceasefire-amid-deep-political-divisions</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Geopolitical Reflections on the Western Hemisphere and Global Power Shifts]]></title><description><![CDATA[In this essay, Juan Manuel Grijalvo explores how geopolitics, once an academic discipline and strategic game for elites, has entered popular discourse. He begins by tracing the origins of geopolitical thinking back to simulated war games and strategic mapping, comparing them to chess with real political consequences. Grijalvo notes the popularization of geopolitical discussions through media figures such as Colonel Pedro Baños on YouTube, and he views this growing public interest as positive, even if often superficial. The article then delves into the concept of hemispheres—northern vs. southern, western vs. eastern—and how these divisions reflect not only cartographic conventions but also deep historical and ideological divides, from European colonialism to the modern notion of the 'Global North' and 'Global South'. He revisits milestones like the Treaty of Tordesillas and the adoption of the Greenwich meridian to illustrate how arbitrary geographical lines have shaped international p]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/geopolitical-reflections-on-the-western-hemisphere-and-global-power-shifts</link><guid>https://killbait.com/posts/page/geopolitical-reflections-on-the-western-hemisphere-and-global-power-shifts</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El asesinato de Renee Good por un agente del ICE desata la indignación en Estados Unidos]]></title><description><![CDATA[El artículo relata el asesinato de Renee Nicole Good, una mujer blanca de 37 años y madre de tres hijos, a manos de un agente del ICE (la policía migratoria de Estados Unidos) en Minneapolis el 7 de enero de 2026. El suceso, grabado por testigos y filtrado en redes sociales, ha provocado una fuerte reacción pública y política, especialmente por la respuesta del gobierno de Donald Trump y la ministra del Interior, Kristi Noem, que calificaron a la víctima como una 'terrorista doméstica' sin pruebas. Las autoridades locales, incluido el gobernador de Minnesota, Tim Walz, y el alcalde de Minneapolis, Jacob Frey, condenaron duramente el hecho, denunciando los abusos sistemáticos del ICE y la política federal de represión contra estados y ciudades progresistas. El reportaje contextualiza el asesinato dentro de una tendencia más amplia de autoritarismo y violaciones de derechos civiles impulsadas por la administración Trump, incluyendo la expansión del poder policial federal, el uso político]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-asesinato-de-renee-good-por-un-agente-del-ice-desata-la-indignacion-en-estados-unidos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-asesinato-de-renee-good-por-un-agente-del-ice-desata-la-indignacion-en-estados-unidos</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:23:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Protestas masivas en Irán: Mujeres queman imágenes de Jamenei para encender cigarrillos]]></title><description><![CDATA[En Irán, se han intensificado las protestas masivas contra el régimen de los ayatolás, con miles de personas inundando las calles de la capital Teherán y otras ciudades. Las manifestaciones, impulsadas por el hartazgo ante la represión, la crisis económica y las condiciones de vida precarias, han ganado visibilidad en redes sociales gracias a imágenes impactantes de mujeres que encienden cigarrillos utilizando fotos del líder supremo, Ali Jamenei, puestas en llamas. Esta acción simbólica se ha viralizado como un gesto de desafío directo al régimen. Para contrarrestar la difusión de estas imágenes y evitar la coordinación de las revueltas, el gobierno ha impuesto un apagón total de internet y bloqueo de comunicaciones, similar a tácticas usadas en protestas anteriores. Las fuerzas de seguridad no han logrado contener las protestas, que incluyen asaltos a vehículos policiales, comisarías y edificios gubernamentales, causando extensos daños. El régimen atribuye las revueltas a 'actores oc]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/protestas-masivas-en-iran-mujeres-queman-imagenes-de-jamenei-para-encender-cigarrillos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/protestas-masivas-en-iran-mujeres-queman-imagenes-de-jamenei-para-encender-cigarrillos</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:13:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sudáfrica realiza maniobras navales con aliados del BRICS Plus en un contexto de creciente tensión internacional]]></title><description><![CDATA[Sudáfrica se ha convertido en el centro de atención internacional tras iniciar los ejercicios navales denominados 'Voluntad de Paz 2026', en los que participan buques de guerra de China, Rusia e Irán junto a su propia armada. Estas maniobras, programadas hasta el 16 de enero en las aguas de Simon’s Town, una base estratégica donde convergen el Atlántico y el Índico, han sido presentadas oficialmente por el Gobierno sudafricano como una iniciativa técnica destinada a mejorar la seguridad marítima y proteger el comercio marítimo. Sin embargo, la participación de potencias enfrentadas a Occidente ha generado fuertes reacciones internacionales. Analistas occidentales consideran que el ejercicio constituye una demostración de fuerza y una señal política que refuerza los vínculos del bloque BRICS Plus frente al orden global dominado por Estados Unidos y la Unión Europea. Entre los activos desplegados destacan un destructor chino y un buque de guerra ruso, mientras la presencia iraní, pese a ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/sudafrica-realiza-maniobras-navales-con-aliados-del-brics-plus-en-un-contexto-de-creciente-tension-internacional</link><guid>https://killbait.com/posts/page/sudafrica-realiza-maniobras-navales-con-aliados-del-brics-plus-en-un-contexto-de-creciente-tension-internacional</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:52:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El papel de Praxis y Silicon Valley en el renovado interés de Trump por Groenlandia]]></title><description><![CDATA[El artículo de *El Confidencial* revela cómo el grupo tecnolibertario estadounidense Praxis, fundado por Dryden Brown, ha influido indirectamente en el renovado interés del expresidente Donald Trump por la anexión de Groenlandia. Praxis se presenta como una 'nación digital' que busca crear ciudades-estado autónomas, con sistemas legales propios y economías sustentadas en tecnologías como la inteligencia artificial y el blockchain. En el verano de 2024, miembros del grupo viajaron a Nuuk, capital de Groenlandia, para explorar la posibilidad de adquirir la isla y promover su independencia económica de Dinamarca mediante inversiones privadas y desarrollo tecnológico. La organización cuenta con apoyo financiero de figuras destacadas de Silicon Valley, entre ellos Sam Altman, los hermanos Winklevoss y Fred Ehrsam, y ha recaudado más de 500 millones de dólares en inversiones. La designación por parte de Trump de Ken Howery, cofundador de PayPal y cercano a Peter Thiel y Elon Musk, como embaj]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-papel-de-praxis-y-silicon-valley-en-el-renovado-interes-de-trump-por-groenlandia</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-papel-de-praxis-y-silicon-valley-en-el-renovado-interes-de-trump-por-groenlandia</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:31:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joseph Knobel Freud alerta sobre el impacto del uso de pantallas en la infancia y la pérdida del rol parental]]></title><description><![CDATA[El psicólogo y psicoanalista Joseph Knobel Freud, experto en salud mental infantil y descendiente de la familia Freud, advierte sobre una grave transformación en la relación entre adultos, niños y tecnología. En su análisis, explica que la infancia atraviesa un profundo sufrimiento psíquico derivado de la presencia masiva de las pantallas y de la ausencia emocional de los adultos. Según Knobel Freud, la introducción temprana del teléfono móvil —entre los 9 y 11 años— supone un error que sustituye el papel del padre o la madre por el del dispositivo, que pasa a dictar las normas y a ofrecer una falsa sensación de control. El resultado es una generación con menos creatividad, menos juego y mayor soledad. Afirma que las redes sociales fomentan una socialización ilusoria que incrementa el aislamiento y reduce la capacidad de confrontar ideas o emociones reales. También señala un fenómeno preocupante: muchos adultos adoptan comportamientos 'adolescentizados', evitando asumir responsabilidad]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/joseph-knobel-freud-alerta-sobre-el-impacto-del-uso-de-pantallas-en-la-infancia-y-la-perdida-del-rol-parental</link><guid>https://killbait.com/posts/page/joseph-knobel-freud-alerta-sobre-el-impacto-del-uso-de-pantallas-en-la-infancia-y-la-perdida-del-rol-parental</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:51:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Una intensa ventisca causa un récord de nieve y paraliza Moscú]]></title><description><![CDATA[La ciudad de Moscú y su provincia están sufriendo los efectos del ciclón Francis, un fenómeno meteorológico que ha traído fuertes nevadas y vientos racheados. El Centro Hidrometeorológico de Rusia ha declarado una alerta naranja por condiciones potencialmente peligrosas que podrían provocar daños y víctimas. Según los meteorólogos, en solo un día caerá hasta el 65% de la media mensual de precipitaciones, alcanzando montoneras de nieve de hasta 65 centímetros, la acumulación más alta registrada en enero en décadas. 

Los servicios municipales trabajan sin descanso para despejar carreteras, aceras y accesos a zonas críticas. Las autoridades han pedido a los conductores extremar la precaución, respetar los límites de velocidad y facilitar la labor de los operarios. A pesar de los esfuerzos, el tráfico se ha visto severamente afectado y numerosos vuelos en los aeropuertos de Moscú han sido retrasados o cancelados; más de 70 despegues y aterrizajes se suspendieron durante la noche del jueve]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/una-intensa-ventisca-causa-un-record-de-nieve-y-paraliza-moscu</link><guid>https://killbait.com/posts/page/una-intensa-ventisca-causa-un-record-de-nieve-y-paraliza-moscu</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:23:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sitio web que registra acciones de Trump desde enero de 2025]]></title><description><![CDATA[El sitio web Trump Action Tracker es una plataforma dedicada a documentar las acciones, declaraciones y planes del presidente Trump y su administración que recuerdan a regímenes autoritarios y podrían suponer una amenaza para la democracia estadounidense. Iniciado en enero de 2025, coincidiendo con la toma de posesión de Trump, el proyecto registra meticulosamente cada entrada con un enlace a la fuente original y la fecha correspondiente. Los usuarios pueden descargar la lista completa o filtrada de acciones en formato CSV bajo licencia Creative Commons, lo que facilita su reutilización y análisis.

Actualmente, el contador muestra un total de 2193 acciones categorizadas en once dominios principales: Violación de normas democráticas y socavación del Estado de Derecho (Undermining Democracy), Vaciamiento del Estado y debilitamiento de instituciones federales (Hollowing State), Supresión de disidencias y uso del Estado contra 'enemigos' (Suppressing Dissent), Control de la información in]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/sitio-web-que-registra-acciones-de-trump-desde-enero-de-2025</link><guid>https://killbait.com/posts/page/sitio-web-que-registra-acciones-de-trump-desde-enero-de-2025</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[HP recurrirá a fabricantes chinos como CXMT para reducir la escasez de memoria DRAM]]></title><description><![CDATA[HP ha anunciado que empezará a incorporar módulos de memoria DRAM suministrados por fabricantes chinos, especialmente ChangXin Memory Technologies (CXMT), con el fin de mitigar la actual escasez global de chips. Este movimiento marca un paso significativo para la industria tecnológica, ya que por primera vez un gran fabricante estadounidense opta por proveedores chinos en un segmento tradicionalmente dominado por Samsung, SK Hynix y Micron. CXMT, que ha desarrollado memorias DDR5 y LPDDR5X de alto rendimiento con velocidades de hasta 8.000 y 10.667 MT/s respectivamente, se perfila como una alternativa sólida gracias a su creciente capacidad de producción, estimada en unas 300.000 obleas mensuales. Aunque su volumen todavía no iguala al de los líderes del sector, ya representa una oferta relevante para cubrir necesidades parciales de fabricantes OEM, incluidos HP, Dell y Lenovo. La medida también refleja una tendencia: mientras las grandes compañías coreanas y estadounidenses priorizan ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/hp-recurrira-a-fabricantes-chinos-como-cxmt-para-reducir-la-escasez-de-memoria-dram</link><guid>https://killbait.com/posts/page/hp-recurrira-a-fabricantes-chinos-como-cxmt-para-reducir-la-escasez-de-memoria-dram</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:02:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tucker Carlson critica que Estados Unidos actúa como un imperio tras su ofensiva contra Venezuela]]></title><description><![CDATA[El periodista estadounidense Tucker Carlson declaró en una entrevista con la periodista Megyn Kelly que el reciente ataque de Estados Unidos contra Venezuela marca, en su opinión, la transición del país norteamericano de una república a un imperio. Según Carlson, esta evolución se caracteriza por la concentración del poder en el Ejecutivo y la pérdida de relevancia del Congreso, cuyo papel considera cada vez más simbólico e ignorado en la toma de decisiones. Argumentó que estas acciones reflejan una política exterior más directa y sin disimulos, en la que Washington ya no oculta sus motivaciones geopolíticas y económicas. En este sentido, señaló que el verdadero motivo de la ofensiva no es la lucha contra el narcotráfico, sino el interés por hacerse con los recursos petroleros venezolanos, especialmente ante la competencia de China. Desde Caracas, el ministro venezolano Diosdado Cabello respaldó esta interpretación, afirmando que Estados Unidos busca apropiarse de las riquezas naturale]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/tucker-carlson-critica-que-estados-unidos-actua-como-un-imperio-tras-su-ofensiva-contra-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/tucker-carlson-critica-que-estados-unidos-actua-como-un-imperio-tras-su-ofensiva-contra-venezuela</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:31:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Casos históricos de misiones espaciales interrumpidas por problemas médicos]]></title><description><![CDATA[La NASA ha decidido adelantar el regreso de la misión Crew-11 debido a un problema médico de uno de los cuatro astronautas, un hecho inédito en la historia de la Estación Espacial Internacional (ISS). La nave Crew Dragon Endeavour llevará de vuelta a Zena Cardman, Mike Fincke, Kimiya Yui y Oleg Platónov, dejando a la tripulación rusa-estadounidense de la Soyuz MS-28 a bordo. Aunque nunca antes una misión de la ISS había finalizado antes por razones médicas, existen precedentes en la era soviética. 

El primero ocurrió en 1976 con la Soyuz 21, cuando el cosmonauta Vitali Zhólobov sufrió un grave deterioro psicológico tras una serie de fallos eléctricos en la estación militar Salyut 5. A pesar de los esfuerzos por continuar la misión, los médicos decidieron evacuar a la tripulación anticipadamente. Un segundo caso tuvo lugar en 1985 con la Soyuz T-14: Vladímir Vasyutin enfermó de la próstata mientras servía en la Salyut 7, lo que obligó a adelantar el regreso. En 1987, durante la misión ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/casos-historicos-de-misiones-espaciales-interrumpidas-por-problemas-medicos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/casos-historicos-de-misiones-espaciales-interrumpidas-por-problemas-medicos</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:18:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Controversia en Argentina por los incendios en la Patagonia y la respuesta del gobierno de Milei]]></title><description><![CDATA[El artículo aborda los recientes incendios en la provincia argentina de Chubut, iniciados en enero de 2026, que han devastado miles de hectáreas y provocado evacuaciones masivas. A partir de este hecho, la autora desarrolla una narrativa que mezcla hechos comprobables —como los recortes presupuestarios del gobierno de Javier Milei que debilitaron la capacidad de respuesta ambiental y de los bomberos— con teorías conspirativas de carácter antisemita relacionadas con un supuesto plan israelí para dominar la Patagonia. La pieza cita incidentes antiguos protagonizados por turistas israelíes en Chile y Argentina y los conecta con la llamada 'teoría del Plan Andinia', una idea infundada nacida en los años setenta que sugiere la creación de un segundo Estado judío en el sur de Sudamérica. Aunque el texto expone datos sobre la crisis ambiental y la precariedad del sistema de gestión de incendios en Argentina, su tono deriva hacia la especulación, presentando acusaciones graves sin evidencias v]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/controversia-en-argentina-por-los-incendios-en-la-patagonia-y-la-respuesta-del-gobierno-de-milei</link><guid>https://killbait.com/posts/page/controversia-en-argentina-por-los-incendios-en-la-patagonia-y-la-respuesta-del-gobierno-de-milei</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 05:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[China condena las acciones de Estados Unidos en Venezuela y refuerza sus lazos con África y Corea del Sur]]></title><description><![CDATA[El 7 de enero de 2026, la portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de China, Mao Ning, ofreció una conferencia de prensa en la que abordó temas de gran relevancia internacional. Comenzó destacando la tradicional visita del ministro de Exteriores Wang Yi a África, con motivo del 70.º aniversario de las relaciones diplomáticas sino-africanas y la inauguración del Año de Intercambios de Pueblo a Pueblo China-África. Subrayó el compromiso de China con la cooperación estratégica con Etiopía, Somalia, Tanzania y Lesoto. En materia latinoamericana, Mao Ning denunció con contundencia las acciones de Estados Unidos contra Venezuela, incluido el supuesto secuestro del presidente Nicolás Maduro y su esposa. Calificó estas acciones de violaciones del derecho internacional y exigió su liberación inmediata, reafirmando que la cooperación entre China y Venezuela se basa en el respeto mutuo y el derecho internacional. También condenó los intentos de Estados Unidos por monopolizar los recursos ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/china-condena-las-acciones-de-estados-unidos-en-venezuela-y-refuerza-sus-lazos-con-africa-y-corea-del-sur</link><guid>https://killbait.com/posts/page/china-condena-las-acciones-de-estados-unidos-en-venezuela-y-refuerza-sus-lazos-con-africa-y-corea-del-sur</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 05:21:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Observación experimental de un supersólido de polaritones en un cristal fotónico semiconductor]]></title><description><![CDATA[La investigación, publicada en Nature en marzo de 2025, describe la creación y observación de un supersólido formado por polaritones en un cristal fotónico semiconductor. Este sistema combina las propiedades de un superfluido (flujo sin fricción) con un orden cristalino, es decir, una modulación periódica en la densidad que rompe la simetría de traslación espacial. El experimento parte de un condensado de Bose–Einstein de polaritones en una guía de ondas fabricada con una aleación de AlGaAs, estructurada con una rejilla sublongitud de onda que permite manipular los modos de propagación de la luz acoplada a excitones. Mediante la excitación del sistema con un láser ultrarrápido a 770 nm y el enfriamiento a unos 4 K, se genera el condensado polaritónico fundamental (modo |0⟩). Al aumentar la potencia del láser, se produce una oscilación paramétrica óptica isoenergética, que dispersa polaritones hacia dos modos simétricos (|±1⟩), generando un patrón de interferencia estable —una huella ex]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/observacion-experimental-de-un-supersolido-de-polaritones-en-un-cristal-fotonico-semiconductor</link><guid>https://killbait.com/posts/page/observacion-experimental-de-un-supersolido-de-polaritones-en-un-cristal-fotonico-semiconductor</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 05:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El juez Antonio Piña inicia diligencias previas para determinar si se investiga a Zapatero por su relación con el Gobierno de Venezuela]]></title><description><![CDATA[El magistrado Antonio Piña, de la Audiencia Nacional, ha ordenado la apertura de diligencias previas contra José Luis Rodríguez Zapatero tras una querella interpuesta por la asociación Hazte Oír. La organización acusa al expresidente del Gobierno de mantener vínculos con el régimen de Nicolás Maduro que podrían implicar delitos de blanqueo de capitales, tráfico de drogas y pertenencia a organización criminal. En su resolución, el juez considera que las acusaciones presentan indicios que justifican la incoación de diligencias y solicita al Ministerio Fiscal que se pronuncie sobre la competencia de la Audiencia Nacional para investigar los hechos. Hazte Oír también ha solicitado como medidas urgentes la retirada del pasaporte de Zapatero y la prohibición de salida del territorio español, así como la citación como testigos de José Luis Ábalos, Koldo García y el empresario Víctor de Aldama. La querella incluye además la petición de investigar las actividades económicas y empresariales de l]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-juez-antonio-pina-inicia-diligencias-previas-para-determinar-si-se-investiga-a-zapatero-por-su-relacion-con-el-gobierno-de-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-juez-antonio-pina-inicia-diligencias-previas-para-determinar-si-se-investiga-a-zapatero-por-su-relacion-con-el-gobierno-de-venezuela</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 04:36:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[José Velasco: una víctima de abusos de la Iglesia valora el acuerdo histórico de reparación entre el Gobierno y la Conferencia Episcopal]]></title><description><![CDATA[El abogado José Luis Velasco, víctima de abusos sexuales por parte del párroco Alberto Arrastia Cebrián cuando era adolescente en Móstoles, relata su historia como símbolo de las miles de personas que sufrieron la pederastia dentro de la Iglesia española. Velasco tenía 15 años cuando comenzó a colaborar con la parroquia de San José Obrero, donde el sacerdote aprovechó su posición de confianza para abusar de él entre 2001 y 2004. Tras años de silencio, culpa y graves secuelas psicológicas, Velasco ha encontrado cierta reparación simbólica gracias al reciente acuerdo firmado entre el Gobierno español y la Conferencia Episcopal Española (CEE), que busca resarcir a las víctimas cuyos casos han prescrito o cuyos agresores han fallecido. Este acuerdo, impulsado también por el Vaticano y asociaciones de víctimas, surge tras el exhaustivo informe del Defensor del Pueblo que estima en 440.000 las personas abusadas por el clero, un 1,13% de la población. Velasco denuncia la falta de respuesta de]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/jose-velasco-una-victima-de-abusos-de-la-iglesia-valora-el-acuerdo-historico-de-reparacion-entre-el-gobierno-y-la-conferencia-episcopal</link><guid>https://killbait.com/posts/page/jose-velasco-una-victima-de-abusos-de-la-iglesia-valora-el-acuerdo-historico-de-reparacion-entre-el-gobierno-y-la-conferencia-episcopal</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 04:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El Gobierno federal asume en exclusiva la investigación del tiroteo mortal del ICE en Minneapolis]]></title><description><![CDATA[El Gobierno federal de Estados Unidos ha prohibido al estado de Minnesota participar en la investigación del tiroteo en el que una agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) mató a una mujer llamada Renee Nicole Good en Minneapolis. El suceso tuvo lugar el miércoles por la mañana, y las autoridades federales —el FBI y la Oficina del Fiscal de los Estados Unidos— han decidido dirigir por completo la investigación, sin colaboración con las agencias estatales o locales. Esto impide al estado acceder a las pruebas, informes y entrevistas clave, limitando significativamente su capacidad para valorar posibles cargos contra el agente implicado, identificado como Jonathan Ross. 

El gobernador de Minnesota, Tim Walz, criticó duramente la decisión, argumentando que el estado no confía en que el Gobierno federal realice una investigación imparcial. También pidió que los agentes federales se retiraran del estado, y subrayó la importancia de una investigación independiente y tra]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-gobierno-federal-asume-en-exclusiva-la-investigacion-del-tiroteo-mortal-del-ice-en-minneapolis</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-gobierno-federal-asume-en-exclusiva-la-investigacion-del-tiroteo-mortal-del-ice-en-minneapolis</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 04:19:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[EE. UU. congela la financiación agrícola a Minnesota mientras investiga un fraude millonario en programas sociales]]></title><description><![CDATA[El Gobierno de Estados Unidos, bajo la Administración Trump, ha ordenado la suspensión inmediata de todos los fondos federales del Departamento de Agricultura (USDA) dirigidos al estado de Minnesota. La medida, anunciada por la secretaria de Agricultura, Brooke Rollins, se produce tras descubrirse un presunto fraude masivo en la gestión de programas de asistencia social y nutrición financiados con dinero público. Según el Departamento de Agricultura, el esquema habría permitido el desvío de miles de millones de dólares durante los últimos años, incluyendo fondos asignados durante la pandemia del COVID-19. Rollins acusó a las autoridades de Minnesota de no presentar un plan creíble para detener la corrupción y aseguró que los recursos no se restablecerán hasta que se demuestre que el fraude ha cesado completamente.

Uno de los casos más notorios es el de la organización sin ánimo de lucro *Feeding Our Future*, acusada de haber malversado al menos 250 millones de dólares mediante factura]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ee-uu-congela-la-financiacion-agricola-a-minnesota-mientras-investiga-un-fraude-millonario-en-programas-sociales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ee-uu-congela-la-financiacion-agricola-a-minnesota-mientras-investiga-un-fraude-millonario-en-programas-sociales</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:51:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Detenciones de nativos americanos por error durante redadas de inmigración en Minneapolis]]></title><description><![CDATA[La presencia de agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) en el sur de Minneapolis ha generado gran alarma entre las comunidades indígenas, tras la detención de al menos cinco hombres nativos americanos y la muerte de una mujer durante un enfrentamiento con agentes. Según el medio ICT, más de 2.000 agentes federales participan en lo que se ha descrito como la mayor redada migratoria de la historia reciente. Testigos locales afirman que varios miembros de la comunidad indígena Little Earth —considerada un centro cultural y residencial de nativos en Minneapolis— han sido abordados o incluso detenidos por error, al ser confundidos con inmigrantes latinoamericanos debido a su apariencia física. 

Entre los detenidos se encuentran cuatro hombres oglala sioux, así como José Roberto “Beto” Ramírez, descendiente de la Nación Red Lake, quien fue arrestado pese a ser ciudadano estadounidense. Su familia documentó el incidente en directo, mostrando cómo agentes armados lo red]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/detenciones-de-nativos-americanos-por-error-durante-redadas-de-inmigracion-en-minneapolis</link><guid>https://killbait.com/posts/page/detenciones-de-nativos-americanos-por-error-durante-redadas-de-inmigracion-en-minneapolis</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:21:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ataque de colonos israelíes deja herido a un palestino en un vivero de Cisjordania]]></title><description><![CDATA[Un grupo de colonos israelíes atacó un vivero de plantas en la localidad palestina de Deir Sharaf, al norte de Cisjordania, agrediendo brutalmente a Basim Saleh Yassin, un hombre palestino de 67 años. Según testigos, los atacantes, que iban enmascarados y armados con palos, golpearon a Yassin cuando intentaba huir del lugar. Cámaras de seguridad registraron parte del asalto, donde se aprecia cómo el hombre es derribado, pateado y golpeado repetidamente. Los agresores también incendiaron y destruyeron cuatro vehículos pertenecientes al vivero, que ya había sido atacado en dos ocasiones previas durante el último año. El incidente se suma a una ola creciente de violencia por parte de colonos israelíes contra palestinos, especialmente durante la temporada de recolección de aceitunas. Las autoridades israelíes informaron de la detención de tres sospechosos y declararon que las fuerzas de seguridad condenan todo tipo de violencia. No obstante, organizaciones palestinas y de derechos humanos ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ataque-de-colonos-israelies-deja-herido-a-un-palestino-en-un-vivero-de-cisjordania</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ataque-de-colonos-israelies-deja-herido-a-un-palestino-en-un-vivero-de-cisjordania</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:19:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ataques israelíes en Gaza y Líbano dejan 13 muertos palestinos en respuesta a un lanzamiento fallido de proyectil]]></title><description><![CDATA[El ejército israelí ha llevado a cabo una serie de ataques aéreos contra diferentes zonas de la Franja de Gaza desde la mañana del jueves, dejando al menos 13 palestinos muertos, entre ellos cinco niños, y un número indeterminado de heridos, según fuentes médicas locales. Estos bombardeos se produjeron tras el lanzamiento de un proyectil desde Gaza que, según Israel, cayó dentro del propio territorio palestino y fue considerado por las autoridades israelíes como una violación del alto el fuego vigente. Hamas no ha reivindicado este lanzamiento.

En un comunicado conjunto, las Fuerzas de Defensa de Israel (FDI) y el servicio de inteligencia Shin Bet explicaron que los ataques se dirigieron contra “terroristas e infraestructuras terroristas” pertenecientes a Hamas, afectando enclaves en el norte y el sur de la Franja. En paralelo, el ejército israelí también bombardeó posiciones de Hizbulah en el Líbano, coincidiendo con la visita oficial de la presidenta de la Comisión Europea, Ursula v]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ataques-israelies-en-gaza-y-libano-dejan-13-muertos-palestinos-en-respuesta-a-un-lanzamiento-fallido-de-proyectil</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ataques-israelies-en-gaza-y-libano-dejan-13-muertos-palestinos-en-respuesta-a-un-lanzamiento-fallido-de-proyectil</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:02:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Una minera australiana contrata a un grupo de presión vinculado a Trump para litigar contra Groenlandia por un yacimiento de tierras raras]]></title><description><![CDATA[La empresa australiana Energy Transition Minerals (ETM), que reclama derechos para explotar el yacimiento de Kvanefjeld en Groenlandia, ha contratado a Ballard Partners, un influyente grupo de presión estadounidense estrechamente vinculado a la administración de Donald Trump. Esta decisión se produce mientras el nuevo gobierno estadounidense intensifica su retórica sobre la posibilidad de controlar Groenlandia, incluso a través de una intervención militar. El yacimiento de Kvanefjeld alberga una de las mayores reservas mundiales de tierras raras, uranio y torio. En 2021, el partido inuit Ataqatigiit prohibió su explotación por motivos medioambientales, una medida que ETM considera una expropiación y que ha impugnado ante tribunales internacionales, reclamando más de 11.000 millones de dólares, cifra que multiplica por cuatro el PIB de Groenlandia. 

La implicación de Ballard Partners —cuyos vínculos con figuras como Pam Bondi, Susie Wiles o el propio Trump son amplios— incrementa la pr]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/una-minera-australiana-contrata-a-un-grupo-de-presion-vinculado-a-trump-para-litigar-contra-groenlandia-por-un-yacimiento-de-tierras-raras</link><guid>https://killbait.com/posts/page/una-minera-australiana-contrata-a-un-grupo-de-presion-vinculado-a-trump-para-litigar-contra-groenlandia-por-un-yacimiento-de-tierras-raras</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 02:43:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Yanis Varoufakis alerta sobre la expansión de vídeos falsos generados con su imagen en YouTube]]></title><description><![CDATA[El exministro de Finanzas griego Yanis Varoufakis ha denunciado públicamente el aumento de vídeos falsos creados mediante inteligencia artificial que utilizan su imagen y su voz en plataformas como YouTube y redes sociales. Según sus declaraciones, solo uno de cada cinco vídeos que aparentan pertenecerle es auténtico, lo que demuestra la magnitud del problema. Varoufakis señaló que estos deepfakes no solo imitan su aspecto físico y su tono de voz, sino que además le atribuyen opiniones y frases que jamás ha dicho, generando confusión entre el público y afectando a su reputación personal y profesional. Este fenómeno refleja un problema cada vez más grave vinculado al uso de la inteligencia artificial en la generación de contenidos falsos, que se propagan con gran rapidez en Internet. Los deepfakes se han convertido en una herramienta potencialmente peligrosa para la desinformación, pues pueden ser utilizados para manipular la opinión pública o atacar la credibilidad de figuras públicas.]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/yanis-varoufakis-alerta-sobre-la-expansion-de-videos-falsos-generados-con-su-imagen-en-youtube</link><guid>https://killbait.com/posts/page/yanis-varoufakis-alerta-sobre-la-expansion-de-videos-falsos-generados-con-su-imagen-en-youtube</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 02:42:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El fenómeno de los 'fachatrolls' y su impacto en el debate digital]]></title><description><![CDATA[El artículo analiza el fenómeno de los llamados 'fachatrolls', un término popularizado en España para describir a usuarios de redes sociales alineados con la extrema derecha que aplican tácticas de trolling político. Estas prácticas buscan polarizar el debate digital, desinformar y hostigar a quienes defienden posiciones diferentes. El texto detalla diversas estrategias empleadas por estos actores, como la desinformación coordinada —a menudo mediante la difusión de bulos y teorías conspirativas—, el uso del 'whataboutismo' para desviar críticas y la preferencia por los argumentos emocionales frente a los racionales. También destaca su uso de un lenguaje identitario cargado de términos despectivos como 'progre', 'buenista' o 'feminazi'. 

El artículo contextualiza el fenómeno señalando que el trolling político no es exclusivo de la derecha, aunque las redes de esta tendencia han mostrado mayor eficacia en la difusión de campañas organizadas, frecuentemente financiadas y conectadas con e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-fenomeno-de-los-fachatrolls-y-su-impacto-en-el-debate-digital</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-fenomeno-de-los-fachatrolls-y-su-impacto-en-el-debate-digital</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 01:30:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Testimonios de los vecinos del Bloque 12 tras el bombardeo estadounidense en Venezuela]]></title><description><![CDATA[En la madrugada del 3 de enero de 2026, un misil impactó el Bloque 12, un edificio residencial en Catia La Mar, cerca de Caracas, durante un ataque militar de Estados Unidos contra Venezuela que resultó en la captura de Nicolás Maduro y su esposa, Cilia Flores. El bombardeo, parte de una operación dirigida por el presidente estadounidense Donald Trump, dejó alrededor de un centenar de muertos, entre civiles y militares, según las autoridades venezolanas. El Bloque 12, habitado principalmente por personas mayores, quedó prácticamente destruido y se convirtió en símbolo del sufrimiento civil en una ofensiva centrada principalmente en objetivos militares. 
Wilman González, electricista de 54 años, sobrevivió al impacto pero perdió a su tía Rosa, de 79 años, que murió tras quedar atrapada entre los escombros. Otros vecinos, como Jorge Cardona y Jesús Linares, relataron sus experiencias de terror al momento de la explosión, describiendo cómo la onda expansiva destruyó viviendas y dejó marca]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/testimonios-de-los-vecinos-del-bloque-12-tras-el-bombardeo-estadounidense-en-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/testimonios-de-los-vecinos-del-bloque-12-tras-el-bombardeo-estadounidense-en-venezuela</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 01:02:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un hombre detenido en Pensilvania por robar restos humanos de cementerios históricos]]></title><description><![CDATA[Las autoridades de Pensilvania (EE. UU.) han detenido a Jonathan Gerlach, un hombre de 34 años acusado de profanar más de un centenar de tumbas antiguas en el cementerio Mount Moriah, situado en Yeadon, un suburbio de Filadelfia. Según informó la fiscalía del condado de Delaware, el acusado sustraía restos humanos de mausoleos y bóvedas selladas que databan de hace varios siglos. En su vivienda y en una nave de su propiedad, la policía encontró cráneos, huesos, manos y pies momificados, así como torsos parcialmente descompuestos. Algunos de estos restos habían sido colocados o colgados en diferentes estados de conservación, lo que sugiere una manipulación deliberada de los cadáveres. 

Gerlach fue arrestado cuando regresaba a su coche portando una palanca y una bolsa que contenía restos momificados de dos niños pequeños junto con tres cráneos y varios huesos. Las autoridades le imputan 300 cargos por robo, recepción de propiedad robada y abuso de cadáver, además de otros por profanació]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-hombre-detenido-en-pensilvania-por-robar-restos-humanos-de-cementerios-historicos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-hombre-detenido-en-pensilvania-por-robar-restos-humanos-de-cementerios-historicos</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:49:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El presidente de ONCE Lleida denuncia que le niegan un alquiler por su ceguera]]></title><description><![CDATA[La noticia relata la denuncia de Marcelino Cid, presidente de ONCE Lleida, que afirma haber sido discriminado al intentar alquilar un piso en la ciudad debido a su ceguera. Según explica, llevaba tiempo buscando una vivienda de alquiler y encontró un piso en el barrio de Cappont que le interesaba, por lo que contactó con el intermediario del propietario para iniciar el proceso. Durante esa conversación, al mencionar que era presidente de ONCE Lleida, el intermediario empezó a preguntarle expresamente si era ciego y le indicó que ya le diría algo más adelante. Al no recibir respuesta, Cid decidió volver a ponerse en contacto con el representante de la propiedad para conocer la situación de su solicitud.
El intermediario le trasladó entonces que el propietario no tenía claro alquilarle la vivienda, sin darle explicaciones concretas, sin pedirle documentación sobre su nómina, ingresos o solvencia y sin llegar a concertar una visita al piso, pese a su interés. Ante esta negativa poco justi]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-presidente-de-once-lleida-denuncia-que-le-niegan-un-alquiler-por-su-ceguera</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-presidente-de-once-lleida-denuncia-que-le-niegan-un-alquiler-por-su-ceguera</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Richard Wolff interpreta la crisis venezolana como signo de debilidad del poder imperial estadounidense]]></title><description><![CDATA[El artículo publicado en el blog de Rafael Poch de Feliu recoge la visión del economista estadounidense Richard Wolff sobre los recientes acontecimientos relacionados con Venezuela y el secuestro de Nicolás Maduro. Wolff plantea que dichos sucesos, lejos de reflejar una demostración de fuerza por parte de Estados Unidos y sus aliados, expresan más bien los síntomas de su debilidad estructural. Según el economista, la política exterior norteamericana lleva años recurriendo a estrategias agresivas y desestabilizadoras para mantener su influencia global, especialmente en regiones que considera estratégicas como América Latina. Sin embargo, estas maniobras revelan limitaciones económicas, políticas e ideológicas crecientes dentro del propio sistema capitalista estadounidense. Wolff sostiene que el uso de la coerción y el intervencionismo militar o diplomático es el recurso de un imperio que ya no puede sostener su predominio mediante medios económicos o culturales. En este contexto, la agr]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/richard-wolff-interpreta-la-crisis-venezolana-como-signo-de-debilidad-del-poder-imperial-estadounidense</link><guid>https://killbait.com/posts/page/richard-wolff-interpreta-la-crisis-venezolana-como-signo-de-debilidad-del-poder-imperial-estadounidense</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 23:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Análisis del golpe en Venezuela y la nueva estrategia geopolítica de Estados Unidos]]></title><description><![CDATA[El artículo de Guillem Martínez en CTXT, titulado 'Lo del anschluss', examina el golpe de Estado ocurrido en Venezuela el 3 de enero de 2026, en el contexto de lo que el autor denomina 'maguismo', una corriente caótica, populista y autoritaria que caracteriza la actual política estadounidense bajo Donald Trump. Martínez sostiene que este episodio no solo representa una nueva aplicación de la Doctrina Monroe, sino también una redefinición del poder imperial de Estados Unidos en América Latina. Según el análisis, el golpe habría contado con la colaboración de sectores del chavismo, en especial del entorno de Delcy y Jorge Rodríguez, que habrían aceptado un acuerdo tácito con Washington para garantizar su permanencia parcial en el poder, dando lugar a lo que el autor califica como una situación de 'una y media dictaduras' en el país. El texto introduce el concepto de 'Realismo' como la innovación de esta política: mantener las estructuras autoritarias locales, pero orientarlas a intereses]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/analisis-del-golpe-en-venezuela-y-la-nueva-estrategia-geopolitica-de-estados-unidos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/analisis-del-golpe-en-venezuela-y-la-nueva-estrategia-geopolitica-de-estados-unidos</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 23:28:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Los océanos almacenaron en 2025 más calor que nunca desde que existen registros]]></title><description><![CDATA[Un estudio internacional publicado en la revista *Advances in Atmospheric Sciences* concluye que en 2025 los océanos del planeta acumularon más calor que en cualquier otro año desde el inicio de las mediciones modernas. Según los investigadores, se absorbieron 23 zettajulios de energía, el equivalente a la cantidad de energía consumida por la humanidad durante 37 años. Esta acumulación de calor oceánico (OHC) confirma la tendencia sostenida al calentamiento global y convierte a los océanos en el mayor reservorio térmico de la Tierra, ya que absorben más del 90 % del exceso de calor causado por los gases de efecto invernadero. Los datos proceden de instituciones de Asia, Europa y América, como el Instituto de Física Atmosférica de la Academia China de Ciencias, Copernicus Marine y la NOAA/NCEI. El estudio señala que el calentamiento no es uniforme: un 16 % de las regiones oceánicas registró valores récord, y un 33 % está entre los tres más altos jamás medidos, destacando el Atlántico tr]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/los-oceanos-almacenaron-en-2025-mas-calor-que-nunca-desde-que-existen-registros</link><guid>https://killbait.com/posts/page/los-oceanos-almacenaron-en-2025-mas-calor-que-nunca-desde-que-existen-registros</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:49:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Aitor Sánchez cuestiona la nueva guía alimentaria de EE.UU. por su falta de base científica y su sesgo ideológico]]></title><description><![CDATA[El nutricionista español Aitor Sánchez ha criticado duramente la nueva pirámide alimentaria presentada por el Departamento de Salud y Servicios Humanos de Estados Unidos bajo la dirección de Robert F. Kennedy Jr. La guía, vinculada al movimiento 'Make America Healthy Again', pretende revolucionar las recomendaciones dietéticas con una pirámide invertida, aunque Sánchez considera que esta decisión tiene un propósito más simbólico y propagandístico que científico. Según el experto, la propuesta mezcla mensajes populistas con decisiones de marketing, sin introducir cambios significativos en relación con versiones anteriores. 

Entre las principales críticas, destaca la incoherencia entre el texto de las directrices y la imagen que lo acompaña: la representación gráfica otorga protagonismo a la carne y los lácteos, mientras minimiza los cereales integrales, que sin embargo el texto recomienda consumir con frecuencia. También denuncia un exceso de énfasis en la ingesta proteica —con recomen]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/aitor-sanchez-cuestiona-la-nueva-guia-alimentaria-de-ee-uu-por-su-falta-de-base-cientifica-y-su-sesgo-ideologico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/aitor-sanchez-cuestiona-la-nueva-guia-alimentaria-de-ee-uu-por-su-falta-de-base-cientifica-y-su-sesgo-ideologico</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:00:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Fiscalía de Córdoba acusa a Vox y a Paula Badanelli de incitar al odio tras un acto religioso autorizado]]></title><description><![CDATA[La Fiscalía Provincial de Córdoba, a través de su Sección de Delitos de Odio y Discriminación, ha presentado una denuncia contra la presidenta de Vox en Córdoba, Paula Badanelli, y los responsables de las redes sociales del partido por las manifestaciones realizadas tras un rezo musulmán masivo celebrado en Las Setas a finales de marzo del año pasado. Según la investigación, los mensajes y vídeos difundidos desde el perfil de Badanelli en la red social X asociaban dicho rezo, autorizado y pacífico, con el yihadismo, la misoginia, la homofobia y la inmigración ilegal. El Ministerio Público sostiene que este contenido podría vulnerar los principios de respeto y convivencia y que fue publicado con intención de permanencia y amplio alcance digital. La denuncia partió de los portavoces municipales del PSOE y Hacemos Córdoba, quienes consideraron los comentarios de Vox como un intento de estigmatizar al colectivo musulmán. El portavoz socialista, Antonio Hurtado, calificó las declaraciones c]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-fiscalia-de-cordoba-acusa-a-vox-y-a-paula-badanelli-de-incitar-al-odio-tras-un-acto-religioso-autorizado</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-fiscalia-de-cordoba-acusa-a-vox-y-a-paula-badanelli-de-incitar-al-odio-tras-un-acto-religioso-autorizado</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Los grandes hitos espaciales previstos para 2026]]></title><description><![CDATA[El año 2026 se perfila como un periodo clave en la exploración espacial, con especial protagonismo para la Luna. La misión Artemisa II de la NASA marcará el regreso de los humanos más allá de la órbita terrestre por primera vez en más de 50 años, llevando a cuatro astronautas en una nave Orión alrededor de la Luna. Paralelamente, varias misiones no tripuladas de empresas como Blue Origin, Firefly, Intuitive Machines y Astrobotic intentarán alunizar en distintas zonas, especialmente en el polo sur lunar. China también continuará su ambicioso programa con la sonda Chang’e 7, que explorará regiones en sombra permanente. 

No solo la Luna acaparará la atención. Japón lanzará la misión MMX para traer muestras de Fobos, una luna de Marte, mientras China enviará la Tianwen 2 al asteroide Kamo’oalewa. Si no hay retrasos, Rocket Lab explorará Venus con la misión VLF, y la NASA pondrá en órbita el telescopio espacial Nancy Grace Roman junto al observatorio sino-europeo SMILE. En el ámbito tripul]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/los-grandes-hitos-espaciales-previstos-para-2026</link><guid>https://killbait.com/posts/page/los-grandes-hitos-espaciales-previstos-para-2026</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:04:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Audiencia Nacional admite a trámite una querella de Hazte Oír contra Zapatero basada en informaciones sin pruebas]]></title><description><![CDATA[La Audiencia Nacional ha admitido a trámite una querella interpuesta por la asociación ultraderechista Hazte Oír contra el expresidente del Gobierno José Luis Rodríguez Zapatero. La denuncia, de 26 páginas, acusa al exmandatario de delitos como tráfico de drogas, pertenencia a organización criminal y blanqueo de capitales. Sin embargo, según informa el diario Público, el texto carece de pruebas y se apoya casi exclusivamente en artículos de prensa procedentes de medios de ideología ultraderechista. El juez Antonio Piña, titular del Juzgado Central número 6, ha solicitado a la Fiscalía que se pronuncie sobre la competencia del tribunal antes de decidir sobre la imputación. La querella replica el llamado “modelo Peinado”, en referencia al juez que abrió un proceso similar contra la esposa del presidente Pedro Sánchez basándose en recortes de prensa sin sustento verificable. Hazte Oír sostiene que Zapatero habría colaborado indirectamente con el gobierno de Nicolás Maduro en actividades i]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-audiencia-nacional-admite-a-tramite-una-querella-de-hazte-oir-contra-zapatero-basada-en-informaciones-sin-pruebas</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-audiencia-nacional-admite-a-tramite-una-querella-de-hazte-oir-contra-zapatero-basada-en-informaciones-sin-pruebas</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:31:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Detenidos cuatro familiares por mantener secuestrada y maltratar durante meses a una joven en Garrapinillos]]></title><description><![CDATA[La Guardia Civil ha detenido a cuatro personas —un hombre y tres mujeres— en Garrapinillos, un barrio rural de Zaragoza, acusadas de secuestrar y torturar durante varios meses a una joven de 23 años que era familiar suya. La víctima habría llegado a vivir con ellos voluntariamente, pero al poco tiempo fue retenida en contra de su voluntad y obligada a realizar tareas domésticas bajo amenazas y agresiones. Los familiares la golpeaban, le provocaban quemaduras con objetos, le rompieron dos dedos y, durante el último mes, apenas le daban de comer, alimentándola únicamente con vasos de agua. En un intento de escapar, fue descubierta, agredida y rapada como castigo. 

La situación se descubrió tras la denuncia presentada por otros familiares el pasado 30 de diciembre, que alertaron de que no conseguían contactar con ella. La Guardia Civil de Casetas inició la investigación y logró localizar a la joven cuando estaba hospitalizada por las graves lesiones sufridas. En el hospital se constató q]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/detenidos-cuatro-familiares-por-mantener-secuestrada-y-maltratar-durante-meses-a-una-joven-en-garrapinillos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/detenidos-cuatro-familiares-por-mantener-secuestrada-y-maltratar-durante-meses-a-una-joven-en-garrapinillos</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:58:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ayuso se confunde al hablar sobre Venezuela y Trump durante una entrevista con Susanna Griso]]></title><description><![CDATA[Durante una entrevista en el programa Espejo Público de Antena 3, presentado por Susanna Griso, la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel Díaz Ayuso, protagonizó un momento confuso al hablar sobre la situación política en Venezuela y el papel de Estados Unidos tras el presunto secuestro de Nicolás Maduro. Según se observa en el vídeo, Ayuso comenzó con un discurso preparado que parecía estar leyendo, pero al ser repreguntada por Griso, mostró signos de inseguridad y acabó repitiendo ideas sin mucha coherencia. El fragmento de la intervención se volvió viral rápidamente en las redes sociales, donde usuarios y cuentas políticas, como la del PSOE de Madrid, compartieron el vídeo con comentarios críticos y humorísticos. Muchos tuiteros destacaron la falta de claridad y soltura de la presidenta madrileña, llegando incluso a calificarla de poco cualificada. El debate en redes se amplió al contexto internacional, mencionando que incluso el expresidente Donald Trump había desmentido part]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ayuso-se-confunde-al-hablar-sobre-venezuela-y-trump-durante-una-entrevista-con-susanna-griso</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ayuso-se-confunde-al-hablar-sobre-venezuela-y-trump-durante-una-entrevista-con-susanna-griso</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:48:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Comisión Europea impulsará el código abierto para fortalecer la soberanía digital europea]]></title><description><![CDATA[La Comisión Europea prepara una nueva estrategia para escalar el software de código abierto desarrollado en Europa y transformarlo en alternativas comerciales viables frente a las grandes tecnológicas estadounidenses. Esta iniciativa se enmarca en los esfuerzos de la Unión Europea por reforzar su soberanía digital y evitar la dependencia de proveedores extranjeros. Según una consulta pública recientemente publicada, el objetivo es fomentar la adopción industrial y la sustentabilidad financiera de los proyectos de código abierto mediante modelos de gobernanza más sólidos, seguridad en la cadena de suministro y asociaciones público-privadas. La Comisión reconoce que los programas de investigación existentes han tenido buenos resultados, pero no bastan para competir a gran escala. Además, advierte que gran parte del valor generado por proyectos europeos de código abierto termina siendo aprovechado fuera de la UE, especialmente por gigantes tecnológicos internacionales. La futura estrategi]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-comision-europea-impulsara-el-codigo-abierto-para-fortalecer-la-soberania-digital-europea</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-comision-europea-impulsara-el-codigo-abierto-para-fortalecer-la-soberania-digital-europea</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:21:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Fiscalía acusa a Cepsa de un presunto fraude fiscal de 7,7 millones en Canarias entre 2016 y 2021]]></title><description><![CDATA[La Fiscalía Provincial de Las Palmas ha solicitado la apertura de juicio oral contra la Compañía Española de Petróleos (Cepsa), su jefa de impuestos y tres funcionarios de la Agencia Tributaria Canaria por un presunto fraude fiscal continuado en la importación de combustibles. Según el fiscal Tomás Fernández de Páiz, la directiva de la petrolera habría liquidado de forma deliberada e incorrecta el Impuesto Especial de la Comunidad Autónoma de Canarias sobre combustibles derivados del petróleo entre los años 2016 y 2021, declarando gasóleo como fuelóleo. Esta práctica redujo drásticamente el tipo aplicado —de 222 euros por cada 1.000 litros a apenas 0,56 euros por tonelada métrica—, generando un perjuicio de más de 7,7 millones de euros a las arcas públicas canarias.

El fraude se habría cometido durante cinco años a través de la filial Petrocan, con sede en el puerto de Las Palmas. Además, el caso implica a tres altos cargos de la Agencia Tributaria Canaria, acusados de omitir su deber]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-fiscalia-acusa-a-cepsa-de-un-presunto-fraude-fiscal-de-7-7-millones-en-canarias-entre-2016-y-2021</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-fiscalia-acusa-a-cepsa-de-un-presunto-fraude-fiscal-de-7-7-millones-en-canarias-entre-2016-y-2021</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La viuda de Renee Good denuncia el uso excesivo de fuerza del ICE en Mineápolis]]></title><description><![CDATA[Becca Good, esposa de Renee Good, ha denunciado públicamente la muerte de su mujer, quien falleció tras ser alcanzada por disparos de un agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) en Mineápolis. El suceso ocurrió durante una redada en la que Renee, de 37 años, actuaba como observadora legal para garantizar que se respetaran los derechos de las personas afectadas. Según los medios, el agente identificado como Jonathan Ross disparó a Good cuando esta intentaba maniobrar su vehículo cerca de la operación. La viuda, en una carta difundida por MPR News, expresó su dolor y destacó que ambas únicamente pretendían ayudar a sus vecinos. “Nosotras teníamos silbatos. Ellos, armas”, dijo en referencia al desequilibrio de poder y violencia en la actuación policial. En su comunicado, Becca agradeció el apoyo recibido y pidió que la memoria de su esposa sea honrada con actos de amabilidad y compasión, valores que, según afirma, definían la forma de vivir de Renee. Asimismo, destacó]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-viuda-de-renee-good-denuncia-el-uso-excesivo-de-fuerza-del-ice-en-mineapolis</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-viuda-de-renee-good-denuncia-el-uso-excesivo-de-fuerza-del-ice-en-mineapolis</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:28:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Repsol anuncia una gran expansión de su producción en Venezuela bajo tutela estadounidense]]></title><description><![CDATA[El artículo informa sobre la comparecencia de Josu Jon Imaz, consejero delegado de Repsol y ex presidente del PNV, ante el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, en la Casa Blanca. En el encuentro, Imaz agradeció al mandatario por su papel en lo que denominó “una Venezuela mejor” y anunció que Repsol planea triplicar su producción de crudo en el país sudamericano en los próximos tres años. Actualmente, la empresa extrae unos 45.000 barriles diarios y pretende aumentar significativamente su inversión en el territorio venezolano tras la intervención militar y la instauración de un gobierno de transición tutelado por Estados Unidos. El texto de *El Salto Diario* critica duramente este posicionamiento, considerándolo un acto de subordinación de las corporaciones energéticas europeas a los intereses de Washington. También resalta el hecho de que Imaz adoptó la retórica de Trump al referirse al “golfo de América”, lo que el medio interpreta como una muestra simbólica de colonialismo. La]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/repsol-anuncia-una-gran-expansion-de-su-produccion-en-venezuela-bajo-tutela-estadounidense</link><guid>https://killbait.com/posts/page/repsol-anuncia-una-gran-expansion-de-su-produccion-en-venezuela-bajo-tutela-estadounidense</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:19:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Polémica por un calendario del Diario de León que incluye una foto de Franco de 1964]]></title><description><![CDATA[El Diario de León ha generado una fuerte polémica tras incluir una fotografía del dictador Francisco Franco en el calendario de 2026 que distribuye gratuitamente entre sus lectores. La imagen elegida, correspondiente al año 1964, muestra al entonces jefe del Estado entrando triunfal en la ciudad de León, vestido con uniforme militar y saludando desde un coche descapotable ante una multitud. La decisión ha suscitado críticas tanto de ciudadanos como de representantes políticos y asociaciones de memoria histórica, que consideran que esta acción constituye una forma de exaltación del franquismo. 

Entre los críticos más destacados se encuentra el leonés Isidoro Bueno, que calificó la inclusión de la foto como una “barbaridad”, recordando además que la provincia leonesa sufrió una intensa represión franquista tras la Guerra Civil, con numerosas fosas comunes y campos de concentración. Organizaciones como el Foro por la Memoria de León han denunciado que la decisión del periódico es “inapro]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/polemica-por-un-calendario-del-diario-de-leon-que-incluye-una-foto-de-franco-de-1964</link><guid>https://killbait.com/posts/page/polemica-por-un-calendario-del-diario-de-leon-que-incluye-una-foto-de-franco-de-1964</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ayuso, criticada por un antiguo tuit de 2015 en defensa del chavismo]]></title><description><![CDATA[La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel Díaz Ayuso, ha vuelto a ser protagonista de la actualidad política por un antiguo tuit suyo de 2015 en el que defendía al fallecido expresidente venezolano Hugo Chávez y, por extensión, al régimen chavista. El mensaje, recuperado por redes sociales y medios, decía: “Quien se mete con Diosdado se mete con Maduro. Quien se mete con Maduro se mete con Chávez. Quien se mete con Chávez se mete con Venezuela”. Este comentario contrasta fuertemente con la postura actual de Ayuso, férrea crítica del Gobierno de Nicolás Maduro y defensora de la oposición venezolana. 

El contexto del tuit se remonta a un momento en que Estados Unidos investigaba a altos funcionarios venezolanos, como Diosdado Cabello, por presunto narcotráfico y lavado de dinero. La publicación fue interpretada entonces como un respaldo al chavismo, algo que ahora choca con las declaraciones más recientes de Ayuso, en las que ha celebrado la captura de Nicolás Maduro por el ejérci]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ayuso-criticada-por-un-antiguo-tuit-de-2015-en-defensa-del-chavismo</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ayuso-criticada-por-un-antiguo-tuit-de-2015-en-defensa-del-chavismo</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:39:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un hombre mata a su pareja y deja gravemente herida a la madre de ella en Calella; la policía continúa su búsqueda]]></title><description><![CDATA[Un hombre de unos 25 años, de origen marroquí y con antecedentes policiales, se encuentra en búsqueda por los Mossos d'Esquadra tras haber atacado salvajemente a su pareja y a la madre de esta en un piso de los bloques Toyca de Calella, en la provincia de Barcelona. Los hechos ocurrieron el jueves por la tarde, cuando el agresor consiguió acceder al edificio y dirigirse al piso donde residían ambas mujeres. Según las cámaras de seguridad, el hombre subió hasta la vivienda y poco después los vecinos oyeron los gritos desesperados de las víctimas, lo que motivó la intervención policial. Cuando los agentes derribaron la puerta, hallaron a las dos mujeres en el suelo con graves heridas en la cabeza y la cara, provocadas con una olla. La hija, de entre 20 y 25 años, entró en muerte cerebral y la madre permanece en estado crítico. El autor huyó saltando por un balcón hacia la parte trasera del edificio y desde entonces está en paradero desconocido. La Divisió d'Investigació Criminal de la Re]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-hombre-mata-a-su-pareja-y-deja-gravemente-herida-a-la-madre-de-ella-en-calella-la-policia-continua-su-busqueda</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-hombre-mata-a-su-pareja-y-deja-gravemente-herida-a-la-madre-de-ella-en-calella-la-policia-continua-su-busqueda</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Controversia por un proyecto de macrodiscoteca en la estación de esquí de La Pinilla]]></title><description><![CDATA[La empresa La Pinilla Management Corporation, S.L. ha presentado un proyecto para construir un espacio de espectáculos al aire libre en la estación de esquí de La Pinilla (Segovia), con capacidad para 12.000 personas y una superficie de 7.680 metros cuadrados. La iniciativa aspira a superar el récord de la discoteca Privilege de Ibiza, considerada la más grande del mundo según el Guinness World Records, pero ha generado una fuerte polémica entre organizaciones ecologistas, colectivos vecinales y ciudadanos. Estas entidades advierten de graves deficiencias en la planificación y consideran que el entorno natural de la Sierra de Ayllón no es adecuado para acoger eventos de tal magnitud. En sus alegaciones, denuncian la falta de un plan de evacuación claro, una evaluación ambiental detallada, y una previsión insuficiente de aparcamientos —solo se estiman entre 3.000 y 6.000 vehículos—, lo que podría generar caos circulatorio, ocupación irregular de terrenos y riesgos para la seguridad. Ade]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/controversia-por-un-proyecto-de-macrodiscoteca-en-la-estacion-de-esqui-de-la-pinilla</link><guid>https://killbait.com/posts/page/controversia-por-un-proyecto-de-macrodiscoteca-en-la-estacion-de-esqui-de-la-pinilla</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La TVG registra mínimos históricos de audiencia tras cambios en su dirección y control político]]></title><description><![CDATA[La Televisión de Galicia (TVG) ha cerrado el año 2025 con los peores resultados de audiencia de su historia, alcanzando una media anual del 8,4 % según Kantar Media. Este descenso marca un fuerte contraste con el 11 % obtenido en 2023, cuando el canal vivió una etapa de mayor estabilidad antes de los recientes cambios en su dirección y gestión política. La caída coincide con la aprobación de una nueva ley de medios impulsada únicamente por el Partido Popular gallego, que permite al Gobierno autonómico controlar directamente la elección de la dirección de la cadena sin necesidad de una mayoría cualificada, elimina los mecanismos de fiscalización profesional y facilita el uso del castellano en los contenidos.

Críticas procedentes del BNG, los sindicatos y el comité intercentros de la Corporación de Servizos Audiovisuais de Galicia (CSAG) denuncian una creciente manipulación informativa y pérdida de pluralidad. La cobertura de temas como el proyecto industrial de Altri en Palas de Rei, e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-tvg-registra-minimos-historicos-de-audiencia-tras-cambios-en-su-direccion-y-control-politico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-tvg-registra-minimos-historicos-de-audiencia-tras-cambios-en-su-direccion-y-control-politico</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:40:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dell reduce el enfoque en IA en sus portátiles porque los consumidores priorizan rendimiento y autonomía]]></title><description><![CDATA[Dell ha reconocido en el CES de Las Vegas que la inteligencia artificial (IA) no es un factor decisivo para los consumidores al comprar ordenadores portátiles o de sobremesa. Kevin Terwilliger, jefe de producto de la compañía, explicó que mencionar la IA genera más confusión que claridad sobre los beneficios reales, como el procesamiento local mediante NPUs dedicadas. Por ello, Dell ha optado por un enfoque más tradicional en su presentación, destacando rendimiento, autonomía, diseños y formatos en lugar de promocionar la IA como gancho principal. La IA se presenta ahora como una capacidad integrada de serie, explicando qué hace realmente el equipo por el usuario, sin etiquetas vacías. Terwilliger apuntó a una 'promesa incumplida' en torno a la IA, que no impulsa las ventas, agravada por la escasez de memoria en 2026. En el mercado de consumo, la mayoría usa servicios en la nube como ChatGPT o Grok, que no requieren hardware especializado. Dell no abandona la IA, pero deja de usarla co]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/dell-reduce-el-enfoque-en-ia-en-sus-portatiles-porque-los-consumidores-priorizan-rendimiento-y-autonomia</link><guid>https://killbait.com/posts/page/dell-reduce-el-enfoque-en-ia-en-sus-portatiles-porque-los-consumidores-priorizan-rendimiento-y-autonomia</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:09:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El Congreso de EE.UU. cancela la misión Mars Sample Return de la NASA]]></title><description><![CDATA[El Congreso de los Estados Unidos ha cancelado de forma efectiva la misión de retorno de muestras de Marte (MSR) de la NASA, en el marco de los recortes presupuestarios impulsados por la administración Trump al programa científico de la agencia. Esta decisión, detallada en un documento legislativo aún pendiente de ratificación por ambas cámaras, asigna solo 110 millones de dólares para futuras misiones marcianas, una cantidad insuficiente para una operación de esta envergadura, cuyo coste había escalado de 4.000 a 11.000 millones de dólares debido a retrasos y complejidad técnica. La NASA ya había suspendido el proyecto en abril de 2024 para rediseñarlo, y pese a estudiar opciones en enero de 2025, los recortes han sellado su fin. Esto deja en el regolito marciano los tubos de muestras recogidos por el rover Perseverance, que prometían análisis reveladores sobre posible vida pasada gracias a instrumentos terrestres más avanzados. El Earth Return Orbiter de la ESA, destinado a capturar ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-congreso-de-ee-uu-cancela-la-mision-mars-sample-return-de-la-nasa</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-congreso-de-ee-uu-cancela-la-mision-mars-sample-return-de-la-nasa</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:06:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fotografías históricas de Hawái antes de su incorporación a Estados Unidos]]></title><description><![CDATA[Antes de convertirse en el quincuagésimo estado de Estados Unidos en 1959, Hawái vivió más de seis décadas como un territorio estadounidense caracterizado por su diversidad cultural y su deseo persistente de obtener plenos derechos democráticos. Anexionado en 1898, el archipiélago ocupó un lugar complejo dentro de la historia norteamericana, marcado por tensiones entre identidad local y política imperial. Durante la primera mitad del siglo XX, los habitantes de Hawái solicitaron repetidamente la condición de estado, con la esperanza de elegir su propio gobernador y participar de forma directa en las decisiones federales. La Segunda Guerra Mundial fortaleció su causa, cuando ciudadanos de distintos orígenes étnicos mostraron su lealtad mediante el servicio militar y el esfuerzo civil. Sin embargo, Washington retrasó la decisión debido a prejuicios sobre la distancia y la supuesta diferencia cultural del territorio respecto al continente. Las fotografías recopiladas en este reportaje cap]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/fotografias-historicas-de-hawai-antes-de-su-incorporacion-a-estados-unidos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/fotografias-historicas-de-hawai-antes-de-su-incorporacion-a-estados-unidos</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:35:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Le Pen desafía a Trump y defiende la soberanía de los Estados ante la intervención de EE UU en Venezuela]]></title><description><![CDATA[La captura de Nicolás Maduro por parte de fuerzas estadounidenses y su traslado a un buque militar ha generado un intenso debate en Francia. Mientras el Gobierno de Emmanuel Macron mantenía silencio, la líder del Reagrupamiento Nacional (RN), Marine Le Pen, criticó duramente la acción de Washington y apeló al respeto de la soberanía nacional. Le Pen reivindicó la doctrina gaullista, recordando que Francia debe ser aliada de Estados Unidos, pero siempre preservando su independencia en materia de política exterior. Esta postura fue reforzada por su mano derecha, Louis Aliot, quien consideró inaceptable que un jefe de Estado sea detenido por un comando extranjero, incluso si se trata de un líder como Maduro, con quien el RN no comparte afinidades ideológicas.

La reacción del RN contrasta con la prudencia del presidente Macron y refleja una tendencia creciente en la extrema derecha francesa: un distanciamiento estratégico de la órbita de Donald Trump. A pesar de los intentos de Jordan Bar]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/le-pen-desafia-a-trump-y-defiende-la-soberania-de-los-estados-ante-la-intervencion-de-ee-uu-en-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/le-pen-desafia-a-trump-y-defiende-la-soberania-de-los-estados-ante-la-intervencion-de-ee-uu-en-venezuela</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un vídeo grabado por el agente de ICE cuestiona la versión oficial sobre la muerte de Renee Good en Minneapolis]]></title><description><![CDATA[Un vídeo grabado con su propio teléfono móvil por Jonathan Ross, agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) de Estados Unidos, contradice de forma significativa la versión oficial del gobierno de Donald Trump sobre la muerte de Renee Nicole Good, una ciudadana estadounidense de 37 años, poeta y madre de tres hijos, abatida por disparos en Minneapolis. La grabación, obtenida por el medio Alpha News y analizada por The Advocate, muestra que Ross no se encontraba en inminente peligro cuando abrió fuego contra el vehículo de Good. En las imágenes se observa a la mujer comportándose de forma tranquila y conciliadora durante la interacción, mientras su esposa, Becca Good, grababa la escena. El vídeo muestra que Ross ya se había apartado del camino del coche cuando disparó tres veces, en aparente contradicción con la versión oficial que describía una acción en defensa propia ante una supuesta embestida del vehículo. Tras los disparos, se escucha al agente insultar a la víct]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-video-grabado-por-el-agente-de-ice-cuestiona-la-version-oficial-sobre-la-muerte-de-renee-good-en-minneapolis</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-video-grabado-por-el-agente-de-ice-cuestiona-la-version-oficial-sobre-la-muerte-de-renee-good-en-minneapolis</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:16:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El juez Antonio Piña admite a trámite la querella de Hazte Oír contra Zapatero por supuestos vínculos con el régimen de Maduro]]></title><description><![CDATA[El juez de instrucción de la Audiencia Nacional, Antonio Piña, ha admitido a trámite la querella presentada por la asociación Hazte Oír contra el expresidente José Luis Rodríguez Zapatero. La denuncia acusa a Zapatero de estar presuntamente vinculado a una estructura criminal liderada por Nicolás Maduro y le atribuye posibles delitos de tráfico de drogas, blanqueo de capitales y pertenencia a organización criminal. Esta decisión se produce poco después de que el Departamento de Justicia de Estados Unidos informara de que no podía probar la existencia del llamado 'Cartel de los Soles', término utilizado en Venezuela para referirse a funcionarios corruptos, pero no a una organización criminal estructurada. A pesar de esa aclaración, Piña ha ordenado la apertura de diligencias y ha solicitado a la Fiscalía que se pronuncie sobre la continuidad del proceso.

La actuación del juez despierta atención adicional por su papel previo en la investigación de la Operación Kitchen, donde fue critica]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-juez-antonio-pina-admite-a-tramite-la-querella-de-hazte-oir-contra-zapatero-por-supuestos-vinculos-con-el-regimen-de-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-juez-antonio-pina-admite-a-tramite-la-querella-de-hazte-oir-contra-zapatero-por-supuestos-vinculos-con-el-regimen-de-maduro</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El distrito escolar de Minneapolis habilita clases virtuales temporales por la situación migratoria]]></title><description><![CDATA[El distrito escolar de Minneapolis, en el estado de Minnesota, ha decidido ofrecer clases remotas durante un mes ante el incremento de redadas migratorias en la región. La medida busca dar respuesta a la preocupación de muchas familias inmigrantes que temen enviar a sus hijos a la escuela mientras continúan las operaciones federales. Según informó el propio distrito, los docentes impartirán sus lecciones desde las aulas, combinando la enseñanza presencial y virtual. El plan, de carácter temporal, se extenderá hasta el 12 de febrero.
El anuncio se realizó a través de un correo electrónico interno a los profesores, al que tuvo acceso Associated Press. El contexto de esta decisión se enmarca en la llegada de unos 2.000 agentes federales enviados por el Gobierno del presidente Donald Trump y por las tensiones provocadas tras la muerte de una mujer abatida por un agente migratorio en la misma semana. Según educadores y asociaciones locales, las redadas han provocado una notable disminución ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-distrito-escolar-de-minneapolis-habilita-clases-virtuales-temporales-por-la-situacion-migratoria</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-distrito-escolar-de-minneapolis-habilita-clases-virtuales-temporales-por-la-situacion-migratoria</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:30:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Selección de libros históricos y sociales destacados de 2025 según Ser Histórico]]></title><description><![CDATA[El portal Ser Histórico presenta su selección anual de libros publicados en 2025, centrada en obras de historia, memoria, pensamiento anarquista, sociología y cultura. Este listado reúne títulos destacados que abordan desde la Guerra Civil española y la represión franquista, hasta cuestiones de género, educación racionalista, cultura política y análisis del poder. Entre los libros mencionados están 'Verdugos del 36' de David Alegre Lorenz, sobre la violencia golpista en Zaragoza; 'La escuela sin dogmas' de Miguel A. Martínez, que analiza la educación libertaria; y 'El Estado pesebre' de Carlos Arenas Posada, un ensayo sobre las élites económicas españolas. También se incluyen estudios sobre mujeres y feminismo ('Visionarias, librepensadoras y espiritistas', de Dolors Marín; 'Anarquistas editoras'), biografías de figuras del anarquismo ('Cipriano Mera', 'Justo Bueno Pérez', 'Juan Peiró'), y análisis de la memoria histórica ('Extremadura contra el olvido', 'Puerto Real: Memoria de un pue]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/seleccion-de-libros-historicos-y-sociales-destacados-de-2025-segun-ser-historico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/seleccion-de-libros-historicos-y-sociales-destacados-de-2025-segun-ser-historico</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Expertos médicos expresan preocupación por la salud cognitiva de Donald Trump tras sus recientes declaraciones]]></title><description><![CDATA[El presidente estadounidense Donald Trump ha reavivado el debate sobre su salud mental tras presumir nuevamente de haber obtenido una puntuación perfecta en su tercer test cognitivo. En una publicación en Truth Social, el mandatario de 79 años aseguró que los médicos de la Casa Blanca le habían descrito en 'perfecta salud', lo que, según el Dr. Vin Gupta, médico analista de NBC News, podría ser un indicio preocupante. Gupta explicó que repetir con tanta frecuencia el test cognitivo MoCA suele ser una señal de que los médicos están vigilando un posible deterioro cognitivo o demencia temprana, y no simplemente realizando exámenes rutinarios. Otros especialistas, como el psicólogo John Gartner, coinciden en que la repetición del test sugiere seguimiento de una enfermedad más que prevención. Además, apuntan al comportamiento errático del presidente como un posible reflejo de deterioro progresivo. La falta de transparencia del gobierno en torno a sus evaluaciones médicas alimenta las sospec]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/expertos-medicos-expresan-preocupacion-por-la-salud-cognitiva-de-donald-trump-tras-sus-recientes-declaraciones</link><guid>https://killbait.com/posts/page/expertos-medicos-expresan-preocupacion-por-la-salud-cognitiva-de-donald-trump-tras-sus-recientes-declaraciones</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:29:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Italia multa a Cloudflare con 14 millones por no cumplir las órdenes de bloqueo del sistema antipiratería Piracy Shield]]></title><description><![CDATA[El regulador de las telecomunicaciones de Italia, AGCOM, ha impuesto una multa de 14,25 millones de euros a Cloudflare por incumplir la Ley Antipiratería del país. La sanción se debe a la negativa de la empresa estadounidense a integrarse en el sistema Piracy Shield, una plataforma creada por las autoridades italianas para gestionar de forma centralizada el bloqueo de contenidos considerados piratas. Este sistema obliga a los proveedores de Internet, redes móviles, resolutores DNS y servicios VPN a aplicar restricciones sobre sitios web denunciados por infringir derechos de autor. Desde marzo de 2024, AGCOM había requerido en varias ocasiones a Cloudflare que registrara sus servicios en la plataforma para ejecutar los bloqueos exigidos. Ante la falta de respuesta, el organismo ordenó bloquear más de 15.000 dominios y direcciones IP, pero en junio de 2025 constató que la compañía seguía sin obedecer. Cloudflare alegó que filtrar el tráfico mediante su DNS 1.1.1.1, que gestiona más de 20]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/italia-multa-a-cloudflare-con-14-millones-por-no-cumplir-las-ordenes-de-bloqueo-del-sistema-antipirateria-piracy-shield</link><guid>https://killbait.com/posts/page/italia-multa-a-cloudflare-con-14-millones-por-no-cumplir-las-ordenes-de-bloqueo-del-sistema-antipirateria-piracy-shield</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El Senado estadounidense investiga a petroleras por su presunto papel en la intervención militar en Venezuela]]></title><description><![CDATA[El Senado de Estados Unidos ha iniciado una investigación sobre el posible papel de las grandes compañías petroleras, tanto americanas como europeas, en la reciente operación militar dirigida por el presidente Donald Trump en Venezuela. El objetivo de la ofensiva fue capturar al líder venezolano Nicolás Maduro y asumir el control de los recursos petrolíferos del país, que posee una de las mayores reservas probadas de crudo del mundo. Senadores demócratas de alto rango han enviado cartas a directivos de empresas como Chevron, ExxonMobil, ConocoPhillips, Halliburton, BP y Shell, entre otras, para solicitar documentos y comunicaciones que pudieran demostrar su implicación o conocimiento previo de la acción militar. Según los legisladores, existen indicios de que representantes del Gobierno de Trump se reunieron con estas compañías antes y después de los ataques para discutir la futura explotación del petróleo venezolano bajo supervisión estadounidense. La Administración habría incluso con]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-senado-estadounidense-investiga-a-petroleras-por-su-presunto-papel-en-la-intervencion-militar-en-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-senado-estadounidense-investiga-a-petroleras-por-su-presunto-papel-en-la-intervencion-militar-en-venezuela</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:38:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Francia Insumisa propone la retirada de Francia de la OTAN]]></title><description><![CDATA[El partido francés La Francia Insumisa (LFI), liderado por Jean-Luc Mélenchon, ha presentado en la Asamblea Nacional una propuesta de resolución para planificar la salida de Francia de la OTAN. La iniciativa, defendida por la diputada Clémence Guetté, también contempla un paso previo: el abandono del mando integrado de la Alianza Atlántica. Este movimiento responde a una serie de críticas hacia la política exterior de los Estados Unidos bajo la presidencia de Donald Trump, que LFI considera agresiva y contraria al derecho internacional. Guetté denunció en la red social X lo que calificó como el “secuestro” del presidente venezolano Nicolás Maduro, el apoyo militar estadounidense a “un genocidio en Palestina”, las amenazas de “anexión armada” sobre Groenlandia y los bombardeos que, según ella, violan las leyes internacionales. 
La postura de LFI no es nueva: desde 2022 el partido sostiene que la OTAN, única alianza militar integrada en el mundo, debería haber desaparecido tras la Guerra]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-francia-insumisa-propone-la-retirada-de-francia-de-la-otan</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-francia-insumisa-propone-la-retirada-de-francia-de-la-otan</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:30:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Venezuela previa a Chávez: desigualdad, crisis económica y dependencia del petróleo]]></title><description><![CDATA[El artículo de Ricardo Guerrero publicado el 8 de enero de 2026 en Nueva Revolución aborda la situación socioeconómica de Venezuela antes de la llegada de Hugo Chávez al poder en 1999. Su tesis central es que la narrativa de una Venezuela próspera antes del chavismo no se corresponde con los datos históricos. Durante las décadas de 1980 y 1990, el país experimentó una profunda crisis económica, elevados niveles de pobreza y una marcada desigualdad social. Según cifras del Banco Interamericano de Desarrollo y el Banco Mundial, más de dos tercios de la población vivía bajo el umbral de pobreza en 1999, y el coeficiente de Gini alcanzaba valores cercanos a 0,5, reflejando una fuerte concentración de riqueza en manos de una élite minoritaria. El auge petrolero de los años 70 generó una aparente bonanza económica que se desmoronó con la caída de los precios del crudo, dejando una economía dependiente y poco diversificada. Las políticas de ajuste del FMI y el Banco Mundial en los años 80, es]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-venezuela-previa-a-chavez-desigualdad-crisis-economica-y-dependencia-del-petroleo</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-venezuela-previa-a-chavez-desigualdad-crisis-economica-y-dependencia-del-petroleo</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:09:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump comete un lapsus al leer en público una nota privada de Marco Rubio durante una reunión con petroleras]]></title><description><![CDATA[Durante una reunión con altos ejecutivos de grandes empresas petroleras en la Casa Blanca, el presidente estadounidense Donald Trump cometió una torpe equivocación al leer en voz alta una nota privada que le había pasado el secretario de Estado, Marco Rubio. El encuentro, centrado en la reconstrucción del sector energético de Venezuela mediante una inversión prevista de 100.000 millones de dólares, quedó interrumpido cuando Trump recibió el mensaje y, sin darse cuenta de su carácter confidencial, lo leyó delante de todos los presentes. En la nota, Rubio sugería que se retomara la conversación con los representantes de Chevron, algo que desató una escena incómoda en la sala. Rubio mostró evidente incomodidad mientras Trump le agradecía su intervención en público. El vicepresidente de Chevron, Mark Nelson, y el secretario de Energía, Chris Wright, trataron de reconducir el diálogo hacia los temas técnicos del encuentro. Chevron es actualmente la única compañía extranjera que opera en Ven]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/trump-comete-un-lapsus-al-leer-en-publico-una-nota-privada-de-marco-rubio-durante-una-reunion-con-petroleras</link><guid>https://killbait.com/posts/page/trump-comete-un-lapsus-al-leer-en-publico-una-nota-privada-de-marco-rubio-durante-una-reunion-con-petroleras</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El Departamento de Justicia de EE. UU. elimina las referencias al 'Cártel de los Soles' en la acusación contra Maduro]]></title><description><![CDATA[El Departamento de Justicia de Estados Unidos ha revisado la acusación contra el expresidente venezolano Nicolás Maduro, eliminando casi todas las referencias al supuesto 'Cártel de los Soles'. Según The New York Times, este cambio implica que ya no se considera a Maduro líder de una organización de narcotráfico, sino parte de un sistema de corrupción y clientelismo alimentado por el dinero del narcotráfico. La acusación original, presentada en 2020 bajo la administración de Donald Trump, había vinculado directamente a Maduro y a altos mandos militares chavistas con el tráfico de cocaína hacia Estados Unidos y Europa. Durante la administración de Joe Biden, el Departamento de Estado y el Tesoro usaron esta narrativa para justificar sanciones y designaciones internacionales. Ahora, la justicia estadounidense ha rebajado el tono y descartado la existencia formal del cártel como organización criminal. La noticia ha generado polémica, ya que numerosos medios españoles —como El Mundo, OKDIA]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-departamento-de-justicia-de-ee-uu-elimina-las-referencias-al-cartel-de-los-soles-en-la-acusacion-contra-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-departamento-de-justicia-de-ee-uu-elimina-las-referencias-al-cartel-de-los-soles-en-la-acusacion-contra-maduro</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:23:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Europa cierra filas frente a la presión de Estados Unidos sobre Groenlandia]]></title><description><![CDATA[Reino Unido, Francia, Alemania, Italia, España y Polonia han firmado un comunicado conjunto junto a Dinamarca para expresar su apoyo frente a las recientes afirmaciones de Donald Trump y su equipo, que sugieren que Estados Unidos podría reclamar Groenlandia como territorio propio. La tensión diplomática se disparó tras unas declaraciones de Stephen Miller, jefe de Gabinete de la Casa Blanca, quien aseguró que 'Groenlandia debe convertirse en territorio de Estados Unidos', cuestionando el derecho de Dinamarca a administrarla. Esta postura ha generado alarma en Europa, que percibe la actitud de Washington como una amenaza directa al principio de soberanía nacional.

La carta firmada por los mandatarios europeos —entre ellos Macron, Merz, Meloni, Sánchez, Starmer y Tusk— reafirma que el Ártico debe ser un espacio de cooperación internacional, y que la soberanía y la integridad territorial son pilares fundamentales del orden global. Asimismo, recuerda a Estados Unidos su compromiso con el ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/europa-cierra-filas-frente-a-la-presion-de-estados-unidos-sobre-groenlandia</link><guid>https://killbait.com/posts/page/europa-cierra-filas-frente-a-la-presion-de-estados-unidos-sobre-groenlandia</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:49:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fran Rivera declara sentirse amenazado tras sus comentarios sobre la detención de Nicolás Maduro]]></title><description><![CDATA[Fran Rivera, extorero y personaje mediático, ha declarado que siente miedo de salir a la calle debido a las amenazas que ha recibido tras publicar un vídeo en redes sociales sobre la detención de Nicolás Maduro en Venezuela. Desde el pasado 3 de enero, cuando Estados Unidos intervino en Venezuela para detener al presidente venezolano, Rivera expresó públicamente su apoyo a la acción estadounidense, lo que ha generado reacciones muy diversas y polémicas. En el matinal 'En boca de todos', Rivera explicó que su temor es por la seguridad de su familia, incluyendo a su mujer e hijos, y prefirió no darle más relevancia al asunto. Además, algunos representantes políticos, como Carles Mullet de Compromís, han anunciado acciones legales contra el extorero, argumentando que sus comentarios podrían ser interpretados como un llamamiento a la intervención de una potencia extranjera en España, superando los límites de lo permitido en la libertad de expresión. La situación ha generado un amplio debat]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/fran-rivera-declara-sentirse-amenazado-tras-sus-comentarios-sobre-la-detencion-de-nicolas-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/fran-rivera-declara-sentirse-amenazado-tras-sus-comentarios-sobre-la-detencion-de-nicolas-maduro</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:19:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Feijóo admite ante la jueza que no recibió información inmediata de Mazón durante la DANA]]></title><description><![CDATA[Alberto Núñez Feijóo, presidente del PP, declaró ante la jueza que investiga la gestión de la DANA en octubre de 2024 que no mantuvo contacto previo con Carlos Mazón antes de los mensajes de WhatsApp enviados a las 19:59 del 29 de octubre, día en que se registraron 230 fallecidos. Feijóo admitió que mintió al afirmar que había recibido información 'en tiempo real', y explicó que fue él quien solicitó datos a Mazón tras leer los teletipos sobre la situación. Además, aseguró desconocer detalles de reuniones del Cecopi y del pago de comidas de Mazón por el PP valenciano, así como la ubicación de Mazón durante la emergencia. La jueza Nuria Ruiz Tobarra le preguntó por sus comunicaciones con otros miembros del gobierno autonómico, incluyendo la consellera Salomé Pradas, y Feijóo negó cualquier contacto. Al día siguiente de la catástrofe habló con Mazón por teléfono sobre la situación y el impacto, y el 31 de octubre acudió al Centro de Coordinación de Emergencias de la Generalitat, donde se]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/feijoo-admite-ante-la-jueza-que-no-recibio-informacion-inmediata-de-mazon-durante-la-dana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/feijoo-admite-ante-la-jueza-que-no-recibio-informacion-inmediata-de-mazon-durante-la-dana</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:53:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joaquim Bosch critica el uso de eufemismos al describir el secuestro de Nicolás Maduro]]></title><description><![CDATA[El magistrado Joaquim Bosch ha criticado en el programa 'Malas Lenguas' la forma en que algunos medios y figuras públicas están calificando el reciente ataque de Estados Unidos contra Venezuela y la privación de libertad del presidente Nicolás Maduro. Bosch señaló que utilizar términos como 'captura' o 'detención' para describir un hecho que, según él, constituye un secuestro, supone otorgar legitimidad jurídica a una acción que no la tiene. Para el jurista, llamar 'detención' a lo que en realidad es la privación forzosa de libertad en el domicilio de una persona es una manipulación del lenguaje que suaviza y encubre la ilegalidad del acto. 

Bosch insistió en que las palabras importan y subrayó el riesgo que conlleva tergiversar los significados en el discurso público, ya que ello puede influir en la percepción social y jurídica de los hechos. En redes sociales, varios usuarios respaldaron sus declaraciones, recordando otros casos en que se han empleado eufemismos similares, como llam]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/joaquim-bosch-critica-el-uso-de-eufemismos-al-describir-el-secuestro-de-nicolas-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/joaquim-bosch-critica-el-uso-de-eufemismos-al-describir-el-secuestro-de-nicolas-maduro</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:28:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sánchez refuerza su presencia internacional y critica la falta de claridad del PP ante la crisis en Venezuela]]></title><description><![CDATA[La reciente operación militar de Estados Unidos en Venezuela, que culminó con la detención de Nicolás Maduro, ha reavivado los debates internacionales en España y reforzado la proyección exterior del presidente Pedro Sánchez. Desde Moncloa, señalan que el líder socialista mantiene una postura coherente en defensa del Derecho Internacional, una línea que comparten con el ministro de Exteriores, José Manuel Albares. El Gobierno español ha impulsado declaraciones conjuntas con países de la Unión Europea —exceptuando a Hungría— y con Gobiernos latinoamericanos progresistas como los de Chile, Brasil, Colombia, Uruguay y México. En ellas, España ha exigido una respuesta firme frente a la actuación del expresidente estadounidense Donald Trump y su intervención en Caracas. 

Sánchez, además de ser presidente del Gobierno, ejerce un papel destacado en la Internacional Socialista, donde defiende los valores socialdemócratas como guía frente al auge de la ultraderecha liderada por figuras como Tr]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/sanchez-refuerza-su-presencia-internacional-y-critica-la-falta-de-claridad-del-pp-ante-la-crisis-en-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/sanchez-refuerza-su-presencia-internacional-y-critica-la-falta-de-claridad-del-pp-ante-la-crisis-en-venezuela</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 02:40:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Polémica por el trato del medio de Javier Negre hacia la víctima abatida por el ICE en Minneapolis]]></title><description><![CDATA[El medio digital 'La Derecha Diario', vinculado al periodista español Javier Negre, ha sido acusado de humillar a Renee Good, una mujer estadounidense de 37 años que fue abatida por un agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) durante una operación migratoria en Minneapolis. En publicaciones difundidas en redes sociales, el medio calificó a la víctima como 'zurda enferma mental' y 'desquiciada', afirmando que fue correctamente abatida 'en defensa propia'. Estas expresiones han generado una amplia condena pública por su tono despectivo hacia una persona fallecida y por la desinformación en torno a las circunstancias del suceso. 

Según fuentes citadas por la cadena CBS, Good murió cuando su vehículo trató de bloquear una calle durante un control migratorio. En los vídeos difundidos se observa cómo agentes intentan abrir la puerta del coche antes de que la conductora acelere, momento en el que uno de los agentes dispara repetidamente. No está claro si el vehículo lleg]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/polemica-por-el-trato-del-medio-de-javier-negre-hacia-la-victima-abatida-por-el-ice-en-minneapolis</link><guid>https://killbait.com/posts/page/polemica-por-el-trato-del-medio-de-javier-negre-hacia-la-victima-abatida-por-el-ice-en-minneapolis</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un estudio revela que los gatos vocalizan más con cuidadores hombres que con mujeres]]></title><description><![CDATA[Un estudio dirigido por el psicólogo Kaan Kerman, de la Universidad Bilkent (Turquía), ha identificado una interesante diferencia en la forma en que los gatos se comunican con sus cuidadores según el sexo de estos. Los investigadores grabaron los primeros 100 segundos tras la llegada a casa de 31 cuidadores para analizar el comportamiento de saludo de los gatos. Aunque el tamaño de la muestra fue reducido, el hallazgo principal indica que los gatos emiten más vocalizaciones —maullidos y otros sonidos— cuando la persona que regresa a casa es un hombre. En concreto, los felinos realizaron una media de 4,3 vocalizaciones en saludos a cuidadores varones, frente a 1,8 cuando se trataba de mujeres. 

Según los investigadores, esta diferencia podría deberse a las variaciones en el estilo comunicativo entre hombres y mujeres. Estudios anteriores ya habían mostrado que las mujeres tienden a hablar más con sus gatos y responden más a sus maullidos, lo que podría fomentar una comunicación más flu]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-estudio-revela-que-los-gatos-vocalizan-mas-con-cuidadores-hombres-que-con-mujeres</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-estudio-revela-que-los-gatos-vocalizan-mas-con-cuidadores-hombres-que-con-mujeres</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Guardia civil condenada a indemnizar a un compañero tras agredirlo por error durante un operativo]]></title><description><![CDATA[En octubre de 2018, durante las fiestas de Boadilla del Monte, una agente de la Guardia Civil agredió por error a un compañero que iba de paisano. La agente formaba parte del dispositivo de seguridad y, al recibir aviso de posibles hurtos de móviles, persiguió a un grupo de jóvenes. Al acercarse a uno de ellos, utilizó su defensa extensible golpeando por la espalda y en la cara a la víctima, creyendo que era un ladrón. Al instante se descubrió que se trataba de un compañero del operativo. Tras un juicio en la Audiencia Provincial de Madrid y recursos posteriores, el Tribunal Superior de Justicia de Madrid confirmó la condena por un delito de lesiones, imponiendo una multa de 1.450 euros y la obligación de indemnizar con más de 18.000 euros al agente agredido. La sentencia también responsabilizó civilmente a la Dirección General de la Guardia Civil, ya que los hechos ocurrieron en el ejercicio de sus funciones. Los jueces destacaron que la agresión no estaba justificada, ni existía peli]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/guardia-civil-condenada-a-indemnizar-a-un-companero-tras-agredirlo-por-error-durante-un-operativo</link><guid>https://killbait.com/posts/page/guardia-civil-condenada-a-indemnizar-a-un-companero-tras-agredirlo-por-error-durante-un-operativo</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:09:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ricardo Soberón analiza el papel de la DEA y la estabilidad del mercado mundial de la cocaína]]></title><description><![CDATA[En una entrevista realizada en Lima, el experto peruano en narcotráfico Ricardo Soberón Garrido, antiguo director de la Comisión Nacional para una Vida sin Drogas (DEVIDA), ofrece una radiografía crítica sobre la situación actual del mercado mundial de la cocaína y la actuación de la DEA. Según Soberón, la producción anual en la región andino-amazónica alcanza unas 2.700 toneladas métricas de clorhidrato de cocaína, cultivadas principalmente en Colombia, Perú y Bolivia, mientras que el número de consumidores mundiales asciende a unos 23 millones. A su juicio, los principales consumidores siguen siendo Estados Unidos, Europa Occidental y Brasil, y la ruta dominante de tráfico pasa por México y el océano Pacífico, que hoy canalizan el 70 % del flujo hacia Norteamérica. El Caribe, antaño un corredor clave, se ha visto desplazado debido al fuerte control marítimo y aéreo de Estados Unidos y Europa. Soberón acusa a la DEA de mantener un modelo de gestión del narcotráfico en lugar de buscar ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ricardo-soberon-analiza-el-papel-de-la-dea-y-la-estabilidad-del-mercado-mundial-de-la-cocaina</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ricardo-soberon-analiza-el-papel-de-la-dea-y-la-estabilidad-del-mercado-mundial-de-la-cocaina</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:29:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Robert Reich advierte sobre el impacto de las políticas de Trump en el orden civilizado global]]></title><description><![CDATA[El economista y exsecretario de Trabajo de Estados Unidos, Robert Reich, sostiene en su columna que las acciones y políticas de Donald Trump representan una amenaza no solo para el sistema democrático estadounidense, sino también para los fundamentos morales de la civilización moderna. Según Reich, el propósito ético de toda sociedad civilizada es impedir que los poderosos ataquen y exploten a los más débiles. Este principio, que inspiró los documentos fundacionales de Estados Unidos y el orden internacional posterior a la Segunda Guerra Mundial, se ve cada vez más erosionado por la concentración del poder económico y político.
Reich conecta los recientes acontecimientos –como la incursión de Trump en Venezuela, sus amenazas hacia Cuba, Colombia y Groenlandia, y su intento de golpe de Estado hace cinco años– con una tendencia global en la que líderes autoritarios y grandes corporaciones actúan sin rendir cuentas. Esta dinámica, argumenta, debilita las normas legales y morales que sosti]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/robert-reich-advierte-sobre-el-impacto-de-las-politicas-de-trump-en-el-orden-civilizado-global</link><guid>https://killbait.com/posts/page/robert-reich-advierte-sobre-el-impacto-de-las-politicas-de-trump-en-el-orden-civilizado-global</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:02:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El Comité de Ética de la Cámara concluye que Matt Gaetz tuvo una conducta sexual inapropiada y consumió drogas durante su etapa en el Congreso]]></title><description><![CDATA[El Comité de Ética de la Cámara de Representantes de Estados Unidos publicó un informe en el que afirma haber hallado 'pruebas sustanciales' de que el excongresista republicano Matt Gaetz mantuvo relaciones sexuales con una menor de 17 años en 2017 y que pagó regularmente a mujeres por sexo mientras ejercía su cargo. El informe también indica que Gaetz consumió drogas ilegales, como cocaína y éxtasis, entre 2017 y 2019, y aceptó regalos no permitidos, incluyendo un viaje a las Bahamas. El documento, de 42 páginas, concluye que el comportamiento de Gaetz fue deshonroso y violó normas de conducta del Congreso y leyes estatales y federales.

El informe detalla que Gaetz pagó decenas de miles de dólares a mujeres, en parte vinculados a actividades sexuales o consumo de drogas. En una fiesta de 2017, el comité sostiene que el entonces congresista mantuvo relaciones con varias mujeres, entre ellas la adolescente de 17 años identificada como “Víctima A”, a quien habría entregado 400 dólares p]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-comite-de-etica-de-la-camara-concluye-que-matt-gaetz-tuvo-una-conducta-sexual-inapropiada-y-consumio-drogas-durante-su-etapa-en-el-congreso</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-comite-de-etica-de-la-camara-concluye-que-matt-gaetz-tuvo-una-conducta-sexual-inapropiada-y-consumio-drogas-durante-su-etapa-en-el-congreso</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:18:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump otorga indultos a 77 personas vinculadas a intentos de revertir los resultados de las elecciones de 2020]]></title><description><![CDATA[El expresidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha concedido indultos a 77 personas que estaban acusadas de participar en esfuerzos por revertir o sabotear la victoria electoral de Joe Biden en 2020. Entre los beneficiarios se encuentra Rudy Giuliani, antiguo abogado personal de Trump, quien desempeñó un papel destacado en la promoción de teorías de fraude electoral y en la organización de acciones legales y políticas destinadas a cuestionar los resultados electorales. Estos indultos se producen en un contexto de tensión política persistente en EE.UU., donde las disputas sobre la legitimidad de las elecciones de 2020 continúan siendo un tema divisivo. La medida ha generado fuertes reacciones tanto de partidarios como de críticos: algunos la consideran un acto de clemencia presidencial dentro de sus prerrogativas, mientras que otros la ven como un intento de proteger a aliados que participaron en maniobras ilegales o cuestionables para alterar los resultados democráticos. Expertos lega]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/trump-otorga-indultos-a-77-personas-vinculadas-a-intentos-de-revertir-los-resultados-de-las-elecciones-de-2020</link><guid>https://killbait.com/posts/page/trump-otorga-indultos-a-77-personas-vinculadas-a-intentos-de-revertir-los-resultados-de-las-elecciones-de-2020</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:02:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[T12x61 - 'Venezuela es solo el principio' #editorialcrudo (CARNE CRUDA)]]></title><description><![CDATA[El vídeo parece ser un editorial de 'Carne Cruda' que analiza la crisis en Venezuela y cómo puede ser un ejemplo de problemas políticos y sociales que podrían repetirse en otros países.]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/t12x61-venezuela-es-solo-el-principio-editorialcrudo-carne-cruda</link><guid>https://killbait.com/posts/page/t12x61-venezuela-es-solo-el-principio-editorialcrudo-carne-cruda</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:00:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El exsargento Aquilino Gonell denuncia el olvido del asalto al Capitolio y la falta de justicia para los policías]]></title><description><![CDATA[Aquilino Gonell, un exsargento de la Policía del Capitolio nacido en República Dominicana, recuerda con dolor el 6 de enero de 2021, cuando una multitud de seguidores de Donald Trump asaltó el Congreso de Estados Unidos para impedir la certificación de la victoria de Joe Biden. Gonell resultó gravemente herido tras resistir durante horas los ataques de los insurrectos, y asegura que ese día salvó vidas tanto de congresistas republicanos como demócratas. Cinco años después, sigue sufriendo secuelas físicas y psicológicas, además de sentirse olvidado por las instituciones que juró proteger. Gonell denuncia que muchos de los responsables del asalto han sido indultados durante el segundo mandato de Trump, mientras que él sobrevive con una pensión reducida y depende de donaciones para subsistir. Expresa su frustración por la desinformación y por los intentos de minimizar o negar los hechos, así como por la falta de apoyo político a los agentes que defendieron el Capitolio. Afirma sentirse t]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-exsargento-aquilino-gonell-denuncia-el-olvido-del-asalto-al-capitolio-y-la-falta-de-justicia-para-los-policias</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-exsargento-aquilino-gonell-denuncia-el-olvido-del-asalto-al-capitolio-y-la-falta-de-justicia-para-los-policias</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Francia y la UE chocan por el control y los costes de las interconexiones eléctricas con España]]></title><description><![CDATA[Francia mantiene un enfrentamiento abierto con la Comisión Europea por el nuevo 'paquete redes', presentado en diciembre de 2025, que busca reforzar las interconexiones eléctricas entre países de la Unión, especialmente entre España y Francia. París teme que el enfoque europeo incremente los costes para los consumidores franceses y limite su soberanía energética. Según el operador RTE, las infraestructuras de interconexión se financian mediante tarifas que suponen aproximadamente una cuarta parte del recibo eléctrico en Francia. La Comisión Europea propone destinar un 25% de los ingresos por congestión (beneficios generados cuando las líneas eléctricas están saturadas) a financiar nuevos proyectos europeos, lo que reduciría el alivio económico para los usuarios franceses. Además, Francia teme que un mayor flujo de electricidad renovable y barata desde España provoque una caída en los precios mayoristas de la energía, afectando la rentabilidad de su parque nuclear. RTE ha señalado que, ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/francia-y-la-ue-chocan-por-el-control-y-los-costes-de-las-interconexiones-electricas-con-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/francia-y-la-ue-chocan-por-el-control-y-los-costes-de-las-interconexiones-electricas-con-espana</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Muerte de Renee Nicole Good: una ciudadana estadounidense fallece por disparos de un agente de ICE en Mineápolis durante una operación migratoria]]></title><description><![CDATA[Renee Nicole Good, una ciudadana estadounidense de 37 años y madre de tres hijos, murió en Mineápolis tras recibir disparos de un agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas de Estados Unidos (ICE) durante una operación contra la migración irregular. El incidente, ocurrido este miércoles, ha generado una fuerte polémica y protestas en la ciudad, además de un debate nacional sobre el uso de la fuerza por parte de agentes federales. Según las autoridades del ICE, el agente actuó en defensa propia cuando Good presuntamente trató de huir con su vehículo y amenazó su seguridad. Sin embargo, las autoridades locales, incluido el alcalde de Mineápolis, Jacob Frey, rechazan esta versión y califican el tiroteo como una acción injustificada. Videos difundidos muestran cómo los agentes intentaron detener a la mujer, cuyo coche quedó bloqueado, antes de que un disparo acabase con su vida. La madre de Good, Donna Granger, la describió como una persona compasiva y dedicada a sus hijos. Gr]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/muerte-de-renee-nicole-good-una-ciudadana-estadounidense-fallece-por-disparos-de-un-agente-de-ice-en-mineapolis-durante-una-operacion-migratoria</link><guid>https://killbait.com/posts/page/muerte-de-renee-nicole-good-una-ciudadana-estadounidense-fallece-por-disparos-de-un-agente-de-ice-en-mineapolis-durante-una-operacion-migratoria</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:52:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El temporal Francis evidencia la fragilidad del litoral andaluz y la necesidad de replantear el urbanismo costero]]></title><description><![CDATA[La borrasca Francis ha causado graves destrozos en el paseo marítimo de Matalascañas, en el municipio onubense de Almonte, evidenciando la vulnerabilidad del urbanismo costero andaluz. La fuerza del Atlántico arrasó un kilómetro y medio de paseo marítimo, chiringuitos, muros y viviendas, con daños que el alcalde cifra en más de nueve millones de euros. El Ministerio para la Transición Ecológica considera que las actuaciones actuales, como el aporte de arena valorado en seis millones de euros, son solo soluciones temporales. La única forma de dar estabilidad, según el MITECO, sería retrasar el paseo unos 100 metros tierra adentro, aunque esto implicaría demoler hasta 300 edificios. Ecologistas en Acción califica la situación como consecuencia directa de haber permitido construir “más allá de lo razonable”, y reclama recuperar los espacios públicos costeros. El problema no se limita a Matalascañas, sino que afecta a todo el litoral andaluz, donde se prevé una pérdida de hasta 25 metros d]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-temporal-francis-evidencia-la-fragilidad-del-litoral-andaluz-y-la-necesidad-de-replantear-el-urbanismo-costero</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-temporal-francis-evidencia-la-fragilidad-del-litoral-andaluz-y-la-necesidad-de-replantear-el-urbanismo-costero</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:48:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El inmunólogo gallego Santiago González analiza cómo las tintas de los tatuajes afectan al sistema inmunitario]]></title><description><![CDATA[El inmunólogo gallego Santiago González, líder del grupo de Infecciones e Inmunidad del Instituto de Investigación Biomédica de la Universidad de Suiza en Lugano, ha publicado un estudio pionero tras siete años de investigación sobre los efectos de las tintas de los tatuajes en el sistema inmunitario. Su trabajo revela que, al tatuarse la piel, parte de la tinta no se queda únicamente en el lugar del tatuaje, sino que viaja a través del sistema linfático y se acumula en los ganglios linfáticos. Allí, las células defensivas, como los macrófagos, intentan eliminarla sin éxito, lo que provoca una inflamación que puede volverse crónica. Según González, esta inflamación persistente podría estar relacionada con un mayor riesgo de desarrollar ciertos tipos de cáncer, como el melanoma o el linfoma. Aunque insiste en que no se trata de alarmar, sí subraya la necesidad de seguir investigando el impacto de los tatuajes en la salud. El estudio también destaca diferencias entre tintas: la roja pare]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-inmunologo-gallego-santiago-gonzalez-analiza-como-las-tintas-de-los-tatuajes-afectan-al-sistema-inmunitario</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-inmunologo-gallego-santiago-gonzalez-analiza-como-las-tintas-de-los-tatuajes-afectan-al-sistema-inmunitario</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:35:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Venezuela, el petrodólar y la disputa geopolítica por el control del sistema energético global]]></title><description><![CDATA[El artículo plantea que la presión y supuesta intervención militar de Estados Unidos contra Venezuela no responde a motivos como la lucha contra el narcotráfico o la defensa de la democracia, sino a una estrategia geopolítica para sostener el sistema del petrodólar. Según el autor, Venezuela representa una amenaza estructural para la hegemonía estadounidense al poseer las mayores reservas probadas de petróleo del mundo y comerciar crecientemente su energía fuera del dólar, principalmente en yuanes, en alianza con China y Rusia.

El texto sostiene que la creciente cooperación energética y financiera entre Venezuela y China —basada en intercambios de petróleo por infraestructuras y acuerdos denominados en monedas alternativas— debilita el papel central del dólar en el comercio internacional de energía. Este proceso, vinculado al bloque BRICS Plus, sería parte de una transición más amplia hacia un orden multipolar en el que Estados Unidos pierde capacidad de imponer sanciones y control fi]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/venezuela-el-petrodolar-y-la-disputa-geopolitica-por-el-control-del-sistema-energetico-global</link><guid>https://killbait.com/posts/page/venezuela-el-petrodolar-y-la-disputa-geopolitica-por-el-control-del-sistema-energetico-global</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:09:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ana Garrido Ramos: la trayectoria y dificultades de una denunciante anticorrupción española en el exilio]]></title><description><![CDATA[La noticia publicada por Prometheus News aborda la situación actual de Ana Garrido Ramos, conocida por ser una de las principales denunciantes del caso Gürtel, uno de los mayores escándalos de corrupción política en España. El artículo subraya que, tras su valentía al destapar las irregularidades en el Ayuntamiento de Boadilla del Monte, Garrido sufrió represalias laborales, sociales y judiciales que la llevaron al exilio fuera de España. Según el medio, su vida en el extranjero se ha convertido en un calvario marcado por el desamparo institucional y la falta de protección efectiva, pese a las normativas europeas vigentes que deberían garantizar seguridad a los alertadores de corrupción. 

El texto también destaca la dimensión humana de su historia, reflejando las consecuencias personales y psicológicas de enfrentarse a estructuras de poder que no perdonan la denuncia. Se menciona su colaboración con iniciativas de transparencia y asociaciones que defienden los derechos de los whistleb]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ana-garrido-ramos-la-trayectoria-y-dificultades-de-una-denunciante-anticorrupcion-espanola-en-el-exilio</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ana-garrido-ramos-la-trayectoria-y-dificultades-de-una-denunciante-anticorrupcion-espanola-en-el-exilio</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:52:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[AWS aumenta un 15% el precio de sus instancias GPU para aprendizaje automático]]></title><description><![CDATA[Amazon Web Services (AWS) ha incrementado en torno a un 15% el precio de sus EC2 Capacity Blocks para aprendizaje automático (ML), un tipo de contrato que permite reservar capacidad GPU con antelación para entrenar modelos de IA. La subida afecta a instancias como la p5e.48xlarge, que pasa de 34,61 a 39,80 dólares por hora, y la p5en.48xlarge, que sube de 36,18 a 41,61 dólares. En la región de California, el aumento es todavía mayor, alcanzando casi los 50 dólares por hora. Esta modificación se aplicó discretamente durante un fin de semana, a pesar de que AWS llevaba semanas advirtiendo que actualizaría precios en enero de 2026, sin especificar en qué sentido. La empresa explicó que el ajuste responde a “patrones de oferta y demanda” previstos para el trimestre. Este movimiento llega apenas siete meses después de que AWS promocionara reducciones de hasta un 45% en instancias GPU bajo otros modelos de contratación, como On-Demand o Savings Plans. Según el analista Corey Quinn, que firma]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/aws-aumenta-un-15-el-precio-de-sus-instancias-gpu-para-aprendizaje-automatico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/aws-aumenta-un-15-el-precio-de-sus-instancias-gpu-para-aprendizaje-automatico</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La dura realidad de María, una mujer sin hogar en Valencia que sobrevive entre el abandono y el acoso]]></title><description><![CDATA[María, una mujer de 56 años, vive desde hace seis años en la calle en Valencia tras una serie de circunstancias familiares, laborales y administrativas que la dejaron sin hogar. Llegó a la ciudad en 1997 junto a su madre enferma, a la que cuidó hasta su fallecimiento. Desde entonces, encadenó trabajos precarios, generalmente sin contrato, y se vio obligada a alquilar habitaciones en condiciones indignas, donde sufrió acoso e incluso agresiones sexuales. Tras perder la Renta Valenciana de Inclusión, se quedó sin recursos ni alojamiento y comenzó a dormir en la calle, primero frente a la Jefatura de Policía, aterrada. María denuncia el abandono institucional y la falta de respuesta de los servicios públicos, que, según ella, la han dejado fuera del sistema de ayuda social. En su día a día, es víctima de insultos, abusos y violencia mientras intenta proteger sus pertenencias y conservar un mínimo de dignidad. A pesar de las adversidades, mantiene la esperanza de encontrar un lugar seguro ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-dura-realidad-de-maria-una-mujer-sin-hogar-en-valencia-que-sobrevive-entre-el-abandono-y-el-acoso</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-dura-realidad-de-maria-una-mujer-sin-hogar-en-valencia-que-sobrevive-entre-el-abandono-y-el-acoso</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Guardia Civil denuncia a un activista gallego por presunto delito de odio por su postura antisionista]]></title><description><![CDATA[Un juzgado de Ferrol ha abierto una investigación por presunto delito de odio contra Bruno Lopes, un conocido militante pro-palestino en Galicia, tras la denuncia presentada de oficio por la Guardia Civil de A Coruña. El motivo son ocho tuits en los que Lopes critica duramente al Estado de Israel, al que califica de 'sionista' y 'nazi-sionista', y compara sus ataques en Gaza con el genocidio nazi. Uno de los mensajes investigados reza: 'Ni un solo día sin desear la destrucción del Estado sionista', acompañado de un vídeo que muestra los bombardeos sobre la población civil palestina. Lopes ha defendido públicamente que sus declaraciones forman parte de su activismo político y no incurren en antisemitismo, argumentando que la denuncia responde a un intento de intimidar al movimiento de solidaridad con Palestina. Desde el colectivo Mar de Lumes, al que pertenece, han denunciado el caso como un 'montaje policial' y han hecho un llamamiento a la movilización. El colectivo sostiene que el an]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-guardia-civil-denuncia-a-un-activista-gallego-por-presunto-delito-de-odio-por-su-postura-antisionista</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-guardia-civil-denuncia-a-un-activista-gallego-por-presunto-delito-de-odio-por-su-postura-antisionista</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:04:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El TSJA confirma que las capturas de WhatsApp sin autenticar no prueban una vulneración de derechos en despidos laborales]]></title><description><![CDATA[La Sala de lo Social del Tribunal Superior de Justicia de Aragón (TSJA) ha confirmado la improcedencia, y no la nulidad, del despido de una trabajadora que alegaba represalias por exigir el cumplimiento de su horario laboral. La sentencia ratifica la resolución previa del Juzgado de lo Social nº 5 de Zaragoza, que declaró el despido improcedente y otorgó a la empresa la opción entre readmitir a la empleada o abonarle una indemnización de 862,32 euros, además del pago de 2.349,83 euros en cantidades pendientes.

El eje central del recurso presentado por la trabajadora residía en la supuesta vulneración de derechos fundamentales, apoyada principalmente en capturas de conversaciones de WhatsApp que, según su versión, acreditaban la represalia empresarial. Sin embargo, tanto el juzgado de instancia como el TSJA rechazaron dichas pruebas al no haberse acreditado su autenticidad. El tribunal recuerda que los simples pantallazos carecen de valor probatorio suficiente si no van acompañados de ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-tsja-confirma-que-las-capturas-de-whatsapp-sin-autenticar-no-prueban-una-vulneracion-de-derechos-en-despidos-laborales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-tsja-confirma-que-las-capturas-de-whatsapp-sin-autenticar-no-prueban-una-vulneracion-de-derechos-en-despidos-laborales</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:00:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Casa Blanca publica una versión oficial del asalto al Capitolio que responsabiliza a la policía y reivindica a Trump]]></title><description><![CDATA[En el quinto aniversario del asalto al Capitolio, la Casa Blanca bajo el gobierno de Donald Trump ha lanzado un nuevo sitio web que reinterpreta profundamente los hechos ocurridos el 6 de enero de 2021. La página presenta a los manifestantes que irrumpieron en el Capitolio como 'protestantes pacíficos' provocados por las fuerzas del orden y sostiene, sin pruebas, que la violencia fue instigada por la policía y por la entonces presidenta de la Cámara de Representantes, Nancy Pelosi. Además, ofrece una cronología selectiva de los acontecimientos que omite partes clave del discurso de Trump y los episodios de violencia registrados ese día. El sitio también acusa al exvicepresidente Mike Pence de 'cobardía' por no rechazar la certificación de la victoria de Joe Biden, y retrata a Trump como un héroe que corrigió una 'injusticia histórica' al indultar a unas 1.600 personas implicadas en el asalto, incluidos miembros de grupos extremistas. En contraste, las pruebas judiciales y periodísticas]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-casa-blanca-publica-una-version-oficial-del-asalto-al-capitolio-que-responsabiliza-a-la-policia-y-reivindica-a-trump</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-casa-blanca-publica-una-version-oficial-del-asalto-al-capitolio-que-responsabiliza-a-la-policia-y-reivindica-a-trump</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:05:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La influencia política de ciertos grupos venezolanos en la derecha española]]></title><description><![CDATA[El artículo, escrito por Antonio Maestre en LaSexta, analiza el papel de un sector específico de la diáspora venezolana en España al que denomina 'gusanera fascista'. Maestre parte de un caso mediático —un refugiado venezolano que, en televisión, celebró la supuesta detención de Nicolás Maduro y apeló a una posible acción similar en España— para desarrollar una crítica sobre la influencia ideológica de ciertos exiliados venezolanos en el panorama político español. El autor sostiene que parte de este colectivo, beneficiado por políticas de asilo del Gobierno socialista, ha articulado una red de apoyo y financiación a la extrema derecha española. Según Maestre, estos grupos comparten rasgos con la diáspora cubana en Miami y estarían contribuyendo a la radicalización política en Madrid y otras zonas del país. Asimismo, apunta que su poder económico y mediático, con plataformas como 'The Objective' y el llamado 'Little Caracas', refuerza la difusión de ideas reaccionarias y afecta cuestion]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-influencia-politica-de-ciertos-grupos-venezolanos-en-la-derecha-espanola</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-influencia-politica-de-ciertos-grupos-venezolanos-en-la-derecha-espanola</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:48:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[20 años de recursos judiciales ultracatólicos que retrasan derechos de aborto y eutanasia en España]]></title><description><![CDATA[Durante los últimos 20 años, distintos colectivos ultracatólicos en España han utilizado los tribunales para frenar la ampliación de derechos relacionados con el aborto y la eutanasia. En el caso del aborto, la asociación E-Cristians llevó a juicio al doctor Morín y a personal de clínicas privadas, aunque finalmente la mayoría de las causas fueron archivadas o concluyeron con penas mínimas. Estas acciones judiciales provocaron un debate prolongado que derivó en la reforma legal de 2010, que permitió el aborto libre hasta la semana 14 de gestación, superando la anterior ley de 1985, más restrictiva. Actualmente, la organización Abogados Cristianos mantiene una estrategia similar respecto a la eutanasia, interponiendo recursos y querellas que retrasan la aplicación de este derecho a pacientes con enfermedades graves y sufrimiento intenso. En Barcelona, la joven N. y otro paciente llevan más de un año esperando la resolución judicial para poder acceder a la eutanasia, mientras que un juzg]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/20-anos-de-recursos-judiciales-ultracatolicos-que-retrasan-derechos-de-aborto-y-eutanasia-en-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/20-anos-de-recursos-judiciales-ultracatolicos-que-retrasan-derechos-de-aborto-y-eutanasia-en-espana</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:15:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Rusia denuncia la interceptación de un petrolero ruso por la Guardia Costera de EE.UU. en aguas internacionales]]></title><description><![CDATA[El Ministerio de Transportes de Rusia ha denunciado la interceptación del petrolero 'Marinera', que navegaba bajo bandera rusa, por parte de la Guardia Costera de Estados Unidos en aguas internacionales. El incidente se produjo fuera de los límites de las aguas territoriales de cualquier país y provocó la pérdida de comunicación con el buque. Rusia calificó esta acción como ilegal, argumentando que contraviene la Convención de Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar de 1982, que establece la libertad de navegación en aguas internacionales y prohíbe el uso de la fuerza contra buques registrados bajo la jurisdicción de otros Estados. El Gobierno ruso ha emitido un comunicado oficial a través de Telegram subrayando que ningún Estado puede emplear la fuerza contra barcos de otras jurisdicciones. Este hecho se produce en un contexto de tensiones geopolíticas entre Rusia y Estados Unidos, y aumenta la preocupación internacional sobre la seguridad de la navegación marítima y la aplicación de]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/rusia-denuncia-la-interceptacion-de-un-petrolero-ruso-por-la-guardia-costera-de-ee-uu-en-aguas-internacionales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/rusia-denuncia-la-interceptacion-de-un-petrolero-ruso-por-la-guardia-costera-de-ee-uu-en-aguas-internacionales</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:32:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Amazon impulsa en España un sistema de reparto a domicilio a través de pequeños comercios locales]]></title><description><![CDATA[Amazon está poniendo en marcha en España un nuevo modelo de reparto que busca apoyarse en pequeños comercios y establecimientos de barrio para la entrega final de los paquetes al cliente, reduciendo de forma muy notable el papel de sus repartidores y furgonetas propias. La compañía, a través de una empresa especializada subcontratada, está contactando con varios miles de negocios ya establecidos para que se conviertan en «comercios colaboradores» y asuman parte de la logística de última milla en sus propias zonas. La captación de estos comercios se organiza por códigos postales, de manera que cada establecimiento se haga cargo de una media de 30 paquetes diarios, de lunes a sábado, todos ellos en su propio barrio o en calles cercanas.

Este esquema implica que las furgonetas de Amazon se centrarán en llevar lotes de paquetes a los comercios colaboradores, en lugar de realizar entregas individuales puerta a puerta, lo que reduciría drásticamente el número de vehículos y repartidores nec]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/amazon-impulsa-en-espana-un-sistema-de-reparto-a-domicilio-a-traves-de-pequenos-comercios-locales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/amazon-impulsa-en-espana-un-sistema-de-reparto-a-domicilio-a-traves-de-pequenos-comercios-locales</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:34:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Críticas del PP a la ausencia de Sánchez en la Pascua Militar pese a su asistencia a una cumbre internacional]]></title><description><![CDATA[La noticia aborda la polémica generada tras las declaraciones de Alberto Núñez Feijóo, líder del Partido Popular, al criticar que el presidente del Gobierno, Pedro Sánchez, no acudiera al tradicional desfile de la Pascua Militar celebrado el 6 de enero. Feijóo reprochó esta ausencia pese a que Sánchez se encontraba participando en una cumbre internacional de alto nivel, en un contexto geopolítico especialmente sensible y con la presencia de líderes internacionales como Emmanuel Macron, Keir Starmer, Volodímir Zelenski o Mark Rutte.

El artículo, publicado en la sección Tremending de Público, adopta un tono claramente irónico y crítico con la postura del PP, subrayando lo que considera una contradicción política y una falta de visión internacional por parte de la derecha española. Se señala que la crítica de Feijóo se ve amplificada por determinados medios afines, como La Razón, que llegaron a hablar de un 'plante a la Zarzuela', alimentando así una narrativa de confrontación institucio]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/criticas-del-pp-a-la-ausencia-de-sanchez-en-la-pascua-militar-pese-a-su-asistencia-a-una-cumbre-internacional</link><guid>https://killbait.com/posts/page/criticas-del-pp-a-la-ausencia-de-sanchez-en-la-pascua-militar-pese-a-su-asistencia-a-una-cumbre-internacional</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:01:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Rusia envía un submarino para acompañar a un petrolero implicado en sanciones en el Atlántico Norte]]></title><description><![CDATA[Rusia ha desplegado un submarino y otros recursos navales para escoltar a un petrolero que estaba siendo seguido por la Guardia Costera de Estados Unidos en el Atlántico Norte, elevando la tensión entre ambos países. El buque, inicialmente llamado Bella 1 y recientemente renombrado Marinera, está vinculado al transporte de petróleo sancionado de Venezuela. Según informes de The Wall Street Journal, Moscú tomó la decisión de involucrarse directamente para proteger al petrolero y disuadir un posible abordaje estadounidense. Durante la persecución, la tripulación cambió la bandera del barco a Rusia y su nombre, lo que genera un conflicto legal sobre su estatus bajo el derecho internacional. Estados Unidos argumenta que inicialmente el barco era “sin bandera”, lo que permitía su abordaje, mientras que el registro ruso actual lo protege bajo su pabellón. Este incidente se enmarca en un contexto más amplio de sanciones occidentales, evasión de transporte de crudo y disputas sobre la denomina]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/rusia-envia-un-submarino-para-acompanar-a-un-petrolero-implicado-en-sanciones-en-el-atlantico-norte</link><guid>https://killbait.com/posts/page/rusia-envia-un-submarino-para-acompanar-a-un-petrolero-implicado-en-sanciones-en-el-atlantico-norte</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:12:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pedro Sánchez tras la reunión de la Coalición de Voluntarios por Ucrania]]></title><description><![CDATA[El vídeo recoge la comparecencia de Pedro Sánchez tras una reunión internacional de países y actores que apoyan a Ucrania, en la que informa sobre los acuerdos alcanzados, la posición de España respecto al conflicto y el respaldo político, diplomático y posiblemente humanitario o militar al Gobierno ucraniano.]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/pedro-sanchez-tras-la-reunion-de-la-coalicion-de-voluntarios-por-ucrania</link><guid>https://killbait.com/posts/page/pedro-sanchez-tras-la-reunion-de-la-coalicion-de-voluntarios-por-ucrania</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:42:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dinamarca reclama a EE. UU. respeto a Groenlandia tras un gesto simbólico en redes sociales]]></title><description><![CDATA[La tensión diplomática entre Dinamarca y Estados Unidos ha vuelto a aflorar a raíz de un gesto simbólico difundido en redes sociales que afecta directamente al estatus de Groenlandia. El embajador danés en Washington, Jesper Møller Sørensen, ha reclamado públicamente a Estados Unidos “pleno respeto” a la integridad territorial del Reino de Dinamarca, después de que Katie Miller, esposa del subjefe de gabinete de la Casa Blanca Stephen Miller, publicara en la red social X una imagen de Groenlandia cubierta con la bandera estadounidense acompañada del mensaje “Pronto”.

Aunque la publicación no procede de un cargo oficial, su impacto ha sido significativo debido al contexto político actual y a la sensibilidad histórica del asunto. Groenlandia es un territorio autónomo bajo soberanía danesa y desde hace años despierta el interés estratégico de Washington, especialmente durante la presidencia de Donald Trump, que ya expresó abiertamente su deseo de aumentar la influencia estadounidense sob]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/dinamarca-reclama-a-ee-uu-respeto-a-groenlandia-tras-un-gesto-simbolico-en-redes-sociales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/dinamarca-reclama-a-ee-uu-respeto-a-groenlandia-tras-un-gesto-simbolico-en-redes-sociales</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El exsenador Carles Mulet denuncia a Fran Rivera por solicitar una intervención extranjera en España]]></title><description><![CDATA[El torero Francisco Rivera Ordóñez, conocido como Fran Rivera, ha sido denunciado por el exsenador de Compromís, Carles Mulet, ante la Fiscalía Provincial de Castellón. Mulet considera que unas declaraciones públicas del torero podrían constituir delitos graves como traición o provocación para delinquir. Los hechos se basan en un vídeo difundido en Instagram en el que Rivera agradece al expresidente estadounidense Donald Trump su actuación en Venezuela, donde supuestamente habría promovido la detención de Nicolás Maduro, a quien llama 'narcoterrorista asesino y cobarde'. En el mismo mensaje, el torero añade una frase que ha levantado la polémica: 'No pare ahora, hay que seguir, mire acá, que aquí hay cosas que huelen a chamusquina', en aparente referencia a España. 

Mulet sostiene que esas palabras suponen una incitación a una potencia extranjera a intervenir en los asuntos internos de un Estado soberano, lo que podría encajar con el delito de alta traición y otros delitos contra el o]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-exsenador-carles-mulet-denuncia-a-fran-rivera-por-solicitar-una-intervencion-extranjera-en-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-exsenador-carles-mulet-denuncia-a-fran-rivera-por-solicitar-una-intervencion-extranjera-en-espana</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:18:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Unión Europea ante su crisis de dependencia y militarización]]></title><description><![CDATA[El politólogo español Manolo Monereo analiza en profundidad la crisis estructural de la Unión Europea (UE) y su vínculo con la hegemonía estadounidense. Según el autor, la UE ha renunciado progresivamente a la soberanía popular y económica, sustituyéndola por una política subordinada a los intereses de Washington y de la OTAN. Monereo sostiene que la guerra en Ucrania ha acelerado esta dependencia, al convertir a Europa en un actor secundario dentro de una estrategia diseñada por Estados Unidos para contener a Rusia y a China. El texto también revisa la evolución de la globalización neoliberal desde la posguerra, afirmando que los tratados europeos como Maastricht o el Acta Única fueron instrumentos para consolidar un modelo económico basado en la financiarización y el recorte de derechos sociales. En su análisis, la UE ha pasado de ser un proyecto de integración solidaria a convertirse en una estructura oligárquica y tecnocrática que reprime toda disidencia y empuja a las sociedades e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-union-europea-ante-su-crisis-de-dependencia-y-militarizacion</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-union-europea-ante-su-crisis-de-dependencia-y-militarizacion</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:51:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La vida y muerte de María Camino Oscoz, maestra y militante comunista en Navarra]]></title><description><![CDATA[María Camino Oscoz Urriza nació en Pamplona en 1910, en el seno de una familia que sufrió la pérdida temprana de los padres durante la epidemia de gripe de 1918. A pesar de las dificultades, destacó en sus estudios y se convirtió en maestra, ejerciendo en pueblos del Pirineo navarro. Comprometida con la educación y la modernización pedagógica, pronto se vinculó a movimientos de izquierda, incluyendo el Partido Comunista de España, el Socorro Rojo Internacional y Emakume Abertzale Batza, y mostró interés en integrarse en la UGT. Su militancia y compromiso social la convirtieron en objetivo de la represión fascista tras el golpe de 1936. Fue detenida por falangistas el 31 de julio, sufrió vejaciones en prisión y finalmente fue asesinada en la sierra de Urbasa el 10 de agosto de 1936, convirtiéndose en la única mujer entre los maestros navarros represaliados que fueron asesinados. Su vida refleja tanto el papel de la mujer en la educación y la política en la Segunda República como la brut]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-vida-y-muerte-de-maria-camino-oscoz-maestra-y-militante-comunista-en-navarra</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-vida-y-muerte-de-maria-camino-oscoz-maestra-y-militante-comunista-en-navarra</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:04:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Perro desaparecido en 2021 reaparece a 3.700 km y vuelve a casa gracias a voluntarios]]></title><description><![CDATA[Choco, un perro mestizo de teckel de 11 años, desapareció en mayo de 2021 de la casa de su dueña, Patricia Orozco, en Sacramento, Estados Unidos. Tras casi cinco años de búsqueda infructuosa, en la que se colocaron carteles y se contactó con refugios y protectoras, la dueña había perdido la esperanza. Sin embargo, recientemente recibió la noticia de que Choco había sido encontrado en Lincoln, Michigan, a más de 3.700 kilómetros de su hogar. El perro fue hallado atado a una valla frente a un refugio y las fotos confirmaron su identidad. Dado que Patricia no podía viajar por tener dos hijos pequeños, una voluntaria especializada en rescates, Penny Scott, se ofreció a transportarlo en avión desde California hasta Detroit y de regreso a Sacramento. Durante el viaje, Choco mostró un comportamiento tranquilo y dócil, demostrando que conservaba su carácter afectuoso. Finalmente, el 3 de diciembre, Choco se reencontró con su dueña y ahora dispone de medidas de seguridad adicionales en casa par]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/perro-desaparecido-en-2021-reaparece-a-3-700-km-y-vuelve-a-casa-gracias-a-voluntarios</link><guid>https://killbait.com/posts/page/perro-desaparecido-en-2021-reaparece-a-3-700-km-y-vuelve-a-casa-gracias-a-voluntarios</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:32:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>