<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0"><channel><title>KillBait - News highlights delivered clearly and responsibly—no clickbait, no sensationalism.</title><description>KillBait is a news aggregator developed by students and professionals in journalism and web development from Argentina, Spain, and the United Kingdom. Our focus is on providing readers with clear, concise, and relevant summaries of each news story.</description><link>https://killbait.com</link><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 16:54:16 +0200</lastBuildDate><item><title>What is KillBait?</title><description>Surely you've clicked on a news article with an eye-catching or sensational headline...</description><link>https://killbait.com/project/what</link><guid>https://killbait.com/project/what</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:54:16 +0200</pubDate></item><item><title>How KillBait works</title><description>Our editors, along with any registered user, can submit news they find interesting simply by providing the URL to the system.</description><link>https://killbait.com/project/how</link><guid>https://killbait.com/project/how</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:54:16 +0200</pubDate></item><item><title>Frecuently Asked Questions</title><description>Common Questions about KillBait</description><link>https://killbait.com/project/faq</link><guid>https://killbait.com/project/faq</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:54:16 +0200</pubDate></item><item><title>Top rated media</title><description>Best media: This classification is based on the votes cast by the users of this website on each news item from different media, and it does not necessarily reflect reality.</description><link>https://killbait.com/channels/best</link><guid>https://killbait.com/channels/best</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:54:16 +0200</pubDate></item><item><title>Lowest rated media</title><description>Worst media: This classification is based on the votes cast by the users of this website on each news item from different media, and it does not necessarily reflect reality.</description><link>https://killbait.com/channels/worst</link><guid>https://killbait.com/channels/worst</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:54:16 +0200</pubDate></item><item><title>Upcoming news</title><description></description><link>https://killbait.com/posts/new</link><guid>https://killbait.com/posts/new</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:54:16 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Guardia Civil denuncia a un activista gallego por presunto delito de odio por su postura antisionista]]></title><description><![CDATA[Un juzgado de Ferrol ha abierto una investigación por presunto delito de odio contra Bruno Lopes, un conocido militante pro-palestino en Galicia, tras la denuncia presentada de oficio por la Guardia Civil de A Coruña. El motivo son ocho tuits en los que Lopes critica duramente al Estado de Israel, al que califica de 'sionista' y 'nazi-sionista', y compara sus ataques en Gaza con el genocidio nazi. Uno de los mensajes investigados reza: 'Ni un solo día sin desear la destrucción del Estado sionista', acompañado de un vídeo que muestra los bombardeos sobre la población civil palestina. Lopes ha defendido públicamente que sus declaraciones forman parte de su activismo político y no incurren en antisemitismo, argumentando que la denuncia responde a un intento de intimidar al movimiento de solidaridad con Palestina. Desde el colectivo Mar de Lumes, al que pertenece, han denunciado el caso como un 'montaje policial' y han hecho un llamamiento a la movilización. El colectivo sostiene que el an]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-guardia-civil-denuncia-a-un-activista-gallego-por-presunto-delito-de-odio-por-su-postura-antisionista</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-guardia-civil-denuncia-a-un-activista-gallego-por-presunto-delito-de-odio-por-su-postura-antisionista</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:04:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El TSJA confirma que las capturas de WhatsApp sin autenticar no prueban una vulneración de derechos en despidos laborales]]></title><description><![CDATA[La Sala de lo Social del Tribunal Superior de Justicia de Aragón (TSJA) ha confirmado la improcedencia, y no la nulidad, del despido de una trabajadora que alegaba represalias por exigir el cumplimiento de su horario laboral. La sentencia ratifica la resolución previa del Juzgado de lo Social nº 5 de Zaragoza, que declaró el despido improcedente y otorgó a la empresa la opción entre readmitir a la empleada o abonarle una indemnización de 862,32 euros, además del pago de 2.349,83 euros en cantidades pendientes.

El eje central del recurso presentado por la trabajadora residía en la supuesta vulneración de derechos fundamentales, apoyada principalmente en capturas de conversaciones de WhatsApp que, según su versión, acreditaban la represalia empresarial. Sin embargo, tanto el juzgado de instancia como el TSJA rechazaron dichas pruebas al no haberse acreditado su autenticidad. El tribunal recuerda que los simples pantallazos carecen de valor probatorio suficiente si no van acompañados de ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-tsja-confirma-que-las-capturas-de-whatsapp-sin-autenticar-no-prueban-una-vulneracion-de-derechos-en-despidos-laborales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-tsja-confirma-que-las-capturas-de-whatsapp-sin-autenticar-no-prueban-una-vulneracion-de-derechos-en-despidos-laborales</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:00:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Casa Blanca publica una versión oficial del asalto al Capitolio que responsabiliza a la policía y reivindica a Trump]]></title><description><![CDATA[En el quinto aniversario del asalto al Capitolio, la Casa Blanca bajo el gobierno de Donald Trump ha lanzado un nuevo sitio web que reinterpreta profundamente los hechos ocurridos el 6 de enero de 2021. La página presenta a los manifestantes que irrumpieron en el Capitolio como 'protestantes pacíficos' provocados por las fuerzas del orden y sostiene, sin pruebas, que la violencia fue instigada por la policía y por la entonces presidenta de la Cámara de Representantes, Nancy Pelosi. Además, ofrece una cronología selectiva de los acontecimientos que omite partes clave del discurso de Trump y los episodios de violencia registrados ese día. El sitio también acusa al exvicepresidente Mike Pence de 'cobardía' por no rechazar la certificación de la victoria de Joe Biden, y retrata a Trump como un héroe que corrigió una 'injusticia histórica' al indultar a unas 1.600 personas implicadas en el asalto, incluidos miembros de grupos extremistas. En contraste, las pruebas judiciales y periodísticas]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-casa-blanca-publica-una-version-oficial-del-asalto-al-capitolio-que-responsabiliza-a-la-policia-y-reivindica-a-trump</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-casa-blanca-publica-una-version-oficial-del-asalto-al-capitolio-que-responsabiliza-a-la-policia-y-reivindica-a-trump</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:05:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La influencia política de ciertos grupos venezolanos en la derecha española]]></title><description><![CDATA[El artículo, escrito por Antonio Maestre en LaSexta, analiza el papel de un sector específico de la diáspora venezolana en España al que denomina 'gusanera fascista'. Maestre parte de un caso mediático —un refugiado venezolano que, en televisión, celebró la supuesta detención de Nicolás Maduro y apeló a una posible acción similar en España— para desarrollar una crítica sobre la influencia ideológica de ciertos exiliados venezolanos en el panorama político español. El autor sostiene que parte de este colectivo, beneficiado por políticas de asilo del Gobierno socialista, ha articulado una red de apoyo y financiación a la extrema derecha española. Según Maestre, estos grupos comparten rasgos con la diáspora cubana en Miami y estarían contribuyendo a la radicalización política en Madrid y otras zonas del país. Asimismo, apunta que su poder económico y mediático, con plataformas como 'The Objective' y el llamado 'Little Caracas', refuerza la difusión de ideas reaccionarias y afecta cuestion]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-influencia-politica-de-ciertos-grupos-venezolanos-en-la-derecha-espanola</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-influencia-politica-de-ciertos-grupos-venezolanos-en-la-derecha-espanola</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:48:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[20 años de recursos judiciales ultracatólicos que retrasan derechos de aborto y eutanasia en España]]></title><description><![CDATA[Durante los últimos 20 años, distintos colectivos ultracatólicos en España han utilizado los tribunales para frenar la ampliación de derechos relacionados con el aborto y la eutanasia. En el caso del aborto, la asociación E-Cristians llevó a juicio al doctor Morín y a personal de clínicas privadas, aunque finalmente la mayoría de las causas fueron archivadas o concluyeron con penas mínimas. Estas acciones judiciales provocaron un debate prolongado que derivó en la reforma legal de 2010, que permitió el aborto libre hasta la semana 14 de gestación, superando la anterior ley de 1985, más restrictiva. Actualmente, la organización Abogados Cristianos mantiene una estrategia similar respecto a la eutanasia, interponiendo recursos y querellas que retrasan la aplicación de este derecho a pacientes con enfermedades graves y sufrimiento intenso. En Barcelona, la joven N. y otro paciente llevan más de un año esperando la resolución judicial para poder acceder a la eutanasia, mientras que un juzg]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/20-anos-de-recursos-judiciales-ultracatolicos-que-retrasan-derechos-de-aborto-y-eutanasia-en-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/20-anos-de-recursos-judiciales-ultracatolicos-que-retrasan-derechos-de-aborto-y-eutanasia-en-espana</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:15:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Rusia denuncia la interceptación de un petrolero ruso por la Guardia Costera de EE.UU. en aguas internacionales]]></title><description><![CDATA[El Ministerio de Transportes de Rusia ha denunciado la interceptación del petrolero 'Marinera', que navegaba bajo bandera rusa, por parte de la Guardia Costera de Estados Unidos en aguas internacionales. El incidente se produjo fuera de los límites de las aguas territoriales de cualquier país y provocó la pérdida de comunicación con el buque. Rusia calificó esta acción como ilegal, argumentando que contraviene la Convención de Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar de 1982, que establece la libertad de navegación en aguas internacionales y prohíbe el uso de la fuerza contra buques registrados bajo la jurisdicción de otros Estados. El Gobierno ruso ha emitido un comunicado oficial a través de Telegram subrayando que ningún Estado puede emplear la fuerza contra barcos de otras jurisdicciones. Este hecho se produce en un contexto de tensiones geopolíticas entre Rusia y Estados Unidos, y aumenta la preocupación internacional sobre la seguridad de la navegación marítima y la aplicación de]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/rusia-denuncia-la-interceptacion-de-un-petrolero-ruso-por-la-guardia-costera-de-ee-uu-en-aguas-internacionales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/rusia-denuncia-la-interceptacion-de-un-petrolero-ruso-por-la-guardia-costera-de-ee-uu-en-aguas-internacionales</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:32:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[SAP y el control de los datos empresariales: el desafío de la interoperabilidad]]></title><description><![CDATA[El artículo de Enrique Dans analiza el creciente conflicto por el control de los datos en el sector del software empresarial, con SAP como principal protagonista. Según el autor, la compañía alemana ha desarrollado una estrategia basada en convertir los datos de sus clientes en un ecosistema cerrado, protegido por contratos y arquitectura técnica que dificultan su extracción o uso fuera de la plataforma. Esta política de 'encierro' no es nueva y se refleja tanto en demandas legales, como la presentada por o9 Solutions en 2025 por presunto robo de secretos empresariales, como en precedentes como el famoso caso Oracle-SAP.
El texto subraya que este control excesivo sobre los datos impide la libre competencia y obstaculiza la innovación en herramientas de inteligencia artificial, que necesitan acceso flexible y continuo a información empresarial. La situación ha llevado a que la Unión Europea impulse normativas como la Data Act, la Data Governance Act y el Digital Markets Act con el objet]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/sap-y-el-control-de-los-datos-empresariales-el-desafio-de-la-interoperabilidad</link><guid>https://killbait.com/posts/page/sap-y-el-control-de-los-datos-empresariales-el-desafio-de-la-interoperabilidad</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Amazon impulsa en España un sistema de reparto a domicilio a través de pequeños comercios locales]]></title><description><![CDATA[Amazon está poniendo en marcha en España un nuevo modelo de reparto que busca apoyarse en pequeños comercios y establecimientos de barrio para la entrega final de los paquetes al cliente, reduciendo de forma muy notable el papel de sus repartidores y furgonetas propias. La compañía, a través de una empresa especializada subcontratada, está contactando con varios miles de negocios ya establecidos para que se conviertan en «comercios colaboradores» y asuman parte de la logística de última milla en sus propias zonas. La captación de estos comercios se organiza por códigos postales, de manera que cada establecimiento se haga cargo de una media de 30 paquetes diarios, de lunes a sábado, todos ellos en su propio barrio o en calles cercanas.

Este esquema implica que las furgonetas de Amazon se centrarán en llevar lotes de paquetes a los comercios colaboradores, en lugar de realizar entregas individuales puerta a puerta, lo que reduciría drásticamente el número de vehículos y repartidores nec]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/amazon-impulsa-en-espana-un-sistema-de-reparto-a-domicilio-a-traves-de-pequenos-comercios-locales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/amazon-impulsa-en-espana-un-sistema-de-reparto-a-domicilio-a-traves-de-pequenos-comercios-locales</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:34:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Críticas del PP a la ausencia de Sánchez en la Pascua Militar pese a su asistencia a una cumbre internacional]]></title><description><![CDATA[La noticia aborda la polémica generada tras las declaraciones de Alberto Núñez Feijóo, líder del Partido Popular, al criticar que el presidente del Gobierno, Pedro Sánchez, no acudiera al tradicional desfile de la Pascua Militar celebrado el 6 de enero. Feijóo reprochó esta ausencia pese a que Sánchez se encontraba participando en una cumbre internacional de alto nivel, en un contexto geopolítico especialmente sensible y con la presencia de líderes internacionales como Emmanuel Macron, Keir Starmer, Volodímir Zelenski o Mark Rutte.

El artículo, publicado en la sección Tremending de Público, adopta un tono claramente irónico y crítico con la postura del PP, subrayando lo que considera una contradicción política y una falta de visión internacional por parte de la derecha española. Se señala que la crítica de Feijóo se ve amplificada por determinados medios afines, como La Razón, que llegaron a hablar de un 'plante a la Zarzuela', alimentando así una narrativa de confrontación institucio]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/criticas-del-pp-a-la-ausencia-de-sanchez-en-la-pascua-militar-pese-a-su-asistencia-a-una-cumbre-internacional</link><guid>https://killbait.com/posts/page/criticas-del-pp-a-la-ausencia-de-sanchez-en-la-pascua-militar-pese-a-su-asistencia-a-una-cumbre-internacional</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:01:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Rusia envía un submarino para acompañar a un petrolero implicado en sanciones en el Atlántico Norte]]></title><description><![CDATA[Rusia ha desplegado un submarino y otros recursos navales para escoltar a un petrolero que estaba siendo seguido por la Guardia Costera de Estados Unidos en el Atlántico Norte, elevando la tensión entre ambos países. El buque, inicialmente llamado Bella 1 y recientemente renombrado Marinera, está vinculado al transporte de petróleo sancionado de Venezuela. Según informes de The Wall Street Journal, Moscú tomó la decisión de involucrarse directamente para proteger al petrolero y disuadir un posible abordaje estadounidense. Durante la persecución, la tripulación cambió la bandera del barco a Rusia y su nombre, lo que genera un conflicto legal sobre su estatus bajo el derecho internacional. Estados Unidos argumenta que inicialmente el barco era “sin bandera”, lo que permitía su abordaje, mientras que el registro ruso actual lo protege bajo su pabellón. Este incidente se enmarca en un contexto más amplio de sanciones occidentales, evasión de transporte de crudo y disputas sobre la denomina]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/rusia-envia-un-submarino-para-acompanar-a-un-petrolero-implicado-en-sanciones-en-el-atlantico-norte</link><guid>https://killbait.com/posts/page/rusia-envia-un-submarino-para-acompanar-a-un-petrolero-implicado-en-sanciones-en-el-atlantico-norte</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:12:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pedro Sánchez tras la reunión de la Coalición de Voluntarios por Ucrania]]></title><description><![CDATA[El vídeo recoge la comparecencia de Pedro Sánchez tras una reunión internacional de países y actores que apoyan a Ucrania, en la que informa sobre los acuerdos alcanzados, la posición de España respecto al conflicto y el respaldo político, diplomático y posiblemente humanitario o militar al Gobierno ucraniano.]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/pedro-sanchez-tras-la-reunion-de-la-coalicion-de-voluntarios-por-ucrania</link><guid>https://killbait.com/posts/page/pedro-sanchez-tras-la-reunion-de-la-coalicion-de-voluntarios-por-ucrania</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:42:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dinamarca reclama a EE. UU. respeto a Groenlandia tras un gesto simbólico en redes sociales]]></title><description><![CDATA[La tensión diplomática entre Dinamarca y Estados Unidos ha vuelto a aflorar a raíz de un gesto simbólico difundido en redes sociales que afecta directamente al estatus de Groenlandia. El embajador danés en Washington, Jesper Møller Sørensen, ha reclamado públicamente a Estados Unidos “pleno respeto” a la integridad territorial del Reino de Dinamarca, después de que Katie Miller, esposa del subjefe de gabinete de la Casa Blanca Stephen Miller, publicara en la red social X una imagen de Groenlandia cubierta con la bandera estadounidense acompañada del mensaje “Pronto”.

Aunque la publicación no procede de un cargo oficial, su impacto ha sido significativo debido al contexto político actual y a la sensibilidad histórica del asunto. Groenlandia es un territorio autónomo bajo soberanía danesa y desde hace años despierta el interés estratégico de Washington, especialmente durante la presidencia de Donald Trump, que ya expresó abiertamente su deseo de aumentar la influencia estadounidense sob]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/dinamarca-reclama-a-ee-uu-respeto-a-groenlandia-tras-un-gesto-simbolico-en-redes-sociales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/dinamarca-reclama-a-ee-uu-respeto-a-groenlandia-tras-un-gesto-simbolico-en-redes-sociales</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El exsenador Carles Mulet denuncia a Fran Rivera por solicitar una intervención extranjera en España]]></title><description><![CDATA[El torero Francisco Rivera Ordóñez, conocido como Fran Rivera, ha sido denunciado por el exsenador de Compromís, Carles Mulet, ante la Fiscalía Provincial de Castellón. Mulet considera que unas declaraciones públicas del torero podrían constituir delitos graves como traición o provocación para delinquir. Los hechos se basan en un vídeo difundido en Instagram en el que Rivera agradece al expresidente estadounidense Donald Trump su actuación en Venezuela, donde supuestamente habría promovido la detención de Nicolás Maduro, a quien llama 'narcoterrorista asesino y cobarde'. En el mismo mensaje, el torero añade una frase que ha levantado la polémica: 'No pare ahora, hay que seguir, mire acá, que aquí hay cosas que huelen a chamusquina', en aparente referencia a España. 

Mulet sostiene que esas palabras suponen una incitación a una potencia extranjera a intervenir en los asuntos internos de un Estado soberano, lo que podría encajar con el delito de alta traición y otros delitos contra el o]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-exsenador-carles-mulet-denuncia-a-fran-rivera-por-solicitar-una-intervencion-extranjera-en-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-exsenador-carles-mulet-denuncia-a-fran-rivera-por-solicitar-una-intervencion-extranjera-en-espana</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:18:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Unión Europea ante su crisis de dependencia y militarización]]></title><description><![CDATA[El politólogo español Manolo Monereo analiza en profundidad la crisis estructural de la Unión Europea (UE) y su vínculo con la hegemonía estadounidense. Según el autor, la UE ha renunciado progresivamente a la soberanía popular y económica, sustituyéndola por una política subordinada a los intereses de Washington y de la OTAN. Monereo sostiene que la guerra en Ucrania ha acelerado esta dependencia, al convertir a Europa en un actor secundario dentro de una estrategia diseñada por Estados Unidos para contener a Rusia y a China. El texto también revisa la evolución de la globalización neoliberal desde la posguerra, afirmando que los tratados europeos como Maastricht o el Acta Única fueron instrumentos para consolidar un modelo económico basado en la financiarización y el recorte de derechos sociales. En su análisis, la UE ha pasado de ser un proyecto de integración solidaria a convertirse en una estructura oligárquica y tecnocrática que reprime toda disidencia y empuja a las sociedades e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-union-europea-ante-su-crisis-de-dependencia-y-militarizacion</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-union-europea-ante-su-crisis-de-dependencia-y-militarizacion</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:51:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La vida y muerte de María Camino Oscoz, maestra y militante comunista en Navarra]]></title><description><![CDATA[María Camino Oscoz Urriza nació en Pamplona en 1910, en el seno de una familia que sufrió la pérdida temprana de los padres durante la epidemia de gripe de 1918. A pesar de las dificultades, destacó en sus estudios y se convirtió en maestra, ejerciendo en pueblos del Pirineo navarro. Comprometida con la educación y la modernización pedagógica, pronto se vinculó a movimientos de izquierda, incluyendo el Partido Comunista de España, el Socorro Rojo Internacional y Emakume Abertzale Batza, y mostró interés en integrarse en la UGT. Su militancia y compromiso social la convirtieron en objetivo de la represión fascista tras el golpe de 1936. Fue detenida por falangistas el 31 de julio, sufrió vejaciones en prisión y finalmente fue asesinada en la sierra de Urbasa el 10 de agosto de 1936, convirtiéndose en la única mujer entre los maestros navarros represaliados que fueron asesinados. Su vida refleja tanto el papel de la mujer en la educación y la política en la Segunda República como la brut]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-vida-y-muerte-de-maria-camino-oscoz-maestra-y-militante-comunista-en-navarra</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-vida-y-muerte-de-maria-camino-oscoz-maestra-y-militante-comunista-en-navarra</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:04:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Perro desaparecido en 2021 reaparece a 3.700 km y vuelve a casa gracias a voluntarios]]></title><description><![CDATA[Choco, un perro mestizo de teckel de 11 años, desapareció en mayo de 2021 de la casa de su dueña, Patricia Orozco, en Sacramento, Estados Unidos. Tras casi cinco años de búsqueda infructuosa, en la que se colocaron carteles y se contactó con refugios y protectoras, la dueña había perdido la esperanza. Sin embargo, recientemente recibió la noticia de que Choco había sido encontrado en Lincoln, Michigan, a más de 3.700 kilómetros de su hogar. El perro fue hallado atado a una valla frente a un refugio y las fotos confirmaron su identidad. Dado que Patricia no podía viajar por tener dos hijos pequeños, una voluntaria especializada en rescates, Penny Scott, se ofreció a transportarlo en avión desde California hasta Detroit y de regreso a Sacramento. Durante el viaje, Choco mostró un comportamiento tranquilo y dócil, demostrando que conservaba su carácter afectuoso. Finalmente, el 3 de diciembre, Choco se reencontró con su dueña y ahora dispone de medidas de seguridad adicionales en casa par]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/perro-desaparecido-en-2021-reaparece-a-3-700-km-y-vuelve-a-casa-gracias-a-voluntarios</link><guid>https://killbait.com/posts/page/perro-desaparecido-en-2021-reaparece-a-3-700-km-y-vuelve-a-casa-gracias-a-voluntarios</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:32:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Julian Assange y su crítica a la desinformación mediática como causa de los conflictos armados]]></title><description><![CDATA[El artículo presentado en Agenda2029 recoge una intervención de Julian Assange, fundador de WikiLeaks, en la que reflexiona sobre el papel de los medios de comunicación en la creación y sostenimiento de los conflictos bélicos. Según Assange, la mayoría de las guerras de los últimos cincuenta años se originaron a partir de mentiras difundidas por los medios, que actuaron como instrumentos de propaganda gubernamental. A su juicio, si los periodistas hubiesen investigado con rigor y no hubiesen replicado las versiones oficiales sin contrastar, muchas de esas guerras podrían haberse evitado. Este razonamiento le lleva a afirmar que los pueblos, en general, no desean la guerra, y solo pueden ser arrastrados a ella mediante engaños y manipulación informativa. Assange sostiene que la ignorancia es el principal enemigo de la humanidad, ya que impide comprender la realidad y tomar decisiones libres. Denuncia además a las organizaciones que promueven el secretismo o manipulan los hechos, señalan]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/julian-assange-y-su-critica-a-la-desinformacion-mediatica-como-causa-de-los-conflictos-armados</link><guid>https://killbait.com/posts/page/julian-assange-y-su-critica-a-la-desinformacion-mediatica-como-causa-de-los-conflictos-armados</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 21:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Petro pide a la ONU una reunión urgente tras el ataque de Estados Unidos a bases militares en Venezuela]]></title><description><![CDATA[El presidente de Colombia, Gustavo Petro, reaccionó con contundencia ante el bombardeo llevado a cabo por Estados Unidos contra varias instalaciones militares en Venezuela durante la madrugada del sábado. Según informó el mandatario colombiano, se trató de un 'ataque con misiles' dirigido a objetivos estratégicos en Caracas y otras zonas del país, que habría causado daños significativos en infraestructuras gubernamentales y militares. En respuesta a estos hechos, Petro solicitó la convocatoria inmediata del Consejo de Seguridad de la ONU para debatir la situación y exigir el respeto a la soberanía nacional y a la Carta de las Naciones Unidas, apelando a los artículos que prohíben el uso de la fuerza entre Estados. Además de su pronunciamiento diplomático, el Gobierno colombiano activó un plan de contingencia en la frontera, desplegando el Puesto de Mando Unificado (PMU) en Cúcuta para la atención humanitaria ante un posible flujo de desplazados. El ministro de Defensa, Pedro Sánchez, i]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/petro-pide-a-la-onu-una-reunion-urgente-tras-el-ataque-de-estados-unidos-a-bases-militares-en-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/petro-pide-a-la-onu-una-reunion-urgente-tras-el-ataque-de-estados-unidos-a-bases-militares-en-venezuela</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:26:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Comunidad de Madrid externaliza parte del servicio de endoscopias del Hospital Infanta Leonor por alta demanda]]></title><description><![CDATA[El Gobierno de la Comunidad de Madrid, presidido por Isabel Díaz Ayuso, ha decidido externalizar un nuevo servicio en el Hospital Universitario Infanta Leonor, ubicado en Vallecas y que atiende a unos 320.000 vecinos. A través del Servicio Madrileño de Salud (SERMAS), se ha sacado a concurso la realización de pruebas digestivas —colonoscopias y panendoscopias— por un importe de 105.120 euros durante un año. Esta medida se suma a la licitación anterior del tratamiento del dolor crónico, lo que convierte este en el segundo servicio asistencial del hospital en ser parcialmente privatizado. Sanidad argumenta la decisión por la alta demanda de estas exploraciones y las limitaciones de recursos y equipos, lo que impediría reducir los tiempos de espera dentro de los estándares fijados. Según los últimos datos, el hospital cuenta con 11 equipos de endoscopia y realizó más de 12.000 pruebas en 2024. Pese a ello, las listas de espera medias son de 7,7 días para colonoscopias y 8,8 para panendosc]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-comunidad-de-madrid-externaliza-parte-del-servicio-de-endoscopias-del-hospital-infanta-leonor-por-alta-demanda</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-comunidad-de-madrid-externaliza-parte-del-servicio-de-endoscopias-del-hospital-infanta-leonor-por-alta-demanda</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Feijóo destaca su interlocución con Junts mientras consolida alianzas con Vox y busca presionar al Gobierno]]></title><description><![CDATA[El Partido Popular (PP) ha pasado en dos años de exigir la ilegalización de partidos independentistas como Junts y ERC a mantener una relación parlamentaria ‘fluida y respetuosa’ con la formación de Carles Puigdemont. Alberto Núñez Feijóo, líder del PP, ha confirmado en una entrevista con Servimedia que existen contactos constantes con Junts, aunque sin negociación alguna para replicar los acuerdos que el PSOE alcanzó con ellos durante la investidura de Pedro Sánchez. Feijóo ha defendido haber tratado a Junts con más respeto que el presidente del Gobierno, subrayando que no les debe nada políticamente.

El artículo repasa los vaivenes de la estrategia popular desde 2023, cuando Feijóo intentó sin éxito recabar apoyos independentistas tras ganar las elecciones sin mayoría absoluta. A raíz de la ley de amnistía, el PP impulsó una propuesta de disolución de partidos que defendieran la independencia, aunque aquel proyecto cayó en el olvido. Durante los últimos meses, se ha evidenciado una ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/feijoo-destaca-su-interlocucion-con-junts-mientras-consolida-alianzas-con-vox-y-busca-presionar-al-gobierno</link><guid>https://killbait.com/posts/page/feijoo-destaca-su-interlocucion-con-junts-mientras-consolida-alianzas-con-vox-y-busca-presionar-al-gobierno</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:40:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El alcalde de Nueva York critica la captura de Maduro y la califica de violación del derecho internacional]]></title><description><![CDATA[El alcalde de Nueva York, Zohran Mamdani, calificó la reciente captura del presidente venezolano Nicolás Maduro y su esposa, Cilia Flores, como un «acto de guerra» y una «violación del derecho federal e internacional». La operación, anunciada por el presidente estadounidense Donald Trump, ha generado fuertes críticas dentro del Partido Demócrata. Mamdani advirtió de que esta acción unilateral para provocar un cambio de régimen en Venezuela no solo afecta a otros países, sino que también tiene impacto en la comunidad venezolana residente en Nueva York. Según informó, tanto Maduro como su esposa se encuentran bajo custodia federal y serán juzgados en la Corte de Distrito del Distrito Sur de Nueva York, donde ya existían acusaciones previas por narcoterrorismo y tráfico de cocaína. La investigación de la DEA sostiene que Maduro lideraba el llamado Cartel de los Soles, una red que utilizaba la cocaína como herramienta política contra Estados Unidos. La gobernadora de Nueva York, Kathy Hoch]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-alcalde-de-nueva-york-critica-la-captura-de-maduro-y-la-califica-de-violacion-del-derecho-internacional</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-alcalde-de-nueva-york-critica-la-captura-de-maduro-y-la-califica-de-violacion-del-derecho-internacional</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El sketch de José Mota sobre inmigración en Nochevieja genera debate y elogios por su crítica social]]></title><description><![CDATA[El especial de José Mota emitido en Nochevieja, titulado 'El juego del camelar', se ha convertido en el programa más comentado de los últimos días gracias a un sketch que aborda con ironía el discurso de la ultraderecha sobre la inmigración. El programa, que registró un 34,6 % de cuota de pantalla y más de 3,5 millones de espectadores, homenajea a una conocida serie de Netflix poniendo a políticos a competir en juegos con tono satírico. Sin embargo, el momento más destacado ha sido el en que el Consejo de Ministros, liderado por el personaje de Mota, debate la expulsión masiva de inmigrantes. Conforme los ministros van añadiendo excepciones —desde cuidadores de ancianos y trabajadores del campo o la hostelería, hasta médicos y futbolistas—, la escena acaba demostrando que gran parte de la economía y los servicios dependen de ellos. El sketch ha sido ampliamente compartido en redes sociales y ha recibido elogios de políticos como Alberto Garzón y Emilio Delgado, que lo califican de “mag]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-sketch-de-jose-mota-sobre-inmigracion-en-nochevieja-genera-debate-y-elogios-por-su-critica-social</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-sketch-de-jose-mota-sobre-inmigracion-en-nochevieja-genera-debate-y-elogios-por-su-critica-social</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:39:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Madrid autoriza el nuevo campus UCAM-COE tras años de rechazo en otras ciudades]]></title><description><![CDATA[Durante más de una década, el proyecto universitario impulsado por la Universidad Católica San Antonio de Murcia (UCAM) y el Comité Olímpico Español (COE) buscó sin éxito una sede en distintas ciudades españolas. Alicante, León, Málaga y Alcorcón rechazaron esta iniciativa por motivos técnicos, urbanísticos o de planificación, aunque sin posturas abiertamente ideológicas. Sin embargo, el Gobierno de Isabel Díaz Ayuso en la Comunidad de Madrid ha acogido el proyecto, inaugurando el Centro de Educación Superior Alma Mater en Torrejón de Ardoz, adscrito a la UCAM.

La clave del cambio estuvo en una vía legal introducida tras la aprobación de la Ley Orgánica del Sistema Universitario (LOSU) en 2023. Esta norma permite que los centros adscritos a universidades privadas se establezcan sin necesidad de autorización autonómica, lo que facilitó que el proyecto se materializara en Madrid. La presidenta madrileña, que ya había declarado su apertura a cualquier iniciativa universitaria privada que]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/madrid-autoriza-el-nuevo-campus-ucam-coe-tras-anos-de-rechazo-en-otras-ciudades</link><guid>https://killbait.com/posts/page/madrid-autoriza-el-nuevo-campus-ucam-coe-tras-anos-de-rechazo-en-otras-ciudades</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:23:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Los rótulos de 'Cachitos' ironizan sobre Ana Rosa Quintana y otros personajes públicos en su especial de Nochevieja]]></title><description><![CDATA[El programa musical 'Cachitos de hierro y cromo', emitido por RTVE en su tradicional especial de Nochevieja, volvió a destacar por sus ingeniosos y mordaces rótulos que acompañan las actuaciones. Entre las personalidades mencionadas se encuentra Ana Rosa Quintana, presentadora de Telecinco, que fue aludida con una frase comparando su vestimenta con las audiencias de su competidora, Silvia Intxaurrondo, cuya franja matinal en TVE supera actualmente a la de Mediaset. Este comentario, de tono humorístico, refleja el estilo característico del programa, que cada año mezcla ironía y actualidad televisiva. 

Además del guiño a Quintana, el especial abordó otros temas de relevancia política y social. Israel fue mencionado con un mensaje crítico relacionado con su participación en Eurovisión y la situación en Gaza, mientras que Santiago Abascal, líder de Vox, fue objeto de un chiste sobre su dominio del francés durante un discurso junto a Marine Le Pen. 'Cachitos' se ha consolidado como un clás]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/los-rotulos-de-cachitos-ironizan-sobre-ana-rosa-quintana-y-otros-personajes-publicos-en-su-especial-de-nochevieja</link><guid>https://killbait.com/posts/page/los-rotulos-de-cachitos-ironizan-sobre-ana-rosa-quintana-y-otros-personajes-publicos-en-su-especial-de-nochevieja</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:08:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sarah Santaolalla reflexiona sobre las víctimas y los errores políticos de 2025]]></title><description><![CDATA[El artículo de opinión firmado por Sarah Santaolalla en ElPlural.com ofrece un balance crítico del año 2025, definido por la autora como un periodo marcado por la mentira, la negligencia política y el abandono a múltiples víctimas sociales. Santaolalla denuncia la falta de respuesta política ante tragedias recientes y pone rostro a distintas formas de sufrimiento derivadas de la gestión pública. Cita, entre otros casos, la catástrofe de la DANA —con 230 fallecidos y familias afectadas—, las deficiencias del sistema sanitario andaluz en los programas de cribado del cáncer de mama, los incendios forestales que devastaron regiones como Galicia o Castilla y León, y la persistente ausencia de rendición de cuentas por parte de las administraciones implicadas. Asimismo, dedica especial atención a las víctimas de las residencias en la Comunidad de Madrid, recordando a las 7.291 personas mayores que perdieron la vida y criticando la doble vara de medir de la justicia española. Finalmente, Santa]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/sarah-santaolalla-reflexiona-sobre-las-victimas-y-los-errores-politicos-de-2025</link><guid>https://killbait.com/posts/page/sarah-santaolalla-reflexiona-sobre-las-victimas-y-los-errores-politicos-de-2025</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:23:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pablo Iglesias critica a Estados Unidos por los bombardeos en Venezuela y pide la salida de España de la OTAN]]></title><description><![CDATA[Tras una serie de bombardeos en Caracas, el Gobierno de Venezuela, encabezado por Nicolás Maduro, acusó a Estados Unidos de ser responsable directo de los ataques a instalaciones estratégicas del país. En un comunicado oficial, el Ejecutivo venezolano denunció que el objetivo de la operación sería apropiarse de los recursos naturales de la nación, especialmente el petróleo y los minerales, y socavar su soberanía política. En respuesta, varias figuras políticas españolas han reaccionado con contundencia, destacando el exvicepresidente del Gobierno y antiguo líder de Podemos, Pablo Iglesias. Iglesias afirmó que Estados Unidos bombardea Venezuela con el fin de “robarles el petróleo e imponerles un gobierno títere”, y añadió que España debería abandonar la OTAN, calificando la pertenencia a la Alianza Atlántica como una forma de “colaboracionismo con un Estado criminal”. Otros dirigentes, como Juan Carlos Monedero, también fundador de Podemos, expresaron su indignación, asegurando que esto]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/pablo-iglesias-critica-a-estados-unidos-por-los-bombardeos-en-venezuela-y-pide-la-salida-de-espana-de-la-otan</link><guid>https://killbait.com/posts/page/pablo-iglesias-critica-a-estados-unidos-por-los-bombardeos-en-venezuela-y-pide-la-salida-de-espana-de-la-otan</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Estados Unidos interviene militarmente en Venezuela y captura a Nicolás Maduro]]></title><description><![CDATA[El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha confirmado que las fuerzas estadounidenses han llevado a cabo una operación militar en Venezuela que terminó con la captura del presidente Nicolás Maduro y de su esposa, Cilia Flores. Según Trump, el objetivo es 'gobernar Venezuela hasta que haya una transición segura', descartando la formación inmediata de un Gobierno provisional. Durante la rueda de prensa, celebrada en Mar-a-Lago, afirmó que más de 150 aeronaves participaron en el ataque y que las compañías estadounidenses gestionarán la industria petrolera venezolana. Este movimiento, sin precedentes en la región, ha suscitado reacciones internacionales contrapuestas. Mientras el primer ministro israelí, Benjamín Netanyahu, felicitó a Trump por su 'valiente liderazgo', tanto líderes latinoamericanos como europeos han condenado la operación. El presidente chileno, Gabriel Boric, advirtió de las implicaciones geopolíticas de la acción y pidió la intervención urgente de la ONU. Pedro S]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/estados-unidos-interviene-militarmente-en-venezuela-y-captura-a-nicolas-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/estados-unidos-interviene-militarmente-en-venezuela-y-captura-a-nicolas-maduro</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:00:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Nacho Duato denuncia el cierre de su cuenta de Instagram tras criticar al gobierno de Ayuso]]></title><description><![CDATA[El bailarín y coreógrafo Nacho Duato ha denunciado que Instagram ha cerrado su cuenta personal después de publicar varios vídeos en los que criticaba duramente a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel Díaz Ayuso. Duato sostiene que la medida responde a un intento de censura política y señala que ni la red social ni las autoridades le han dado explicaciones concretas sobre el motivo del cierre. Según sus declaraciones, también ha sufrido la cancelación de diversos espectáculos en teatros madrileños y de otras comunidades, lo que atribuye a represalias por sus opiniones. En uno de sus vídeos más recientes, el artista cuestionaba la contratación del grupo musical Hakuna para actuar en la Puerta del Sol, calificando la decisión de Ayuso como elitista y poco respetuosa con la diversidad ciudadana. Además, ha afirmado que la presidenta “roba como nadie” y desatiende la atención a los mayores en residencias. Duato asegura que lleva meses enfrentándose a una campaña de censura institu]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/nacho-duato-denuncia-el-cierre-de-su-cuenta-de-instagram-tras-criticar-al-gobierno-de-ayuso</link><guid>https://killbait.com/posts/page/nacho-duato-denuncia-el-cierre-de-su-cuenta-de-instagram-tras-criticar-al-gobierno-de-ayuso</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:03:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Crítica al tratamiento mediático del conflicto en Gaza por parte del New York Times]]></title><description><![CDATA[El artículo, firmado por Jonathan Cook y publicado en Rebelión, examina y critica de manera contundente la cobertura del New York Times sobre las acciones de Israel en Gaza. Cook sostiene que el diario estadounidense utiliza un lenguaje eufemístico que encubre las graves violaciones de derechos humanos cometidas por Israel contra la población palestina. Según el texto, Israel ha expulsado a 37 organizaciones humanitarias de Gaza, lo que podría suponer una catástrofe humanitaria al privar a cientos de miles de personas de servicios médicos, refugios y ayuda básica. El autor denuncia que el New York Times describe estas expulsiones como simples 'nuevas normas' o 'suspensiones', evitando así mostrar la magnitud de la tragedia. Cook acusa a Israel de llevar a cabo una destrucción sistemática de la infraestructura civil y sanitaria de Gaza, lo que habría provocado miles de muertes entre trabajadores humanitarios, sanitarios y periodistas. En su análisis, establece paralelismos con la propag]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/critica-al-tratamiento-mediatico-del-conflicto-en-gaza-por-parte-del-new-york-times</link><guid>https://killbait.com/posts/page/critica-al-tratamiento-mediatico-del-conflicto-en-gaza-por-parte-del-new-york-times</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:57:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Mapa informativo de balizas V16 conectadas en tiempo real en carreteras españolas]]></title><description><![CDATA[El mapa de balizas V16 en tiempo real en España muestra de forma actualizada la ubicación de los dispositivos de señalización de emergencia conectados que se encuentran activos o han estado activos recientemente en las carreteras del país. Estas balizas V16 conectadas son luces de emergencia que se colocan sobre el vehículo en caso de avería o accidente, ofreciendo mayor visibilidad y seguridad que los tradicionales triángulos de emergencia. Además, transmiten automáticamente su ubicación a la nube, facilitando que los servicios de asistencia y el resto de conductores conozcan la situación en tiempo casi real. 

El mapa, disponible en la web mapabalizasv16.es, se basa en datos públicos y fuentes oficiales, principalmente de la Dirección General de Tráfico (DGT). Permite consultar la posición exacta de cada baliza activa, compartir su coordenada o iniciar la navegación directamente hasta el punto donde se encuentra. También muestra las balizas recientes, aquellas que estuvieron activas ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/mapa-informativo-de-balizas-v16-conectadas-en-tiempo-real-en-carreteras-espanolas</link><guid>https://killbait.com/posts/page/mapa-informativo-de-balizas-v16-conectadas-en-tiempo-real-en-carreteras-espanolas</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:40:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Silvia Intxaurrondo cuestiona la transparencia de Feijóo sobre los mensajes con Mazón en la investigación de la DANA]]></title><description><![CDATA[La periodista Silvia Intxaurrondo ha analizado en RTVE la situación en la que se encuentra el líder del Partido Popular, Alberto Núñez Feijóo, en relación con la entrega de sus mensajes con el presidente de la Generalitat Valenciana, Carlos Mazón, correspondientes a los días de la DANA que afectó la Comunitat Valenciana en 2023. Este viernes expiraba el plazo fijado por la jueza de Catarroja para que Feijóo remitiera dichas comunicaciones, algo que ha generado polémica porque, según ha señalado la periodista, el dirigente popular habría entregado solo parte de los mensajes. Intxaurrondo ha explicado que nadie obligó a Feijóo a presentar esas conversaciones, pero que al hacerlo de manera incompleta, la magistrada ha solicitado que aporte el resto. Además, ha recordado que el propio Feijóo aseguró tras la catástrofe que había estado informado puntualmente de la situación, una versión que ahora se pone en duda por el contenido parcial de los mensajes entregados. La periodista también ha e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/silvia-intxaurrondo-cuestiona-la-transparencia-de-feijoo-sobre-los-mensajes-con-mazon-en-la-investigacion-de-la-dana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/silvia-intxaurrondo-cuestiona-la-transparencia-de-feijoo-sobre-los-mensajes-con-mazon-en-la-investigacion-de-la-dana</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:29:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Guía para debatir con familiares que repiten argumentos de la ultraderecha en Navidad]]></title><description><![CDATA[El artículo, publicado en Al Descubierto por Adrián Juste, ofrece una guía humorística y didáctica sobre cómo mantener conversaciones políticas constructivas durante las reuniones familiares de Navidad, especialmente ante los discursos alineados con Vox y la extrema derecha española. Explica cómo buena parte de estos discursos se han normalizado en la vida cotidiana, generando crispación política incluso en entre familiares. Analiza varias de las argumentaciones típicas utilizadas por simpatizantes de Vox y enseña a responderlas con calma y datos. Se abordan temas como la asociación entre inmigración y delincuencia, la okupación, las acusaciones de 'dictadura' contra el presidente Pedro Sánchez, la ley de amnistía, la relación con EH Bildu, y cuestiones de guerra cultural como el feminismo o el discurso 'woke'. El texto desmiente falsas equivalencias y desmonta falacias comunes mediante ejemplos históricos, marcos legales y argumentos verificados. Además, invita al lector a priorizar e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/guia-para-debatir-con-familiares-que-repiten-argumentos-de-la-ultraderecha-en-navidad</link><guid>https://killbait.com/posts/page/guia-para-debatir-con-familiares-que-repiten-argumentos-de-la-ultraderecha-en-navidad</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:56:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Madrid y Valencia concentran el 65% de los ayuntamientos con menor gasto en servicios sociales]]></title><description><![CDATA[Un informe de la Asociación Estatal de Directoras y Gerentes de Servicios Sociales revela que la Comunidad de Madrid y la Comunidad Valenciana concentran el 65% de los ayuntamientos con la inversión más baja en servicios sociales de toda España. En total, 29 de los 45 municipios calificados como “pobres” en gasto social pertenecen a estas dos regiones, ambas gobernadas por el Partido Popular. El estudio, elaborado a partir de datos oficiales del Presupuesto Liquidado 2024 publicado por Hacienda, analiza el gasto de los ayuntamientos de más de 20.000 habitantes en el área de ‘Servicios Sociales y Promoción Social’. Según la clasificación, los consistorios que destinan menos de 63,89 euros por habitante se consideran “pobres”, mientras que los que superan los 200 euros por habitante se califican como “excelentes”. La media nacional de gasto municipal se sitúa en 106,48 euros por habitante. Madrid encabeza la lista de regiones con mayor número de ayuntamientos con bajo gasto social, con u]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/madrid-y-valencia-concentran-el-65-de-los-ayuntamientos-con-menor-gasto-en-servicios-sociales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/madrid-y-valencia-concentran-el-65-de-los-ayuntamientos-con-menor-gasto-en-servicios-sociales</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:47:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Los Premios Machirulo 2025 satirizan el machismo y sus protagonistas del año]]></title><description><![CDATA[El artículo 'Premios Machirulo 2025', escrito por la maestra y escritora Oti Corona y publicado en el diario Público, utiliza el humor y la ironía para denunciar múltiples actitudes, declaraciones y comportamientos machistas ocurridos a lo largo del año 2025. Con un tono mordaz y sarcástico, la autora presenta una entrega ficticia de 'galardones' a distintos personajes públicos que, según ella, han destacado por su misoginia, machismo o complicidad con el patriarcado. Entre los premiados figuran políticos del Partido Popular, VOX y PSOE, así como figuras mediáticas. Por ejemplo, se critica al consejero madrileño Jorge Rodrigo por un comentario sexista hacia una diputada, a José María Sánchez de VOX por tratar a las mujeres con menos respeto, y a Alfonso Ussía por sus declaraciones despectivas hacia las víctimas de acoso. También se destaca el caso del 'Premio Golfo de Plata', otorgado a políticos de distintos partidos implicados en casos de abuso de poder o comportamientos sexuales ina]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/los-premios-machirulo-2025-satirizan-el-machismo-y-sus-protagonistas-del-ano</link><guid>https://killbait.com/posts/page/los-premios-machirulo-2025-satirizan-el-machismo-y-sus-protagonistas-del-ano</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:13:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>