<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0"><channel><title>KillBait - News highlights delivered clearly and responsibly—no clickbait, no sensationalism.</title><description>KillBait is a news aggregator developed by students and professionals in journalism and web development from Argentina, Spain, and the United Kingdom. Our focus is on providing readers with clear, concise, and relevant summaries of each news story.</description><link>https://killbait.com</link><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 13:39:34 +0200</lastBuildDate><item><title>What is KillBait?</title><description>Surely you've clicked on a news article with an eye-catching or sensational headline...</description><link>https://killbait.com/project/what</link><guid>https://killbait.com/project/what</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:39:34 +0200</pubDate></item><item><title>How KillBait works</title><description>Our editors, along with any registered user, can submit news they find interesting simply by providing the URL to the system.</description><link>https://killbait.com/project/how</link><guid>https://killbait.com/project/how</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:39:34 +0200</pubDate></item><item><title>Frecuently Asked Questions</title><description>Common Questions about KillBait</description><link>https://killbait.com/project/faq</link><guid>https://killbait.com/project/faq</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:39:34 +0200</pubDate></item><item><title>Top rated media</title><description>Best media: This classification is based on the votes cast by the users of this website on each news item from different media, and it does not necessarily reflect reality.</description><link>https://killbait.com/channels/best</link><guid>https://killbait.com/channels/best</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:39:34 +0200</pubDate></item><item><title>Lowest rated media</title><description>Worst media: This classification is based on the votes cast by the users of this website on each news item from different media, and it does not necessarily reflect reality.</description><link>https://killbait.com/channels/worst</link><guid>https://killbait.com/channels/worst</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:39:34 +0200</pubDate></item><item><title>Upcoming news</title><description></description><link>https://killbait.com/posts/new</link><guid>https://killbait.com/posts/new</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:39:34 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un vídeo grabado por el agente de ICE cuestiona la versión oficial sobre la muerte de Renee Good en Minneapolis]]></title><description><![CDATA[Un vídeo grabado con su propio teléfono móvil por Jonathan Ross, agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) de Estados Unidos, contradice de forma significativa la versión oficial del gobierno de Donald Trump sobre la muerte de Renee Nicole Good, una ciudadana estadounidense de 37 años, poeta y madre de tres hijos, abatida por disparos en Minneapolis. La grabación, obtenida por el medio Alpha News y analizada por The Advocate, muestra que Ross no se encontraba en inminente peligro cuando abrió fuego contra el vehículo de Good. En las imágenes se observa a la mujer comportándose de forma tranquila y conciliadora durante la interacción, mientras su esposa, Becca Good, grababa la escena. El vídeo muestra que Ross ya se había apartado del camino del coche cuando disparó tres veces, en aparente contradicción con la versión oficial que describía una acción en defensa propia ante una supuesta embestida del vehículo. Tras los disparos, se escucha al agente insultar a la víct]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-video-grabado-por-el-agente-de-ice-cuestiona-la-version-oficial-sobre-la-muerte-de-renee-good-en-minneapolis</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-video-grabado-por-el-agente-de-ice-cuestiona-la-version-oficial-sobre-la-muerte-de-renee-good-en-minneapolis</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:16:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El juez Antonio Piña admite a trámite la querella de Hazte Oír contra Zapatero por supuestos vínculos con el régimen de Maduro]]></title><description><![CDATA[El juez de instrucción de la Audiencia Nacional, Antonio Piña, ha admitido a trámite la querella presentada por la asociación Hazte Oír contra el expresidente José Luis Rodríguez Zapatero. La denuncia acusa a Zapatero de estar presuntamente vinculado a una estructura criminal liderada por Nicolás Maduro y le atribuye posibles delitos de tráfico de drogas, blanqueo de capitales y pertenencia a organización criminal. Esta decisión se produce poco después de que el Departamento de Justicia de Estados Unidos informara de que no podía probar la existencia del llamado 'Cartel de los Soles', término utilizado en Venezuela para referirse a funcionarios corruptos, pero no a una organización criminal estructurada. A pesar de esa aclaración, Piña ha ordenado la apertura de diligencias y ha solicitado a la Fiscalía que se pronuncie sobre la continuidad del proceso.

La actuación del juez despierta atención adicional por su papel previo en la investigación de la Operación Kitchen, donde fue critica]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-juez-antonio-pina-admite-a-tramite-la-querella-de-hazte-oir-contra-zapatero-por-supuestos-vinculos-con-el-regimen-de-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-juez-antonio-pina-admite-a-tramite-la-querella-de-hazte-oir-contra-zapatero-por-supuestos-vinculos-con-el-regimen-de-maduro</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El distrito escolar de Minneapolis habilita clases virtuales temporales por la situación migratoria]]></title><description><![CDATA[El distrito escolar de Minneapolis, en el estado de Minnesota, ha decidido ofrecer clases remotas durante un mes ante el incremento de redadas migratorias en la región. La medida busca dar respuesta a la preocupación de muchas familias inmigrantes que temen enviar a sus hijos a la escuela mientras continúan las operaciones federales. Según informó el propio distrito, los docentes impartirán sus lecciones desde las aulas, combinando la enseñanza presencial y virtual. El plan, de carácter temporal, se extenderá hasta el 12 de febrero.
El anuncio se realizó a través de un correo electrónico interno a los profesores, al que tuvo acceso Associated Press. El contexto de esta decisión se enmarca en la llegada de unos 2.000 agentes federales enviados por el Gobierno del presidente Donald Trump y por las tensiones provocadas tras la muerte de una mujer abatida por un agente migratorio en la misma semana. Según educadores y asociaciones locales, las redadas han provocado una notable disminución ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-distrito-escolar-de-minneapolis-habilita-clases-virtuales-temporales-por-la-situacion-migratoria</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-distrito-escolar-de-minneapolis-habilita-clases-virtuales-temporales-por-la-situacion-migratoria</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:30:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Selección de libros históricos y sociales destacados de 2025 según Ser Histórico]]></title><description><![CDATA[El portal Ser Histórico presenta su selección anual de libros publicados en 2025, centrada en obras de historia, memoria, pensamiento anarquista, sociología y cultura. Este listado reúne títulos destacados que abordan desde la Guerra Civil española y la represión franquista, hasta cuestiones de género, educación racionalista, cultura política y análisis del poder. Entre los libros mencionados están 'Verdugos del 36' de David Alegre Lorenz, sobre la violencia golpista en Zaragoza; 'La escuela sin dogmas' de Miguel A. Martínez, que analiza la educación libertaria; y 'El Estado pesebre' de Carlos Arenas Posada, un ensayo sobre las élites económicas españolas. También se incluyen estudios sobre mujeres y feminismo ('Visionarias, librepensadoras y espiritistas', de Dolors Marín; 'Anarquistas editoras'), biografías de figuras del anarquismo ('Cipriano Mera', 'Justo Bueno Pérez', 'Juan Peiró'), y análisis de la memoria histórica ('Extremadura contra el olvido', 'Puerto Real: Memoria de un pue]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/seleccion-de-libros-historicos-y-sociales-destacados-de-2025-segun-ser-historico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/seleccion-de-libros-historicos-y-sociales-destacados-de-2025-segun-ser-historico</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Expertos médicos expresan preocupación por la salud cognitiva de Donald Trump tras sus recientes declaraciones]]></title><description><![CDATA[El presidente estadounidense Donald Trump ha reavivado el debate sobre su salud mental tras presumir nuevamente de haber obtenido una puntuación perfecta en su tercer test cognitivo. En una publicación en Truth Social, el mandatario de 79 años aseguró que los médicos de la Casa Blanca le habían descrito en 'perfecta salud', lo que, según el Dr. Vin Gupta, médico analista de NBC News, podría ser un indicio preocupante. Gupta explicó que repetir con tanta frecuencia el test cognitivo MoCA suele ser una señal de que los médicos están vigilando un posible deterioro cognitivo o demencia temprana, y no simplemente realizando exámenes rutinarios. Otros especialistas, como el psicólogo John Gartner, coinciden en que la repetición del test sugiere seguimiento de una enfermedad más que prevención. Además, apuntan al comportamiento errático del presidente como un posible reflejo de deterioro progresivo. La falta de transparencia del gobierno en torno a sus evaluaciones médicas alimenta las sospec]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/expertos-medicos-expresan-preocupacion-por-la-salud-cognitiva-de-donald-trump-tras-sus-recientes-declaraciones</link><guid>https://killbait.com/posts/page/expertos-medicos-expresan-preocupacion-por-la-salud-cognitiva-de-donald-trump-tras-sus-recientes-declaraciones</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:29:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Italia multa a Cloudflare con 14 millones por no cumplir las órdenes de bloqueo del sistema antipiratería Piracy Shield]]></title><description><![CDATA[El regulador de las telecomunicaciones de Italia, AGCOM, ha impuesto una multa de 14,25 millones de euros a Cloudflare por incumplir la Ley Antipiratería del país. La sanción se debe a la negativa de la empresa estadounidense a integrarse en el sistema Piracy Shield, una plataforma creada por las autoridades italianas para gestionar de forma centralizada el bloqueo de contenidos considerados piratas. Este sistema obliga a los proveedores de Internet, redes móviles, resolutores DNS y servicios VPN a aplicar restricciones sobre sitios web denunciados por infringir derechos de autor. Desde marzo de 2024, AGCOM había requerido en varias ocasiones a Cloudflare que registrara sus servicios en la plataforma para ejecutar los bloqueos exigidos. Ante la falta de respuesta, el organismo ordenó bloquear más de 15.000 dominios y direcciones IP, pero en junio de 2025 constató que la compañía seguía sin obedecer. Cloudflare alegó que filtrar el tráfico mediante su DNS 1.1.1.1, que gestiona más de 20]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/italia-multa-a-cloudflare-con-14-millones-por-no-cumplir-las-ordenes-de-bloqueo-del-sistema-antipirateria-piracy-shield</link><guid>https://killbait.com/posts/page/italia-multa-a-cloudflare-con-14-millones-por-no-cumplir-las-ordenes-de-bloqueo-del-sistema-antipirateria-piracy-shield</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 10:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El Senado estadounidense investiga a petroleras por su presunto papel en la intervención militar en Venezuela]]></title><description><![CDATA[El Senado de Estados Unidos ha iniciado una investigación sobre el posible papel de las grandes compañías petroleras, tanto americanas como europeas, en la reciente operación militar dirigida por el presidente Donald Trump en Venezuela. El objetivo de la ofensiva fue capturar al líder venezolano Nicolás Maduro y asumir el control de los recursos petrolíferos del país, que posee una de las mayores reservas probadas de crudo del mundo. Senadores demócratas de alto rango han enviado cartas a directivos de empresas como Chevron, ExxonMobil, ConocoPhillips, Halliburton, BP y Shell, entre otras, para solicitar documentos y comunicaciones que pudieran demostrar su implicación o conocimiento previo de la acción militar. Según los legisladores, existen indicios de que representantes del Gobierno de Trump se reunieron con estas compañías antes y después de los ataques para discutir la futura explotación del petróleo venezolano bajo supervisión estadounidense. La Administración habría incluso con]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-senado-estadounidense-investiga-a-petroleras-por-su-presunto-papel-en-la-intervencion-militar-en-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-senado-estadounidense-investiga-a-petroleras-por-su-presunto-papel-en-la-intervencion-militar-en-venezuela</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:38:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Francia Insumisa propone la retirada de Francia de la OTAN]]></title><description><![CDATA[El partido francés La Francia Insumisa (LFI), liderado por Jean-Luc Mélenchon, ha presentado en la Asamblea Nacional una propuesta de resolución para planificar la salida de Francia de la OTAN. La iniciativa, defendida por la diputada Clémence Guetté, también contempla un paso previo: el abandono del mando integrado de la Alianza Atlántica. Este movimiento responde a una serie de críticas hacia la política exterior de los Estados Unidos bajo la presidencia de Donald Trump, que LFI considera agresiva y contraria al derecho internacional. Guetté denunció en la red social X lo que calificó como el “secuestro” del presidente venezolano Nicolás Maduro, el apoyo militar estadounidense a “un genocidio en Palestina”, las amenazas de “anexión armada” sobre Groenlandia y los bombardeos que, según ella, violan las leyes internacionales. 
La postura de LFI no es nueva: desde 2022 el partido sostiene que la OTAN, única alianza militar integrada en el mundo, debería haber desaparecido tras la Guerra]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-francia-insumisa-propone-la-retirada-de-francia-de-la-otan</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-francia-insumisa-propone-la-retirada-de-francia-de-la-otan</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:30:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Venezuela previa a Chávez: desigualdad, crisis económica y dependencia del petróleo]]></title><description><![CDATA[El artículo de Ricardo Guerrero publicado el 8 de enero de 2026 en Nueva Revolución aborda la situación socioeconómica de Venezuela antes de la llegada de Hugo Chávez al poder en 1999. Su tesis central es que la narrativa de una Venezuela próspera antes del chavismo no se corresponde con los datos históricos. Durante las décadas de 1980 y 1990, el país experimentó una profunda crisis económica, elevados niveles de pobreza y una marcada desigualdad social. Según cifras del Banco Interamericano de Desarrollo y el Banco Mundial, más de dos tercios de la población vivía bajo el umbral de pobreza en 1999, y el coeficiente de Gini alcanzaba valores cercanos a 0,5, reflejando una fuerte concentración de riqueza en manos de una élite minoritaria. El auge petrolero de los años 70 generó una aparente bonanza económica que se desmoronó con la caída de los precios del crudo, dejando una economía dependiente y poco diversificada. Las políticas de ajuste del FMI y el Banco Mundial en los años 80, es]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-venezuela-previa-a-chavez-desigualdad-crisis-economica-y-dependencia-del-petroleo</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-venezuela-previa-a-chavez-desigualdad-crisis-economica-y-dependencia-del-petroleo</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:09:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump comete un lapsus al leer en público una nota privada de Marco Rubio durante una reunión con petroleras]]></title><description><![CDATA[Durante una reunión con altos ejecutivos de grandes empresas petroleras en la Casa Blanca, el presidente estadounidense Donald Trump cometió una torpe equivocación al leer en voz alta una nota privada que le había pasado el secretario de Estado, Marco Rubio. El encuentro, centrado en la reconstrucción del sector energético de Venezuela mediante una inversión prevista de 100.000 millones de dólares, quedó interrumpido cuando Trump recibió el mensaje y, sin darse cuenta de su carácter confidencial, lo leyó delante de todos los presentes. En la nota, Rubio sugería que se retomara la conversación con los representantes de Chevron, algo que desató una escena incómoda en la sala. Rubio mostró evidente incomodidad mientras Trump le agradecía su intervención en público. El vicepresidente de Chevron, Mark Nelson, y el secretario de Energía, Chris Wright, trataron de reconducir el diálogo hacia los temas técnicos del encuentro. Chevron es actualmente la única compañía extranjera que opera en Ven]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/trump-comete-un-lapsus-al-leer-en-publico-una-nota-privada-de-marco-rubio-durante-una-reunion-con-petroleras</link><guid>https://killbait.com/posts/page/trump-comete-un-lapsus-al-leer-en-publico-una-nota-privada-de-marco-rubio-durante-una-reunion-con-petroleras</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El Departamento de Justicia de EE. UU. elimina las referencias al 'Cártel de los Soles' en la acusación contra Maduro]]></title><description><![CDATA[El Departamento de Justicia de Estados Unidos ha revisado la acusación contra el expresidente venezolano Nicolás Maduro, eliminando casi todas las referencias al supuesto 'Cártel de los Soles'. Según The New York Times, este cambio implica que ya no se considera a Maduro líder de una organización de narcotráfico, sino parte de un sistema de corrupción y clientelismo alimentado por el dinero del narcotráfico. La acusación original, presentada en 2020 bajo la administración de Donald Trump, había vinculado directamente a Maduro y a altos mandos militares chavistas con el tráfico de cocaína hacia Estados Unidos y Europa. Durante la administración de Joe Biden, el Departamento de Estado y el Tesoro usaron esta narrativa para justificar sanciones y designaciones internacionales. Ahora, la justicia estadounidense ha rebajado el tono y descartado la existencia formal del cártel como organización criminal. La noticia ha generado polémica, ya que numerosos medios españoles —como El Mundo, OKDIA]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-departamento-de-justicia-de-ee-uu-elimina-las-referencias-al-cartel-de-los-soles-en-la-acusacion-contra-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-departamento-de-justicia-de-ee-uu-elimina-las-referencias-al-cartel-de-los-soles-en-la-acusacion-contra-maduro</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:23:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Europa cierra filas frente a la presión de Estados Unidos sobre Groenlandia]]></title><description><![CDATA[Reino Unido, Francia, Alemania, Italia, España y Polonia han firmado un comunicado conjunto junto a Dinamarca para expresar su apoyo frente a las recientes afirmaciones de Donald Trump y su equipo, que sugieren que Estados Unidos podría reclamar Groenlandia como territorio propio. La tensión diplomática se disparó tras unas declaraciones de Stephen Miller, jefe de Gabinete de la Casa Blanca, quien aseguró que 'Groenlandia debe convertirse en territorio de Estados Unidos', cuestionando el derecho de Dinamarca a administrarla. Esta postura ha generado alarma en Europa, que percibe la actitud de Washington como una amenaza directa al principio de soberanía nacional.

La carta firmada por los mandatarios europeos —entre ellos Macron, Merz, Meloni, Sánchez, Starmer y Tusk— reafirma que el Ártico debe ser un espacio de cooperación internacional, y que la soberanía y la integridad territorial son pilares fundamentales del orden global. Asimismo, recuerda a Estados Unidos su compromiso con el ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/europa-cierra-filas-frente-a-la-presion-de-estados-unidos-sobre-groenlandia</link><guid>https://killbait.com/posts/page/europa-cierra-filas-frente-a-la-presion-de-estados-unidos-sobre-groenlandia</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:49:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fran Rivera declara sentirse amenazado tras sus comentarios sobre la detención de Nicolás Maduro]]></title><description><![CDATA[Fran Rivera, extorero y personaje mediático, ha declarado que siente miedo de salir a la calle debido a las amenazas que ha recibido tras publicar un vídeo en redes sociales sobre la detención de Nicolás Maduro en Venezuela. Desde el pasado 3 de enero, cuando Estados Unidos intervino en Venezuela para detener al presidente venezolano, Rivera expresó públicamente su apoyo a la acción estadounidense, lo que ha generado reacciones muy diversas y polémicas. En el matinal 'En boca de todos', Rivera explicó que su temor es por la seguridad de su familia, incluyendo a su mujer e hijos, y prefirió no darle más relevancia al asunto. Además, algunos representantes políticos, como Carles Mullet de Compromís, han anunciado acciones legales contra el extorero, argumentando que sus comentarios podrían ser interpretados como un llamamiento a la intervención de una potencia extranjera en España, superando los límites de lo permitido en la libertad de expresión. La situación ha generado un amplio debat]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/fran-rivera-declara-sentirse-amenazado-tras-sus-comentarios-sobre-la-detencion-de-nicolas-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/fran-rivera-declara-sentirse-amenazado-tras-sus-comentarios-sobre-la-detencion-de-nicolas-maduro</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 06:19:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Feijóo admite ante la jueza que no recibió información inmediata de Mazón durante la DANA]]></title><description><![CDATA[Alberto Núñez Feijóo, presidente del PP, declaró ante la jueza que investiga la gestión de la DANA en octubre de 2024 que no mantuvo contacto previo con Carlos Mazón antes de los mensajes de WhatsApp enviados a las 19:59 del 29 de octubre, día en que se registraron 230 fallecidos. Feijóo admitió que mintió al afirmar que había recibido información 'en tiempo real', y explicó que fue él quien solicitó datos a Mazón tras leer los teletipos sobre la situación. Además, aseguró desconocer detalles de reuniones del Cecopi y del pago de comidas de Mazón por el PP valenciano, así como la ubicación de Mazón durante la emergencia. La jueza Nuria Ruiz Tobarra le preguntó por sus comunicaciones con otros miembros del gobierno autonómico, incluyendo la consellera Salomé Pradas, y Feijóo negó cualquier contacto. Al día siguiente de la catástrofe habló con Mazón por teléfono sobre la situación y el impacto, y el 31 de octubre acudió al Centro de Coordinación de Emergencias de la Generalitat, donde se]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/feijoo-admite-ante-la-jueza-que-no-recibio-informacion-inmediata-de-mazon-durante-la-dana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/feijoo-admite-ante-la-jueza-que-no-recibio-informacion-inmediata-de-mazon-durante-la-dana</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 05:53:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joaquim Bosch critica el uso de eufemismos al describir el secuestro de Nicolás Maduro]]></title><description><![CDATA[El magistrado Joaquim Bosch ha criticado en el programa 'Malas Lenguas' la forma en que algunos medios y figuras públicas están calificando el reciente ataque de Estados Unidos contra Venezuela y la privación de libertad del presidente Nicolás Maduro. Bosch señaló que utilizar términos como 'captura' o 'detención' para describir un hecho que, según él, constituye un secuestro, supone otorgar legitimidad jurídica a una acción que no la tiene. Para el jurista, llamar 'detención' a lo que en realidad es la privación forzosa de libertad en el domicilio de una persona es una manipulación del lenguaje que suaviza y encubre la ilegalidad del acto. 

Bosch insistió en que las palabras importan y subrayó el riesgo que conlleva tergiversar los significados en el discurso público, ya que ello puede influir en la percepción social y jurídica de los hechos. En redes sociales, varios usuarios respaldaron sus declaraciones, recordando otros casos en que se han empleado eufemismos similares, como llam]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/joaquim-bosch-critica-el-uso-de-eufemismos-al-describir-el-secuestro-de-nicolas-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/joaquim-bosch-critica-el-uso-de-eufemismos-al-describir-el-secuestro-de-nicolas-maduro</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 04:28:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sánchez refuerza su presencia internacional y critica la falta de claridad del PP ante la crisis en Venezuela]]></title><description><![CDATA[La reciente operación militar de Estados Unidos en Venezuela, que culminó con la detención de Nicolás Maduro, ha reavivado los debates internacionales en España y reforzado la proyección exterior del presidente Pedro Sánchez. Desde Moncloa, señalan que el líder socialista mantiene una postura coherente en defensa del Derecho Internacional, una línea que comparten con el ministro de Exteriores, José Manuel Albares. El Gobierno español ha impulsado declaraciones conjuntas con países de la Unión Europea —exceptuando a Hungría— y con Gobiernos latinoamericanos progresistas como los de Chile, Brasil, Colombia, Uruguay y México. En ellas, España ha exigido una respuesta firme frente a la actuación del expresidente estadounidense Donald Trump y su intervención en Caracas. 

Sánchez, además de ser presidente del Gobierno, ejerce un papel destacado en la Internacional Socialista, donde defiende los valores socialdemócratas como guía frente al auge de la ultraderecha liderada por figuras como Tr]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/sanchez-refuerza-su-presencia-internacional-y-critica-la-falta-de-claridad-del-pp-ante-la-crisis-en-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/sanchez-refuerza-su-presencia-internacional-y-critica-la-falta-de-claridad-del-pp-ante-la-crisis-en-venezuela</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 02:40:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Polémica por el trato del medio de Javier Negre hacia la víctima abatida por el ICE en Minneapolis]]></title><description><![CDATA[El medio digital 'La Derecha Diario', vinculado al periodista español Javier Negre, ha sido acusado de humillar a Renee Good, una mujer estadounidense de 37 años que fue abatida por un agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE) durante una operación migratoria en Minneapolis. En publicaciones difundidas en redes sociales, el medio calificó a la víctima como 'zurda enferma mental' y 'desquiciada', afirmando que fue correctamente abatida 'en defensa propia'. Estas expresiones han generado una amplia condena pública por su tono despectivo hacia una persona fallecida y por la desinformación en torno a las circunstancias del suceso. 

Según fuentes citadas por la cadena CBS, Good murió cuando su vehículo trató de bloquear una calle durante un control migratorio. En los vídeos difundidos se observa cómo agentes intentan abrir la puerta del coche antes de que la conductora acelere, momento en el que uno de los agentes dispara repetidamente. No está claro si el vehículo lleg]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/polemica-por-el-trato-del-medio-de-javier-negre-hacia-la-victima-abatida-por-el-ice-en-minneapolis</link><guid>https://killbait.com/posts/page/polemica-por-el-trato-del-medio-de-javier-negre-hacia-la-victima-abatida-por-el-ice-en-minneapolis</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un estudio revela que los gatos vocalizan más con cuidadores hombres que con mujeres]]></title><description><![CDATA[Un estudio dirigido por el psicólogo Kaan Kerman, de la Universidad Bilkent (Turquía), ha identificado una interesante diferencia en la forma en que los gatos se comunican con sus cuidadores según el sexo de estos. Los investigadores grabaron los primeros 100 segundos tras la llegada a casa de 31 cuidadores para analizar el comportamiento de saludo de los gatos. Aunque el tamaño de la muestra fue reducido, el hallazgo principal indica que los gatos emiten más vocalizaciones —maullidos y otros sonidos— cuando la persona que regresa a casa es un hombre. En concreto, los felinos realizaron una media de 4,3 vocalizaciones en saludos a cuidadores varones, frente a 1,8 cuando se trataba de mujeres. 

Según los investigadores, esta diferencia podría deberse a las variaciones en el estilo comunicativo entre hombres y mujeres. Estudios anteriores ya habían mostrado que las mujeres tienden a hablar más con sus gatos y responden más a sus maullidos, lo que podría fomentar una comunicación más flu]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-estudio-revela-que-los-gatos-vocalizan-mas-con-cuidadores-hombres-que-con-mujeres</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-estudio-revela-que-los-gatos-vocalizan-mas-con-cuidadores-hombres-que-con-mujeres</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Guardia civil condenada a indemnizar a un compañero tras agredirlo por error durante un operativo]]></title><description><![CDATA[En octubre de 2018, durante las fiestas de Boadilla del Monte, una agente de la Guardia Civil agredió por error a un compañero que iba de paisano. La agente formaba parte del dispositivo de seguridad y, al recibir aviso de posibles hurtos de móviles, persiguió a un grupo de jóvenes. Al acercarse a uno de ellos, utilizó su defensa extensible golpeando por la espalda y en la cara a la víctima, creyendo que era un ladrón. Al instante se descubrió que se trataba de un compañero del operativo. Tras un juicio en la Audiencia Provincial de Madrid y recursos posteriores, el Tribunal Superior de Justicia de Madrid confirmó la condena por un delito de lesiones, imponiendo una multa de 1.450 euros y la obligación de indemnizar con más de 18.000 euros al agente agredido. La sentencia también responsabilizó civilmente a la Dirección General de la Guardia Civil, ya que los hechos ocurrieron en el ejercicio de sus funciones. Los jueces destacaron que la agresión no estaba justificada, ni existía peli]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/guardia-civil-condenada-a-indemnizar-a-un-companero-tras-agredirlo-por-error-durante-un-operativo</link><guid>https://killbait.com/posts/page/guardia-civil-condenada-a-indemnizar-a-un-companero-tras-agredirlo-por-error-durante-un-operativo</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:09:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ricardo Soberón analiza el papel de la DEA y la estabilidad del mercado mundial de la cocaína]]></title><description><![CDATA[En una entrevista realizada en Lima, el experto peruano en narcotráfico Ricardo Soberón Garrido, antiguo director de la Comisión Nacional para una Vida sin Drogas (DEVIDA), ofrece una radiografía crítica sobre la situación actual del mercado mundial de la cocaína y la actuación de la DEA. Según Soberón, la producción anual en la región andino-amazónica alcanza unas 2.700 toneladas métricas de clorhidrato de cocaína, cultivadas principalmente en Colombia, Perú y Bolivia, mientras que el número de consumidores mundiales asciende a unos 23 millones. A su juicio, los principales consumidores siguen siendo Estados Unidos, Europa Occidental y Brasil, y la ruta dominante de tráfico pasa por México y el océano Pacífico, que hoy canalizan el 70 % del flujo hacia Norteamérica. El Caribe, antaño un corredor clave, se ha visto desplazado debido al fuerte control marítimo y aéreo de Estados Unidos y Europa. Soberón acusa a la DEA de mantener un modelo de gestión del narcotráfico en lugar de buscar ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ricardo-soberon-analiza-el-papel-de-la-dea-y-la-estabilidad-del-mercado-mundial-de-la-cocaina</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ricardo-soberon-analiza-el-papel-de-la-dea-y-la-estabilidad-del-mercado-mundial-de-la-cocaina</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:29:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Robert Reich advierte sobre el impacto de las políticas de Trump en el orden civilizado global]]></title><description><![CDATA[El economista y exsecretario de Trabajo de Estados Unidos, Robert Reich, sostiene en su columna que las acciones y políticas de Donald Trump representan una amenaza no solo para el sistema democrático estadounidense, sino también para los fundamentos morales de la civilización moderna. Según Reich, el propósito ético de toda sociedad civilizada es impedir que los poderosos ataquen y exploten a los más débiles. Este principio, que inspiró los documentos fundacionales de Estados Unidos y el orden internacional posterior a la Segunda Guerra Mundial, se ve cada vez más erosionado por la concentración del poder económico y político.
Reich conecta los recientes acontecimientos –como la incursión de Trump en Venezuela, sus amenazas hacia Cuba, Colombia y Groenlandia, y su intento de golpe de Estado hace cinco años– con una tendencia global en la que líderes autoritarios y grandes corporaciones actúan sin rendir cuentas. Esta dinámica, argumenta, debilita las normas legales y morales que sosti]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/robert-reich-advierte-sobre-el-impacto-de-las-politicas-de-trump-en-el-orden-civilizado-global</link><guid>https://killbait.com/posts/page/robert-reich-advierte-sobre-el-impacto-de-las-politicas-de-trump-en-el-orden-civilizado-global</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:02:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El Comité de Ética de la Cámara concluye que Matt Gaetz tuvo una conducta sexual inapropiada y consumió drogas durante su etapa en el Congreso]]></title><description><![CDATA[El Comité de Ética de la Cámara de Representantes de Estados Unidos publicó un informe en el que afirma haber hallado 'pruebas sustanciales' de que el excongresista republicano Matt Gaetz mantuvo relaciones sexuales con una menor de 17 años en 2017 y que pagó regularmente a mujeres por sexo mientras ejercía su cargo. El informe también indica que Gaetz consumió drogas ilegales, como cocaína y éxtasis, entre 2017 y 2019, y aceptó regalos no permitidos, incluyendo un viaje a las Bahamas. El documento, de 42 páginas, concluye que el comportamiento de Gaetz fue deshonroso y violó normas de conducta del Congreso y leyes estatales y federales.

El informe detalla que Gaetz pagó decenas de miles de dólares a mujeres, en parte vinculados a actividades sexuales o consumo de drogas. En una fiesta de 2017, el comité sostiene que el entonces congresista mantuvo relaciones con varias mujeres, entre ellas la adolescente de 17 años identificada como “Víctima A”, a quien habría entregado 400 dólares p]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-comite-de-etica-de-la-camara-concluye-que-matt-gaetz-tuvo-una-conducta-sexual-inapropiada-y-consumio-drogas-durante-su-etapa-en-el-congreso</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-comite-de-etica-de-la-camara-concluye-que-matt-gaetz-tuvo-una-conducta-sexual-inapropiada-y-consumio-drogas-durante-su-etapa-en-el-congreso</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:18:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump otorga indultos a 77 personas vinculadas a intentos de revertir los resultados de las elecciones de 2020]]></title><description><![CDATA[El expresidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha concedido indultos a 77 personas que estaban acusadas de participar en esfuerzos por revertir o sabotear la victoria electoral de Joe Biden en 2020. Entre los beneficiarios se encuentra Rudy Giuliani, antiguo abogado personal de Trump, quien desempeñó un papel destacado en la promoción de teorías de fraude electoral y en la organización de acciones legales y políticas destinadas a cuestionar los resultados electorales. Estos indultos se producen en un contexto de tensión política persistente en EE.UU., donde las disputas sobre la legitimidad de las elecciones de 2020 continúan siendo un tema divisivo. La medida ha generado fuertes reacciones tanto de partidarios como de críticos: algunos la consideran un acto de clemencia presidencial dentro de sus prerrogativas, mientras que otros la ven como un intento de proteger a aliados que participaron en maniobras ilegales o cuestionables para alterar los resultados democráticos. Expertos lega]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/trump-otorga-indultos-a-77-personas-vinculadas-a-intentos-de-revertir-los-resultados-de-las-elecciones-de-2020</link><guid>https://killbait.com/posts/page/trump-otorga-indultos-a-77-personas-vinculadas-a-intentos-de-revertir-los-resultados-de-las-elecciones-de-2020</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:02:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[T12x61 - 'Venezuela es solo el principio' #editorialcrudo (CARNE CRUDA)]]></title><description><![CDATA[El vídeo parece ser un editorial de 'Carne Cruda' que analiza la crisis en Venezuela y cómo puede ser un ejemplo de problemas políticos y sociales que podrían repetirse en otros países.]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/t12x61-venezuela-es-solo-el-principio-editorialcrudo-carne-cruda</link><guid>https://killbait.com/posts/page/t12x61-venezuela-es-solo-el-principio-editorialcrudo-carne-cruda</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:00:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El exsargento Aquilino Gonell denuncia el olvido del asalto al Capitolio y la falta de justicia para los policías]]></title><description><![CDATA[Aquilino Gonell, un exsargento de la Policía del Capitolio nacido en República Dominicana, recuerda con dolor el 6 de enero de 2021, cuando una multitud de seguidores de Donald Trump asaltó el Congreso de Estados Unidos para impedir la certificación de la victoria de Joe Biden. Gonell resultó gravemente herido tras resistir durante horas los ataques de los insurrectos, y asegura que ese día salvó vidas tanto de congresistas republicanos como demócratas. Cinco años después, sigue sufriendo secuelas físicas y psicológicas, además de sentirse olvidado por las instituciones que juró proteger. Gonell denuncia que muchos de los responsables del asalto han sido indultados durante el segundo mandato de Trump, mientras que él sobrevive con una pensión reducida y depende de donaciones para subsistir. Expresa su frustración por la desinformación y por los intentos de minimizar o negar los hechos, así como por la falta de apoyo político a los agentes que defendieron el Capitolio. Afirma sentirse t]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-exsargento-aquilino-gonell-denuncia-el-olvido-del-asalto-al-capitolio-y-la-falta-de-justicia-para-los-policias</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-exsargento-aquilino-gonell-denuncia-el-olvido-del-asalto-al-capitolio-y-la-falta-de-justicia-para-los-policias</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Francia y la UE chocan por el control y los costes de las interconexiones eléctricas con España]]></title><description><![CDATA[Francia mantiene un enfrentamiento abierto con la Comisión Europea por el nuevo 'paquete redes', presentado en diciembre de 2025, que busca reforzar las interconexiones eléctricas entre países de la Unión, especialmente entre España y Francia. París teme que el enfoque europeo incremente los costes para los consumidores franceses y limite su soberanía energética. Según el operador RTE, las infraestructuras de interconexión se financian mediante tarifas que suponen aproximadamente una cuarta parte del recibo eléctrico en Francia. La Comisión Europea propone destinar un 25% de los ingresos por congestión (beneficios generados cuando las líneas eléctricas están saturadas) a financiar nuevos proyectos europeos, lo que reduciría el alivio económico para los usuarios franceses. Además, Francia teme que un mayor flujo de electricidad renovable y barata desde España provoque una caída en los precios mayoristas de la energía, afectando la rentabilidad de su parque nuclear. RTE ha señalado que, ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/francia-y-la-ue-chocan-por-el-control-y-los-costes-de-las-interconexiones-electricas-con-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/francia-y-la-ue-chocan-por-el-control-y-los-costes-de-las-interconexiones-electricas-con-espana</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Muerte de Renee Nicole Good: una ciudadana estadounidense fallece por disparos de un agente de ICE en Mineápolis durante una operación migratoria]]></title><description><![CDATA[Renee Nicole Good, una ciudadana estadounidense de 37 años y madre de tres hijos, murió en Mineápolis tras recibir disparos de un agente del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas de Estados Unidos (ICE) durante una operación contra la migración irregular. El incidente, ocurrido este miércoles, ha generado una fuerte polémica y protestas en la ciudad, además de un debate nacional sobre el uso de la fuerza por parte de agentes federales. Según las autoridades del ICE, el agente actuó en defensa propia cuando Good presuntamente trató de huir con su vehículo y amenazó su seguridad. Sin embargo, las autoridades locales, incluido el alcalde de Mineápolis, Jacob Frey, rechazan esta versión y califican el tiroteo como una acción injustificada. Videos difundidos muestran cómo los agentes intentaron detener a la mujer, cuyo coche quedó bloqueado, antes de que un disparo acabase con su vida. La madre de Good, Donna Granger, la describió como una persona compasiva y dedicada a sus hijos. Gr]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/muerte-de-renee-nicole-good-una-ciudadana-estadounidense-fallece-por-disparos-de-un-agente-de-ice-en-mineapolis-durante-una-operacion-migratoria</link><guid>https://killbait.com/posts/page/muerte-de-renee-nicole-good-una-ciudadana-estadounidense-fallece-por-disparos-de-un-agente-de-ice-en-mineapolis-durante-una-operacion-migratoria</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:52:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El temporal Francis evidencia la fragilidad del litoral andaluz y la necesidad de replantear el urbanismo costero]]></title><description><![CDATA[La borrasca Francis ha causado graves destrozos en el paseo marítimo de Matalascañas, en el municipio onubense de Almonte, evidenciando la vulnerabilidad del urbanismo costero andaluz. La fuerza del Atlántico arrasó un kilómetro y medio de paseo marítimo, chiringuitos, muros y viviendas, con daños que el alcalde cifra en más de nueve millones de euros. El Ministerio para la Transición Ecológica considera que las actuaciones actuales, como el aporte de arena valorado en seis millones de euros, son solo soluciones temporales. La única forma de dar estabilidad, según el MITECO, sería retrasar el paseo unos 100 metros tierra adentro, aunque esto implicaría demoler hasta 300 edificios. Ecologistas en Acción califica la situación como consecuencia directa de haber permitido construir “más allá de lo razonable”, y reclama recuperar los espacios públicos costeros. El problema no se limita a Matalascañas, sino que afecta a todo el litoral andaluz, donde se prevé una pérdida de hasta 25 metros d]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-temporal-francis-evidencia-la-fragilidad-del-litoral-andaluz-y-la-necesidad-de-replantear-el-urbanismo-costero</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-temporal-francis-evidencia-la-fragilidad-del-litoral-andaluz-y-la-necesidad-de-replantear-el-urbanismo-costero</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:48:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El inmunólogo gallego Santiago González analiza cómo las tintas de los tatuajes afectan al sistema inmunitario]]></title><description><![CDATA[El inmunólogo gallego Santiago González, líder del grupo de Infecciones e Inmunidad del Instituto de Investigación Biomédica de la Universidad de Suiza en Lugano, ha publicado un estudio pionero tras siete años de investigación sobre los efectos de las tintas de los tatuajes en el sistema inmunitario. Su trabajo revela que, al tatuarse la piel, parte de la tinta no se queda únicamente en el lugar del tatuaje, sino que viaja a través del sistema linfático y se acumula en los ganglios linfáticos. Allí, las células defensivas, como los macrófagos, intentan eliminarla sin éxito, lo que provoca una inflamación que puede volverse crónica. Según González, esta inflamación persistente podría estar relacionada con un mayor riesgo de desarrollar ciertos tipos de cáncer, como el melanoma o el linfoma. Aunque insiste en que no se trata de alarmar, sí subraya la necesidad de seguir investigando el impacto de los tatuajes en la salud. El estudio también destaca diferencias entre tintas: la roja pare]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-inmunologo-gallego-santiago-gonzalez-analiza-como-las-tintas-de-los-tatuajes-afectan-al-sistema-inmunitario</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-inmunologo-gallego-santiago-gonzalez-analiza-como-las-tintas-de-los-tatuajes-afectan-al-sistema-inmunitario</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:35:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Venezuela, el petrodólar y la disputa geopolítica por el control del sistema energético global]]></title><description><![CDATA[El artículo plantea que la presión y supuesta intervención militar de Estados Unidos contra Venezuela no responde a motivos como la lucha contra el narcotráfico o la defensa de la democracia, sino a una estrategia geopolítica para sostener el sistema del petrodólar. Según el autor, Venezuela representa una amenaza estructural para la hegemonía estadounidense al poseer las mayores reservas probadas de petróleo del mundo y comerciar crecientemente su energía fuera del dólar, principalmente en yuanes, en alianza con China y Rusia.

El texto sostiene que la creciente cooperación energética y financiera entre Venezuela y China —basada en intercambios de petróleo por infraestructuras y acuerdos denominados en monedas alternativas— debilita el papel central del dólar en el comercio internacional de energía. Este proceso, vinculado al bloque BRICS Plus, sería parte de una transición más amplia hacia un orden multipolar en el que Estados Unidos pierde capacidad de imponer sanciones y control fi]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/venezuela-el-petrodolar-y-la-disputa-geopolitica-por-el-control-del-sistema-energetico-global</link><guid>https://killbait.com/posts/page/venezuela-el-petrodolar-y-la-disputa-geopolitica-por-el-control-del-sistema-energetico-global</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:09:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ana Garrido Ramos: la trayectoria y dificultades de una denunciante anticorrupción española en el exilio]]></title><description><![CDATA[La noticia publicada por Prometheus News aborda la situación actual de Ana Garrido Ramos, conocida por ser una de las principales denunciantes del caso Gürtel, uno de los mayores escándalos de corrupción política en España. El artículo subraya que, tras su valentía al destapar las irregularidades en el Ayuntamiento de Boadilla del Monte, Garrido sufrió represalias laborales, sociales y judiciales que la llevaron al exilio fuera de España. Según el medio, su vida en el extranjero se ha convertido en un calvario marcado por el desamparo institucional y la falta de protección efectiva, pese a las normativas europeas vigentes que deberían garantizar seguridad a los alertadores de corrupción. 

El texto también destaca la dimensión humana de su historia, reflejando las consecuencias personales y psicológicas de enfrentarse a estructuras de poder que no perdonan la denuncia. Se menciona su colaboración con iniciativas de transparencia y asociaciones que defienden los derechos de los whistleb]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/ana-garrido-ramos-la-trayectoria-y-dificultades-de-una-denunciante-anticorrupcion-espanola-en-el-exilio</link><guid>https://killbait.com/posts/page/ana-garrido-ramos-la-trayectoria-y-dificultades-de-una-denunciante-anticorrupcion-espanola-en-el-exilio</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:52:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[AWS aumenta un 15% el precio de sus instancias GPU para aprendizaje automático]]></title><description><![CDATA[Amazon Web Services (AWS) ha incrementado en torno a un 15% el precio de sus EC2 Capacity Blocks para aprendizaje automático (ML), un tipo de contrato que permite reservar capacidad GPU con antelación para entrenar modelos de IA. La subida afecta a instancias como la p5e.48xlarge, que pasa de 34,61 a 39,80 dólares por hora, y la p5en.48xlarge, que sube de 36,18 a 41,61 dólares. En la región de California, el aumento es todavía mayor, alcanzando casi los 50 dólares por hora. Esta modificación se aplicó discretamente durante un fin de semana, a pesar de que AWS llevaba semanas advirtiendo que actualizaría precios en enero de 2026, sin especificar en qué sentido. La empresa explicó que el ajuste responde a “patrones de oferta y demanda” previstos para el trimestre. Este movimiento llega apenas siete meses después de que AWS promocionara reducciones de hasta un 45% en instancias GPU bajo otros modelos de contratación, como On-Demand o Savings Plans. Según el analista Corey Quinn, que firma]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/aws-aumenta-un-15-el-precio-de-sus-instancias-gpu-para-aprendizaje-automatico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/aws-aumenta-un-15-el-precio-de-sus-instancias-gpu-para-aprendizaje-automatico</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 03:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La dura realidad de María, una mujer sin hogar en Valencia que sobrevive entre el abandono y el acoso]]></title><description><![CDATA[María, una mujer de 56 años, vive desde hace seis años en la calle en Valencia tras una serie de circunstancias familiares, laborales y administrativas que la dejaron sin hogar. Llegó a la ciudad en 1997 junto a su madre enferma, a la que cuidó hasta su fallecimiento. Desde entonces, encadenó trabajos precarios, generalmente sin contrato, y se vio obligada a alquilar habitaciones en condiciones indignas, donde sufrió acoso e incluso agresiones sexuales. Tras perder la Renta Valenciana de Inclusión, se quedó sin recursos ni alojamiento y comenzó a dormir en la calle, primero frente a la Jefatura de Policía, aterrada. María denuncia el abandono institucional y la falta de respuesta de los servicios públicos, que, según ella, la han dejado fuera del sistema de ayuda social. En su día a día, es víctima de insultos, abusos y violencia mientras intenta proteger sus pertenencias y conservar un mínimo de dignidad. A pesar de las adversidades, mantiene la esperanza de encontrar un lugar seguro ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-dura-realidad-de-maria-una-mujer-sin-hogar-en-valencia-que-sobrevive-entre-el-abandono-y-el-acoso</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-dura-realidad-de-maria-una-mujer-sin-hogar-en-valencia-que-sobrevive-entre-el-abandono-y-el-acoso</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Guardia Civil denuncia a un activista gallego por presunto delito de odio por su postura antisionista]]></title><description><![CDATA[Un juzgado de Ferrol ha abierto una investigación por presunto delito de odio contra Bruno Lopes, un conocido militante pro-palestino en Galicia, tras la denuncia presentada de oficio por la Guardia Civil de A Coruña. El motivo son ocho tuits en los que Lopes critica duramente al Estado de Israel, al que califica de 'sionista' y 'nazi-sionista', y compara sus ataques en Gaza con el genocidio nazi. Uno de los mensajes investigados reza: 'Ni un solo día sin desear la destrucción del Estado sionista', acompañado de un vídeo que muestra los bombardeos sobre la población civil palestina. Lopes ha defendido públicamente que sus declaraciones forman parte de su activismo político y no incurren en antisemitismo, argumentando que la denuncia responde a un intento de intimidar al movimiento de solidaridad con Palestina. Desde el colectivo Mar de Lumes, al que pertenece, han denunciado el caso como un 'montaje policial' y han hecho un llamamiento a la movilización. El colectivo sostiene que el an]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-guardia-civil-denuncia-a-un-activista-gallego-por-presunto-delito-de-odio-por-su-postura-antisionista</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-guardia-civil-denuncia-a-un-activista-gallego-por-presunto-delito-de-odio-por-su-postura-antisionista</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:04:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El TSJA confirma que las capturas de WhatsApp sin autenticar no prueban una vulneración de derechos en despidos laborales]]></title><description><![CDATA[La Sala de lo Social del Tribunal Superior de Justicia de Aragón (TSJA) ha confirmado la improcedencia, y no la nulidad, del despido de una trabajadora que alegaba represalias por exigir el cumplimiento de su horario laboral. La sentencia ratifica la resolución previa del Juzgado de lo Social nº 5 de Zaragoza, que declaró el despido improcedente y otorgó a la empresa la opción entre readmitir a la empleada o abonarle una indemnización de 862,32 euros, además del pago de 2.349,83 euros en cantidades pendientes.

El eje central del recurso presentado por la trabajadora residía en la supuesta vulneración de derechos fundamentales, apoyada principalmente en capturas de conversaciones de WhatsApp que, según su versión, acreditaban la represalia empresarial. Sin embargo, tanto el juzgado de instancia como el TSJA rechazaron dichas pruebas al no haberse acreditado su autenticidad. El tribunal recuerda que los simples pantallazos carecen de valor probatorio suficiente si no van acompañados de ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-tsja-confirma-que-las-capturas-de-whatsapp-sin-autenticar-no-prueban-una-vulneracion-de-derechos-en-despidos-laborales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-tsja-confirma-que-las-capturas-de-whatsapp-sin-autenticar-no-prueban-una-vulneracion-de-derechos-en-despidos-laborales</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 04:00:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Casa Blanca publica una versión oficial del asalto al Capitolio que responsabiliza a la policía y reivindica a Trump]]></title><description><![CDATA[En el quinto aniversario del asalto al Capitolio, la Casa Blanca bajo el gobierno de Donald Trump ha lanzado un nuevo sitio web que reinterpreta profundamente los hechos ocurridos el 6 de enero de 2021. La página presenta a los manifestantes que irrumpieron en el Capitolio como 'protestantes pacíficos' provocados por las fuerzas del orden y sostiene, sin pruebas, que la violencia fue instigada por la policía y por la entonces presidenta de la Cámara de Representantes, Nancy Pelosi. Además, ofrece una cronología selectiva de los acontecimientos que omite partes clave del discurso de Trump y los episodios de violencia registrados ese día. El sitio también acusa al exvicepresidente Mike Pence de 'cobardía' por no rechazar la certificación de la victoria de Joe Biden, y retrata a Trump como un héroe que corrigió una 'injusticia histórica' al indultar a unas 1.600 personas implicadas en el asalto, incluidos miembros de grupos extremistas. En contraste, las pruebas judiciales y periodísticas]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-casa-blanca-publica-una-version-oficial-del-asalto-al-capitolio-que-responsabiliza-a-la-policia-y-reivindica-a-trump</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-casa-blanca-publica-una-version-oficial-del-asalto-al-capitolio-que-responsabiliza-a-la-policia-y-reivindica-a-trump</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 03:05:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La influencia política de ciertos grupos venezolanos en la derecha española]]></title><description><![CDATA[El artículo, escrito por Antonio Maestre en LaSexta, analiza el papel de un sector específico de la diáspora venezolana en España al que denomina 'gusanera fascista'. Maestre parte de un caso mediático —un refugiado venezolano que, en televisión, celebró la supuesta detención de Nicolás Maduro y apeló a una posible acción similar en España— para desarrollar una crítica sobre la influencia ideológica de ciertos exiliados venezolanos en el panorama político español. El autor sostiene que parte de este colectivo, beneficiado por políticas de asilo del Gobierno socialista, ha articulado una red de apoyo y financiación a la extrema derecha española. Según Maestre, estos grupos comparten rasgos con la diáspora cubana en Miami y estarían contribuyendo a la radicalización política en Madrid y otras zonas del país. Asimismo, apunta que su poder económico y mediático, con plataformas como 'The Objective' y el llamado 'Little Caracas', refuerza la difusión de ideas reaccionarias y afecta cuestion]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-influencia-politica-de-ciertos-grupos-venezolanos-en-la-derecha-espanola</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-influencia-politica-de-ciertos-grupos-venezolanos-en-la-derecha-espanola</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 02:48:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[20 años de recursos judiciales ultracatólicos que retrasan derechos de aborto y eutanasia en España]]></title><description><![CDATA[Durante los últimos 20 años, distintos colectivos ultracatólicos en España han utilizado los tribunales para frenar la ampliación de derechos relacionados con el aborto y la eutanasia. En el caso del aborto, la asociación E-Cristians llevó a juicio al doctor Morín y a personal de clínicas privadas, aunque finalmente la mayoría de las causas fueron archivadas o concluyeron con penas mínimas. Estas acciones judiciales provocaron un debate prolongado que derivó en la reforma legal de 2010, que permitió el aborto libre hasta la semana 14 de gestación, superando la anterior ley de 1985, más restrictiva. Actualmente, la organización Abogados Cristianos mantiene una estrategia similar respecto a la eutanasia, interponiendo recursos y querellas que retrasan la aplicación de este derecho a pacientes con enfermedades graves y sufrimiento intenso. En Barcelona, la joven N. y otro paciente llevan más de un año esperando la resolución judicial para poder acceder a la eutanasia, mientras que un juzg]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/20-anos-de-recursos-judiciales-ultracatolicos-que-retrasan-derechos-de-aborto-y-eutanasia-en-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/20-anos-de-recursos-judiciales-ultracatolicos-que-retrasan-derechos-de-aborto-y-eutanasia-en-espana</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:15:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Rusia denuncia la interceptación de un petrolero ruso por la Guardia Costera de EE.UU. en aguas internacionales]]></title><description><![CDATA[El Ministerio de Transportes de Rusia ha denunciado la interceptación del petrolero 'Marinera', que navegaba bajo bandera rusa, por parte de la Guardia Costera de Estados Unidos en aguas internacionales. El incidente se produjo fuera de los límites de las aguas territoriales de cualquier país y provocó la pérdida de comunicación con el buque. Rusia calificó esta acción como ilegal, argumentando que contraviene la Convención de Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar de 1982, que establece la libertad de navegación en aguas internacionales y prohíbe el uso de la fuerza contra buques registrados bajo la jurisdicción de otros Estados. El Gobierno ruso ha emitido un comunicado oficial a través de Telegram subrayando que ningún Estado puede emplear la fuerza contra barcos de otras jurisdicciones. Este hecho se produce en un contexto de tensiones geopolíticas entre Rusia y Estados Unidos, y aumenta la preocupación internacional sobre la seguridad de la navegación marítima y la aplicación de]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/rusia-denuncia-la-interceptacion-de-un-petrolero-ruso-por-la-guardia-costera-de-ee-uu-en-aguas-internacionales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/rusia-denuncia-la-interceptacion-de-un-petrolero-ruso-por-la-guardia-costera-de-ee-uu-en-aguas-internacionales</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:32:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Amazon impulsa en España un sistema de reparto a domicilio a través de pequeños comercios locales]]></title><description><![CDATA[Amazon está poniendo en marcha en España un nuevo modelo de reparto que busca apoyarse en pequeños comercios y establecimientos de barrio para la entrega final de los paquetes al cliente, reduciendo de forma muy notable el papel de sus repartidores y furgonetas propias. La compañía, a través de una empresa especializada subcontratada, está contactando con varios miles de negocios ya establecidos para que se conviertan en «comercios colaboradores» y asuman parte de la logística de última milla en sus propias zonas. La captación de estos comercios se organiza por códigos postales, de manera que cada establecimiento se haga cargo de una media de 30 paquetes diarios, de lunes a sábado, todos ellos en su propio barrio o en calles cercanas.

Este esquema implica que las furgonetas de Amazon se centrarán en llevar lotes de paquetes a los comercios colaboradores, en lugar de realizar entregas individuales puerta a puerta, lo que reduciría drásticamente el número de vehículos y repartidores nec]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/amazon-impulsa-en-espana-un-sistema-de-reparto-a-domicilio-a-traves-de-pequenos-comercios-locales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/amazon-impulsa-en-espana-un-sistema-de-reparto-a-domicilio-a-traves-de-pequenos-comercios-locales</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:34:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Críticas del PP a la ausencia de Sánchez en la Pascua Militar pese a su asistencia a una cumbre internacional]]></title><description><![CDATA[La noticia aborda la polémica generada tras las declaraciones de Alberto Núñez Feijóo, líder del Partido Popular, al criticar que el presidente del Gobierno, Pedro Sánchez, no acudiera al tradicional desfile de la Pascua Militar celebrado el 6 de enero. Feijóo reprochó esta ausencia pese a que Sánchez se encontraba participando en una cumbre internacional de alto nivel, en un contexto geopolítico especialmente sensible y con la presencia de líderes internacionales como Emmanuel Macron, Keir Starmer, Volodímir Zelenski o Mark Rutte.

El artículo, publicado en la sección Tremending de Público, adopta un tono claramente irónico y crítico con la postura del PP, subrayando lo que considera una contradicción política y una falta de visión internacional por parte de la derecha española. Se señala que la crítica de Feijóo se ve amplificada por determinados medios afines, como La Razón, que llegaron a hablar de un 'plante a la Zarzuela', alimentando así una narrativa de confrontación institucio]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/criticas-del-pp-a-la-ausencia-de-sanchez-en-la-pascua-militar-pese-a-su-asistencia-a-una-cumbre-internacional</link><guid>https://killbait.com/posts/page/criticas-del-pp-a-la-ausencia-de-sanchez-en-la-pascua-militar-pese-a-su-asistencia-a-una-cumbre-internacional</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:01:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Rusia envía un submarino para acompañar a un petrolero implicado en sanciones en el Atlántico Norte]]></title><description><![CDATA[Rusia ha desplegado un submarino y otros recursos navales para escoltar a un petrolero que estaba siendo seguido por la Guardia Costera de Estados Unidos en el Atlántico Norte, elevando la tensión entre ambos países. El buque, inicialmente llamado Bella 1 y recientemente renombrado Marinera, está vinculado al transporte de petróleo sancionado de Venezuela. Según informes de The Wall Street Journal, Moscú tomó la decisión de involucrarse directamente para proteger al petrolero y disuadir un posible abordaje estadounidense. Durante la persecución, la tripulación cambió la bandera del barco a Rusia y su nombre, lo que genera un conflicto legal sobre su estatus bajo el derecho internacional. Estados Unidos argumenta que inicialmente el barco era “sin bandera”, lo que permitía su abordaje, mientras que el registro ruso actual lo protege bajo su pabellón. Este incidente se enmarca en un contexto más amplio de sanciones occidentales, evasión de transporte de crudo y disputas sobre la denomina]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/rusia-envia-un-submarino-para-acompanar-a-un-petrolero-implicado-en-sanciones-en-el-atlantico-norte</link><guid>https://killbait.com/posts/page/rusia-envia-un-submarino-para-acompanar-a-un-petrolero-implicado-en-sanciones-en-el-atlantico-norte</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:12:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pedro Sánchez tras la reunión de la Coalición de Voluntarios por Ucrania]]></title><description><![CDATA[El vídeo recoge la comparecencia de Pedro Sánchez tras una reunión internacional de países y actores que apoyan a Ucrania, en la que informa sobre los acuerdos alcanzados, la posición de España respecto al conflicto y el respaldo político, diplomático y posiblemente humanitario o militar al Gobierno ucraniano.]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/pedro-sanchez-tras-la-reunion-de-la-coalicion-de-voluntarios-por-ucrania</link><guid>https://killbait.com/posts/page/pedro-sanchez-tras-la-reunion-de-la-coalicion-de-voluntarios-por-ucrania</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:42:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dinamarca reclama a EE. UU. respeto a Groenlandia tras un gesto simbólico en redes sociales]]></title><description><![CDATA[La tensión diplomática entre Dinamarca y Estados Unidos ha vuelto a aflorar a raíz de un gesto simbólico difundido en redes sociales que afecta directamente al estatus de Groenlandia. El embajador danés en Washington, Jesper Møller Sørensen, ha reclamado públicamente a Estados Unidos “pleno respeto” a la integridad territorial del Reino de Dinamarca, después de que Katie Miller, esposa del subjefe de gabinete de la Casa Blanca Stephen Miller, publicara en la red social X una imagen de Groenlandia cubierta con la bandera estadounidense acompañada del mensaje “Pronto”.

Aunque la publicación no procede de un cargo oficial, su impacto ha sido significativo debido al contexto político actual y a la sensibilidad histórica del asunto. Groenlandia es un territorio autónomo bajo soberanía danesa y desde hace años despierta el interés estratégico de Washington, especialmente durante la presidencia de Donald Trump, que ya expresó abiertamente su deseo de aumentar la influencia estadounidense sob]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/dinamarca-reclama-a-ee-uu-respeto-a-groenlandia-tras-un-gesto-simbolico-en-redes-sociales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/dinamarca-reclama-a-ee-uu-respeto-a-groenlandia-tras-un-gesto-simbolico-en-redes-sociales</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El exsenador Carles Mulet denuncia a Fran Rivera por solicitar una intervención extranjera en España]]></title><description><![CDATA[El torero Francisco Rivera Ordóñez, conocido como Fran Rivera, ha sido denunciado por el exsenador de Compromís, Carles Mulet, ante la Fiscalía Provincial de Castellón. Mulet considera que unas declaraciones públicas del torero podrían constituir delitos graves como traición o provocación para delinquir. Los hechos se basan en un vídeo difundido en Instagram en el que Rivera agradece al expresidente estadounidense Donald Trump su actuación en Venezuela, donde supuestamente habría promovido la detención de Nicolás Maduro, a quien llama 'narcoterrorista asesino y cobarde'. En el mismo mensaje, el torero añade una frase que ha levantado la polémica: 'No pare ahora, hay que seguir, mire acá, que aquí hay cosas que huelen a chamusquina', en aparente referencia a España. 

Mulet sostiene que esas palabras suponen una incitación a una potencia extranjera a intervenir en los asuntos internos de un Estado soberano, lo que podría encajar con el delito de alta traición y otros delitos contra el o]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-exsenador-carles-mulet-denuncia-a-fran-rivera-por-solicitar-una-intervencion-extranjera-en-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-exsenador-carles-mulet-denuncia-a-fran-rivera-por-solicitar-una-intervencion-extranjera-en-espana</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 21:18:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Unión Europea ante su crisis de dependencia y militarización]]></title><description><![CDATA[El politólogo español Manolo Monereo analiza en profundidad la crisis estructural de la Unión Europea (UE) y su vínculo con la hegemonía estadounidense. Según el autor, la UE ha renunciado progresivamente a la soberanía popular y económica, sustituyéndola por una política subordinada a los intereses de Washington y de la OTAN. Monereo sostiene que la guerra en Ucrania ha acelerado esta dependencia, al convertir a Europa en un actor secundario dentro de una estrategia diseñada por Estados Unidos para contener a Rusia y a China. El texto también revisa la evolución de la globalización neoliberal desde la posguerra, afirmando que los tratados europeos como Maastricht o el Acta Única fueron instrumentos para consolidar un modelo económico basado en la financiarización y el recorte de derechos sociales. En su análisis, la UE ha pasado de ser un proyecto de integración solidaria a convertirse en una estructura oligárquica y tecnocrática que reprime toda disidencia y empuja a las sociedades e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-union-europea-ante-su-crisis-de-dependencia-y-militarizacion</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-union-europea-ante-su-crisis-de-dependencia-y-militarizacion</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:51:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La vida y muerte de María Camino Oscoz, maestra y militante comunista en Navarra]]></title><description><![CDATA[María Camino Oscoz Urriza nació en Pamplona en 1910, en el seno de una familia que sufrió la pérdida temprana de los padres durante la epidemia de gripe de 1918. A pesar de las dificultades, destacó en sus estudios y se convirtió en maestra, ejerciendo en pueblos del Pirineo navarro. Comprometida con la educación y la modernización pedagógica, pronto se vinculó a movimientos de izquierda, incluyendo el Partido Comunista de España, el Socorro Rojo Internacional y Emakume Abertzale Batza, y mostró interés en integrarse en la UGT. Su militancia y compromiso social la convirtieron en objetivo de la represión fascista tras el golpe de 1936. Fue detenida por falangistas el 31 de julio, sufrió vejaciones en prisión y finalmente fue asesinada en la sierra de Urbasa el 10 de agosto de 1936, convirtiéndose en la única mujer entre los maestros navarros represaliados que fueron asesinados. Su vida refleja tanto el papel de la mujer en la educación y la política en la Segunda República como la brut]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-vida-y-muerte-de-maria-camino-oscoz-maestra-y-militante-comunista-en-navarra</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-vida-y-muerte-de-maria-camino-oscoz-maestra-y-militante-comunista-en-navarra</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:04:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Perro desaparecido en 2021 reaparece a 3.700 km y vuelve a casa gracias a voluntarios]]></title><description><![CDATA[Choco, un perro mestizo de teckel de 11 años, desapareció en mayo de 2021 de la casa de su dueña, Patricia Orozco, en Sacramento, Estados Unidos. Tras casi cinco años de búsqueda infructuosa, en la que se colocaron carteles y se contactó con refugios y protectoras, la dueña había perdido la esperanza. Sin embargo, recientemente recibió la noticia de que Choco había sido encontrado en Lincoln, Michigan, a más de 3.700 kilómetros de su hogar. El perro fue hallado atado a una valla frente a un refugio y las fotos confirmaron su identidad. Dado que Patricia no podía viajar por tener dos hijos pequeños, una voluntaria especializada en rescates, Penny Scott, se ofreció a transportarlo en avión desde California hasta Detroit y de regreso a Sacramento. Durante el viaje, Choco mostró un comportamiento tranquilo y dócil, demostrando que conservaba su carácter afectuoso. Finalmente, el 3 de diciembre, Choco se reencontró con su dueña y ahora dispone de medidas de seguridad adicionales en casa par]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/perro-desaparecido-en-2021-reaparece-a-3-700-km-y-vuelve-a-casa-gracias-a-voluntarios</link><guid>https://killbait.com/posts/page/perro-desaparecido-en-2021-reaparece-a-3-700-km-y-vuelve-a-casa-gracias-a-voluntarios</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:32:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Petro pide a la ONU una reunión urgente tras el ataque de Estados Unidos a bases militares en Venezuela]]></title><description><![CDATA[El presidente de Colombia, Gustavo Petro, reaccionó con contundencia ante el bombardeo llevado a cabo por Estados Unidos contra varias instalaciones militares en Venezuela durante la madrugada del sábado. Según informó el mandatario colombiano, se trató de un 'ataque con misiles' dirigido a objetivos estratégicos en Caracas y otras zonas del país, que habría causado daños significativos en infraestructuras gubernamentales y militares. En respuesta a estos hechos, Petro solicitó la convocatoria inmediata del Consejo de Seguridad de la ONU para debatir la situación y exigir el respeto a la soberanía nacional y a la Carta de las Naciones Unidas, apelando a los artículos que prohíben el uso de la fuerza entre Estados. Además de su pronunciamiento diplomático, el Gobierno colombiano activó un plan de contingencia en la frontera, desplegando el Puesto de Mando Unificado (PMU) en Cúcuta para la atención humanitaria ante un posible flujo de desplazados. El ministro de Defensa, Pedro Sánchez, i]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/petro-pide-a-la-onu-una-reunion-urgente-tras-el-ataque-de-estados-unidos-a-bases-militares-en-venezuela</link><guid>https://killbait.com/posts/page/petro-pide-a-la-onu-una-reunion-urgente-tras-el-ataque-de-estados-unidos-a-bases-militares-en-venezuela</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:26:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Comunidad de Madrid externaliza parte del servicio de endoscopias del Hospital Infanta Leonor por alta demanda]]></title><description><![CDATA[El Gobierno de la Comunidad de Madrid, presidido por Isabel Díaz Ayuso, ha decidido externalizar un nuevo servicio en el Hospital Universitario Infanta Leonor, ubicado en Vallecas y que atiende a unos 320.000 vecinos. A través del Servicio Madrileño de Salud (SERMAS), se ha sacado a concurso la realización de pruebas digestivas —colonoscopias y panendoscopias— por un importe de 105.120 euros durante un año. Esta medida se suma a la licitación anterior del tratamiento del dolor crónico, lo que convierte este en el segundo servicio asistencial del hospital en ser parcialmente privatizado. Sanidad argumenta la decisión por la alta demanda de estas exploraciones y las limitaciones de recursos y equipos, lo que impediría reducir los tiempos de espera dentro de los estándares fijados. Según los últimos datos, el hospital cuenta con 11 equipos de endoscopia y realizó más de 12.000 pruebas en 2024. Pese a ello, las listas de espera medias son de 7,7 días para colonoscopias y 8,8 para panendosc]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-comunidad-de-madrid-externaliza-parte-del-servicio-de-endoscopias-del-hospital-infanta-leonor-por-alta-demanda</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-comunidad-de-madrid-externaliza-parte-del-servicio-de-endoscopias-del-hospital-infanta-leonor-por-alta-demanda</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Feijóo destaca su interlocución con Junts mientras consolida alianzas con Vox y busca presionar al Gobierno]]></title><description><![CDATA[El Partido Popular (PP) ha pasado en dos años de exigir la ilegalización de partidos independentistas como Junts y ERC a mantener una relación parlamentaria ‘fluida y respetuosa’ con la formación de Carles Puigdemont. Alberto Núñez Feijóo, líder del PP, ha confirmado en una entrevista con Servimedia que existen contactos constantes con Junts, aunque sin negociación alguna para replicar los acuerdos que el PSOE alcanzó con ellos durante la investidura de Pedro Sánchez. Feijóo ha defendido haber tratado a Junts con más respeto que el presidente del Gobierno, subrayando que no les debe nada políticamente.

El artículo repasa los vaivenes de la estrategia popular desde 2023, cuando Feijóo intentó sin éxito recabar apoyos independentistas tras ganar las elecciones sin mayoría absoluta. A raíz de la ley de amnistía, el PP impulsó una propuesta de disolución de partidos que defendieran la independencia, aunque aquel proyecto cayó en el olvido. Durante los últimos meses, se ha evidenciado una ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/feijoo-destaca-su-interlocucion-con-junts-mientras-consolida-alianzas-con-vox-y-busca-presionar-al-gobierno</link><guid>https://killbait.com/posts/page/feijoo-destaca-su-interlocucion-con-junts-mientras-consolida-alianzas-con-vox-y-busca-presionar-al-gobierno</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:40:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El alcalde de Nueva York critica la captura de Maduro y la califica de violación del derecho internacional]]></title><description><![CDATA[El alcalde de Nueva York, Zohran Mamdani, calificó la reciente captura del presidente venezolano Nicolás Maduro y su esposa, Cilia Flores, como un «acto de guerra» y una «violación del derecho federal e internacional». La operación, anunciada por el presidente estadounidense Donald Trump, ha generado fuertes críticas dentro del Partido Demócrata. Mamdani advirtió de que esta acción unilateral para provocar un cambio de régimen en Venezuela no solo afecta a otros países, sino que también tiene impacto en la comunidad venezolana residente en Nueva York. Según informó, tanto Maduro como su esposa se encuentran bajo custodia federal y serán juzgados en la Corte de Distrito del Distrito Sur de Nueva York, donde ya existían acusaciones previas por narcoterrorismo y tráfico de cocaína. La investigación de la DEA sostiene que Maduro lideraba el llamado Cartel de los Soles, una red que utilizaba la cocaína como herramienta política contra Estados Unidos. La gobernadora de Nueva York, Kathy Hoch]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-alcalde-de-nueva-york-critica-la-captura-de-maduro-y-la-califica-de-violacion-del-derecho-internacional</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-alcalde-de-nueva-york-critica-la-captura-de-maduro-y-la-califica-de-violacion-del-derecho-internacional</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El sketch de José Mota sobre inmigración en Nochevieja genera debate y elogios por su crítica social]]></title><description><![CDATA[El especial de José Mota emitido en Nochevieja, titulado 'El juego del camelar', se ha convertido en el programa más comentado de los últimos días gracias a un sketch que aborda con ironía el discurso de la ultraderecha sobre la inmigración. El programa, que registró un 34,6 % de cuota de pantalla y más de 3,5 millones de espectadores, homenajea a una conocida serie de Netflix poniendo a políticos a competir en juegos con tono satírico. Sin embargo, el momento más destacado ha sido el en que el Consejo de Ministros, liderado por el personaje de Mota, debate la expulsión masiva de inmigrantes. Conforme los ministros van añadiendo excepciones —desde cuidadores de ancianos y trabajadores del campo o la hostelería, hasta médicos y futbolistas—, la escena acaba demostrando que gran parte de la economía y los servicios dependen de ellos. El sketch ha sido ampliamente compartido en redes sociales y ha recibido elogios de políticos como Alberto Garzón y Emilio Delgado, que lo califican de “mag]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-sketch-de-jose-mota-sobre-inmigracion-en-nochevieja-genera-debate-y-elogios-por-su-critica-social</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-sketch-de-jose-mota-sobre-inmigracion-en-nochevieja-genera-debate-y-elogios-por-su-critica-social</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:39:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Sarah Santaolalla reflexiona sobre las víctimas y los errores políticos de 2025]]></title><description><![CDATA[El artículo de opinión firmado por Sarah Santaolalla en ElPlural.com ofrece un balance crítico del año 2025, definido por la autora como un periodo marcado por la mentira, la negligencia política y el abandono a múltiples víctimas sociales. Santaolalla denuncia la falta de respuesta política ante tragedias recientes y pone rostro a distintas formas de sufrimiento derivadas de la gestión pública. Cita, entre otros casos, la catástrofe de la DANA —con 230 fallecidos y familias afectadas—, las deficiencias del sistema sanitario andaluz en los programas de cribado del cáncer de mama, los incendios forestales que devastaron regiones como Galicia o Castilla y León, y la persistente ausencia de rendición de cuentas por parte de las administraciones implicadas. Asimismo, dedica especial atención a las víctimas de las residencias en la Comunidad de Madrid, recordando a las 7.291 personas mayores que perdieron la vida y criticando la doble vara de medir de la justicia española. Finalmente, Santa]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/sarah-santaolalla-reflexiona-sobre-las-victimas-y-los-errores-politicos-de-2025</link><guid>https://killbait.com/posts/page/sarah-santaolalla-reflexiona-sobre-las-victimas-y-los-errores-politicos-de-2025</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:23:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pablo Iglesias critica a Estados Unidos por los bombardeos en Venezuela y pide la salida de España de la OTAN]]></title><description><![CDATA[Tras una serie de bombardeos en Caracas, el Gobierno de Venezuela, encabezado por Nicolás Maduro, acusó a Estados Unidos de ser responsable directo de los ataques a instalaciones estratégicas del país. En un comunicado oficial, el Ejecutivo venezolano denunció que el objetivo de la operación sería apropiarse de los recursos naturales de la nación, especialmente el petróleo y los minerales, y socavar su soberanía política. En respuesta, varias figuras políticas españolas han reaccionado con contundencia, destacando el exvicepresidente del Gobierno y antiguo líder de Podemos, Pablo Iglesias. Iglesias afirmó que Estados Unidos bombardea Venezuela con el fin de “robarles el petróleo e imponerles un gobierno títere”, y añadió que España debería abandonar la OTAN, calificando la pertenencia a la Alianza Atlántica como una forma de “colaboracionismo con un Estado criminal”. Otros dirigentes, como Juan Carlos Monedero, también fundador de Podemos, expresaron su indignación, asegurando que esto]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/pablo-iglesias-critica-a-estados-unidos-por-los-bombardeos-en-venezuela-y-pide-la-salida-de-espana-de-la-otan</link><guid>https://killbait.com/posts/page/pablo-iglesias-critica-a-estados-unidos-por-los-bombardeos-en-venezuela-y-pide-la-salida-de-espana-de-la-otan</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Estados Unidos interviene militarmente en Venezuela y captura a Nicolás Maduro]]></title><description><![CDATA[El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha confirmado que las fuerzas estadounidenses han llevado a cabo una operación militar en Venezuela que terminó con la captura del presidente Nicolás Maduro y de su esposa, Cilia Flores. Según Trump, el objetivo es 'gobernar Venezuela hasta que haya una transición segura', descartando la formación inmediata de un Gobierno provisional. Durante la rueda de prensa, celebrada en Mar-a-Lago, afirmó que más de 150 aeronaves participaron en el ataque y que las compañías estadounidenses gestionarán la industria petrolera venezolana. Este movimiento, sin precedentes en la región, ha suscitado reacciones internacionales contrapuestas. Mientras el primer ministro israelí, Benjamín Netanyahu, felicitó a Trump por su 'valiente liderazgo', tanto líderes latinoamericanos como europeos han condenado la operación. El presidente chileno, Gabriel Boric, advirtió de las implicaciones geopolíticas de la acción y pidió la intervención urgente de la ONU. Pedro S]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/estados-unidos-interviene-militarmente-en-venezuela-y-captura-a-nicolas-maduro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/estados-unidos-interviene-militarmente-en-venezuela-y-captura-a-nicolas-maduro</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 22:00:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>