<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0"><channel><title>KillBait - News highlights delivered clearly and responsibly—no clickbait, no sensationalism.</title><description>KillBait is a news aggregator developed by students and professionals in journalism and web development from Argentina, Spain, and the United Kingdom. Our focus is on providing readers with clear, concise, and relevant summaries of each news story.</description><link>https://killbait.com</link><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 20:38:12 +0200</lastBuildDate><item><title>What is KillBait?</title><description>Surely you've clicked on a news article with an eye-catching or sensational headline...</description><link>https://killbait.com/project/what</link><guid>https://killbait.com/project/what</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:38:12 +0200</pubDate></item><item><title>How KillBait works</title><description>Our editors, along with any registered user, can submit news they find interesting simply by providing the URL to the system.</description><link>https://killbait.com/project/how</link><guid>https://killbait.com/project/how</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:38:12 +0200</pubDate></item><item><title>Frecuently Asked Questions</title><description>Common Questions about KillBait</description><link>https://killbait.com/project/faq</link><guid>https://killbait.com/project/faq</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:38:12 +0200</pubDate></item><item><title>Top rated media</title><description>Best media: This classification is based on the votes cast by the users of this website on each news item from different media, and it does not necessarily reflect reality.</description><link>https://killbait.com/channels/best</link><guid>https://killbait.com/channels/best</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:38:12 +0200</pubDate></item><item><title>Lowest rated media</title><description>Worst media: This classification is based on the votes cast by the users of this website on each news item from different media, and it does not necessarily reflect reality.</description><link>https://killbait.com/channels/worst</link><guid>https://killbait.com/channels/worst</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:38:12 +0200</pubDate></item><item><title>Upcoming news</title><description></description><link>https://killbait.com/posts/new</link><guid>https://killbait.com/posts/new</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:38:12 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[European travel rights under scrutiny: criticism of Kallas and the shifting view on freedom of movement]]></title><description><![CDATA[The article critiques Estonian Prime Minister Kaja Kallas by portraying her stance on European travel freedoms as inconsistent and opportunistic. It argues that she has portrayed the European principle of free movement as something to be limited or suspended, citing a 2022 remark about travel freedom as a luxury that could be paused without violating European rights. The piece likens her stance to a shifting, opportunistic approach, “putting on and removing” principles as needed, much like the Marx Brothers. The author claims that the long-standing European expectation of minimal border frictions—visa-free travel within the single market—has been eroded by current policy rhetoric. The text also claims that travel rights are being restricted selectively, with particular focus on Russians, suggesting a broader consequence that such measures could eventually affect all Europeans. The article notes a related example: the United States denying visas to European officials, framed as a justif]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/european-travel-rights-under-scrutiny-criticism-of-kallas-and-the-shifting-view-on-freedom-of-movement</link><guid>https://killbait.com/posts/page/european-travel-rights-under-scrutiny-criticism-of-kallas-and-the-shifting-view-on-freedom-of-movement</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:45:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Florida nuclear plants facing safety culture concerns as workers hesitate to raise issues]]></title><description><![CDATA[A federal inspection at Florida Power & Light’s St. Lucie nuclear plant found a culture of fear that discouraged workers from reporting safety concerns to upper management. Interviewing more than 75 employees, inspectors noted that retaliation concerns led many to avoid online anonymous reporting, instead channeling concerns through union representatives. The report also highlighted a spike in anonymous safety complaints at St. Lucie in 2024, with 20 allegations—far higher than any other U.S. plant—raising alarms about a chilled work environment. Regulators had previously identified ongoing safety-cultural problems at both St. Lucie and the nearby Turkey Point plants, including past incidents of management undervaluing safety. Advocates warn that such culture can contribute to outages and safety risks, especially as the utility pursues a record-setting rate increase request. Florida Power & Light contends that its operations are safe and that measures have been taken to address issues,]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/florida-nuclear-plants-facing-safety-culture-concerns-as-workers-hesitate-to-raise-issues</link><guid>https://killbait.com/posts/page/florida-nuclear-plants-facing-safety-culture-concerns-as-workers-hesitate-to-raise-issues</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:38:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[EU faces funding gaps as ECB declines to guarantee Ukraine loans]]></title><description><![CDATA[The article reports that the European Central Bank (ECB) has refused to guarantee loans to Ukraine, complicating Brussels' plan to establish a financing mechanism to sustain Ukraine during the war. It notes a proposed €140 billion ‘reparations loan’ for Ukraine, intended to be funded by nearly €200 billion of frozen Russian assets held by Euroclear, and to be repaid when Russia pays reparations (which is unlikely). The piece argues that without an asset seizure mechanism, member states may need to provide bilateral subsidies or seek a joint loan. It quotes EU leaders and officials urging progress, including Christine Lagarde and Kaja Kallas, who advocate confiscating frozen Russian assets to bolster EU leverage in negotiations with Moscow. The ECB reportedly warns that confiscating Russian funds could undermine confidence in the euro and pose risks to banks across the euro area. The article also mentions Luxembourg and Belgium as examples of legal resistance to asset seizure due to bil]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/eu-faces-funding-gaps-as-ecb-declines-to-guarantee-ukraine-loans</link><guid>https://killbait.com/posts/page/eu-faces-funding-gaps-as-ecb-declines-to-guarantee-ukraine-loans</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:46:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[<A non-clickbait, descriptive title>]]></title><description><![CDATA[<A rewrite of the article between 200 and 500 words highlighting the main points.>]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/a-non-clickbait-descriptive-title</link><guid>https://killbait.com/posts/page/a-non-clickbait-descriptive-title</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[25 Worst Villains of the Trump Admin: A ranked critique of top appointments in 2025]]></title><description><![CDATA[A reader-supported piece published on December 26, 2025 provides a ranked list of what the author describes as the 25 “worst villains” from the Trump administration, focusing strictly on individuals who were appointed during Trump’s tenure. The compilation is arranged from #25 up to #1, with detailed descriptions for each figure. Notable entries include James Blair, nicknamed ‘The Enforcer’, accused of enforcing loyalty through threats and orchestrating gerrymandering; Doug Burgum for policies favoring fossil fuels and land openings on federal property; Doug Collins associated with significant VA staffing cuts and privatization push; Kevin Hassett criticized for blaming economic harms on others and promoting administration propaganda; Linda McMahon for large-scale layoffs at the Department of Education; Brooke Rollins for alignment with Big Ag and proposals to cut SNAP benefits; Tulsi Gabbard accused of anti-U.S. or Putin-friendly positions; Brendan Carr and Karoline Leavitt for media ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/25-worst-villains-of-the-trump-admin-a-ranked-critique-of-top-appointments-in-2025</link><guid>https://killbait.com/posts/page/25-worst-villains-of-the-trump-admin-a-ranked-critique-of-top-appointments-in-2025</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:27:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Rivalry Between Saudi Arabia and UAE Intensifies as Yemen Crisis Expands Toward the Persian Gulf]]></title><description><![CDATA[The article reports a notable escalation in Middle East tensions, focusing on Saudi airstrikes against a Yemen-based faction supported by the United Arab Emirates (UAE). The Saudi-led coalition targeted elite units in Hadramaut, a province bordering Saudi Arabia, amid the Southern Transitional Council's (STC) offensive to seize Hadramaut and parts of Al Mahra. The STC, backed by the UAE, seeks greater autonomy or independence for southern Yemen, complicating Riyadh's influence and destabilizing the internationally recognized Yemeni government. The piece links this military dynamic to broader Gulf rivalries, suggesting a growing strategic rift between Riyadh and Abu Dhabi over regional power, including Sudan, where UAE concerns about rapid-reinforcement forces and the role of paramilitary groups are noted. Saudi authorities condemned the STC’s advances as unilateral and detrimental to Yemeni interests. The report emphasizes that Saudi Arabia has historically aimed to reduce involvement ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/rivalry-between-saudi-arabia-and-uae-intensifies-as-yemen-crisis-expands-toward-the-persian-gulf</link><guid>https://killbait.com/posts/page/rivalry-between-saudi-arabia-and-uae-intensifies-as-yemen-crisis-expands-toward-the-persian-gulf</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:45:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[South African Farmer, 70, Allegedly Mows Down Child Over Orange Theft; Court Proceedings Under Way]]></title><description><![CDATA[A 70-year-old farmer in South Africa, Christoffel Johannes Stoman, faced charges after a six-year-old boy was struck by a vehicle with a trailing trailer, allegedly as punishment for stealing an orange. The incident occurred as the boy and his mother were walking near the farmer’s property. The child sustained severe injuries, including broken legs, and was transported to hospital for surgery. The mother described hearing the farmer shout before the assault, and stated that he claimed he would repeat the act. Stoman was arrested and appeared in the Vredendal Magistrate’s Court on charges of attempted murder and reckless driving. Local residents have raised concerns about repeated incidents of farm-related crime, prompting calls for stricter penalties for perpetrators. The State indicated it would oppose bail, citing safety and ongoing investigations. The mother emphasized the ongoing recovery process for her son and the potential need for counseling. The case has sparked broader discus]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/south-african-farmer-70-allegedly-mows-down-child-over-orange-theft-court-proceedings-under-way</link><guid>https://killbait.com/posts/page/south-african-farmer-70-allegedly-mows-down-child-over-orange-theft-court-proceedings-under-way</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:27:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[The high-stakes, alcohol-fueled airplane stunt that stunned Manhattan]]></title><description><![CDATA[A man named Thomas Fitzpatrick, known as Tommy Fitz, earned a legendary reputation after a pair of reckless flights in 1956 and 1958. After enlisting in the Marines at a young age, he served in multiple conflicts, earned a Purple Heart, and returned to civilian life as a port worker in New York. In a bar conversation, he accepted a dare to see if he could fly from New Jersey to New York City in under fifteen minutes. He seized a twinkling moment of audacity, carjacked a small Cessna 140 from Teterboro Airport, and piloted it to Manhattan while intoxicated, landing in the Saint Nicholas Avenue area near his friends’ bar. Authorities briefly detained him for aircraft theft, but the owner chose not to press charges; he paid a small municipal fine. Two years later, Fitzpatrick repeated the feat, landing near the same bar. This time, legal consequences were harsher: six months in prison for transporting stolen goods, though the owner again declined to pursue charges. After these escapades, ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/the-high-stakes-alcohol-fueled-airplane-stunt-that-stunned-manhattan</link><guid>https://killbait.com/posts/page/the-high-stakes-alcohol-fueled-airplane-stunt-that-stunned-manhattan</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:45:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Nacho Duato denuncia el cierre de su cuenta de Instagram tras criticar al gobierno de Ayuso]]></title><description><![CDATA[El bailarín y coreógrafo Nacho Duato ha denunciado que Instagram ha cerrado su cuenta personal después de publicar varios vídeos en los que criticaba duramente a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel Díaz Ayuso. Duato sostiene que la medida responde a un intento de censura política y señala que ni la red social ni las autoridades le han dado explicaciones concretas sobre el motivo del cierre. Según sus declaraciones, también ha sufrido la cancelación de diversos espectáculos en teatros madrileños y de otras comunidades, lo que atribuye a represalias por sus opiniones. En uno de sus vídeos más recientes, el artista cuestionaba la contratación del grupo musical Hakuna para actuar en la Puerta del Sol, calificando la decisión de Ayuso como elitista y poco respetuosa con la diversidad ciudadana. Además, ha afirmado que la presidenta “roba como nadie” y desatiende la atención a los mayores en residencias. Duato asegura que lleva meses enfrentándose a una campaña de censura institu]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/nacho-duato-denuncia-el-cierre-de-su-cuenta-de-instagram-tras-criticar-al-gobierno-de-ayuso</link><guid>https://killbait.com/posts/page/nacho-duato-denuncia-el-cierre-de-su-cuenta-de-instagram-tras-criticar-al-gobierno-de-ayuso</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:03:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Crítica al tratamiento mediático del conflicto en Gaza por parte del New York Times]]></title><description><![CDATA[El artículo, firmado por Jonathan Cook y publicado en Rebelión, examina y critica de manera contundente la cobertura del New York Times sobre las acciones de Israel en Gaza. Cook sostiene que el diario estadounidense utiliza un lenguaje eufemístico que encubre las graves violaciones de derechos humanos cometidas por Israel contra la población palestina. Según el texto, Israel ha expulsado a 37 organizaciones humanitarias de Gaza, lo que podría suponer una catástrofe humanitaria al privar a cientos de miles de personas de servicios médicos, refugios y ayuda básica. El autor denuncia que el New York Times describe estas expulsiones como simples 'nuevas normas' o 'suspensiones', evitando así mostrar la magnitud de la tragedia. Cook acusa a Israel de llevar a cabo una destrucción sistemática de la infraestructura civil y sanitaria de Gaza, lo que habría provocado miles de muertes entre trabajadores humanitarios, sanitarios y periodistas. En su análisis, establece paralelismos con la propag]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/critica-al-tratamiento-mediatico-del-conflicto-en-gaza-por-parte-del-new-york-times</link><guid>https://killbait.com/posts/page/critica-al-tratamiento-mediatico-del-conflicto-en-gaza-por-parte-del-new-york-times</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:57:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Mapa informativo de balizas V16 conectadas en tiempo real en carreteras españolas]]></title><description><![CDATA[El mapa de balizas V16 en tiempo real en España muestra de forma actualizada la ubicación de los dispositivos de señalización de emergencia conectados que se encuentran activos o han estado activos recientemente en las carreteras del país. Estas balizas V16 conectadas son luces de emergencia que se colocan sobre el vehículo en caso de avería o accidente, ofreciendo mayor visibilidad y seguridad que los tradicionales triángulos de emergencia. Además, transmiten automáticamente su ubicación a la nube, facilitando que los servicios de asistencia y el resto de conductores conozcan la situación en tiempo casi real. 

El mapa, disponible en la web mapabalizasv16.es, se basa en datos públicos y fuentes oficiales, principalmente de la Dirección General de Tráfico (DGT). Permite consultar la posición exacta de cada baliza activa, compartir su coordenada o iniciar la navegación directamente hasta el punto donde se encuentra. También muestra las balizas recientes, aquellas que estuvieron activas ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/mapa-informativo-de-balizas-v16-conectadas-en-tiempo-real-en-carreteras-espanolas</link><guid>https://killbait.com/posts/page/mapa-informativo-de-balizas-v16-conectadas-en-tiempo-real-en-carreteras-espanolas</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:40:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Silvia Intxaurrondo cuestiona la transparencia de Feijóo sobre los mensajes con Mazón en la investigación de la DANA]]></title><description><![CDATA[La periodista Silvia Intxaurrondo ha analizado en RTVE la situación en la que se encuentra el líder del Partido Popular, Alberto Núñez Feijóo, en relación con la entrega de sus mensajes con el presidente de la Generalitat Valenciana, Carlos Mazón, correspondientes a los días de la DANA que afectó la Comunitat Valenciana en 2023. Este viernes expiraba el plazo fijado por la jueza de Catarroja para que Feijóo remitiera dichas comunicaciones, algo que ha generado polémica porque, según ha señalado la periodista, el dirigente popular habría entregado solo parte de los mensajes. Intxaurrondo ha explicado que nadie obligó a Feijóo a presentar esas conversaciones, pero que al hacerlo de manera incompleta, la magistrada ha solicitado que aporte el resto. Además, ha recordado que el propio Feijóo aseguró tras la catástrofe que había estado informado puntualmente de la situación, una versión que ahora se pone en duda por el contenido parcial de los mensajes entregados. La periodista también ha e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/silvia-intxaurrondo-cuestiona-la-transparencia-de-feijoo-sobre-los-mensajes-con-mazon-en-la-investigacion-de-la-dana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/silvia-intxaurrondo-cuestiona-la-transparencia-de-feijoo-sobre-los-mensajes-con-mazon-en-la-investigacion-de-la-dana</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:29:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Guía para debatir con familiares que repiten argumentos de la ultraderecha en Navidad]]></title><description><![CDATA[El artículo, publicado en Al Descubierto por Adrián Juste, ofrece una guía humorística y didáctica sobre cómo mantener conversaciones políticas constructivas durante las reuniones familiares de Navidad, especialmente ante los discursos alineados con Vox y la extrema derecha española. Explica cómo buena parte de estos discursos se han normalizado en la vida cotidiana, generando crispación política incluso en entre familiares. Analiza varias de las argumentaciones típicas utilizadas por simpatizantes de Vox y enseña a responderlas con calma y datos. Se abordan temas como la asociación entre inmigración y delincuencia, la okupación, las acusaciones de 'dictadura' contra el presidente Pedro Sánchez, la ley de amnistía, la relación con EH Bildu, y cuestiones de guerra cultural como el feminismo o el discurso 'woke'. El texto desmiente falsas equivalencias y desmonta falacias comunes mediante ejemplos históricos, marcos legales y argumentos verificados. Además, invita al lector a priorizar e]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/guia-para-debatir-con-familiares-que-repiten-argumentos-de-la-ultraderecha-en-navidad</link><guid>https://killbait.com/posts/page/guia-para-debatir-con-familiares-que-repiten-argumentos-de-la-ultraderecha-en-navidad</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:56:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Madrid y Valencia concentran el 65% de los ayuntamientos con menor gasto en servicios sociales]]></title><description><![CDATA[Un informe de la Asociación Estatal de Directoras y Gerentes de Servicios Sociales revela que la Comunidad de Madrid y la Comunidad Valenciana concentran el 65% de los ayuntamientos con la inversión más baja en servicios sociales de toda España. En total, 29 de los 45 municipios calificados como “pobres” en gasto social pertenecen a estas dos regiones, ambas gobernadas por el Partido Popular. El estudio, elaborado a partir de datos oficiales del Presupuesto Liquidado 2024 publicado por Hacienda, analiza el gasto de los ayuntamientos de más de 20.000 habitantes en el área de ‘Servicios Sociales y Promoción Social’. Según la clasificación, los consistorios que destinan menos de 63,89 euros por habitante se consideran “pobres”, mientras que los que superan los 200 euros por habitante se califican como “excelentes”. La media nacional de gasto municipal se sitúa en 106,48 euros por habitante. Madrid encabeza la lista de regiones con mayor número de ayuntamientos con bajo gasto social, con u]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/madrid-y-valencia-concentran-el-65-de-los-ayuntamientos-con-menor-gasto-en-servicios-sociales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/madrid-y-valencia-concentran-el-65-de-los-ayuntamientos-con-menor-gasto-en-servicios-sociales</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 04:47:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El artista Primo crea un mural en Plasencia en memoria de Robe Iniesta]]></title><description><![CDATA[El artista urbano lucense Primo, conocido por su estilo subversivo, ha rendido homenaje al fallecido músico extremeño Robe Iniesta, líder de Extremoduro, con un mural en Plasencia, la ciudad natal del cantante. La obra, realizada en tinta china sobre papel kraft, se encuentra en una fachada de la céntrica plaza de San Martín y representa a Iniesta acompañado de tres buitres, un guiño simbólico a uno de sus versos más recordados. El mural reproduce una línea de la canción 'Extremaydura', en la que el compositor canta sobre su peculiar vínculo con la figura del buitre carroñero, simbolizando su espíritu libre y su visión transgresora del arte y la vida. Tras el fallecimiento de Robe Iniesta el pasado 10 de diciembre de 2025, múltiples artistas y admiradores de toda España han mostrado su reconocimiento al músico placentino, figura clave del rock urbano y poeta de referencia. Primo, que desarrolla su obra principalmente en Galicia, ha extendido su presencia artística a ciudades como Madri]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-artista-primo-crea-un-mural-en-plasencia-en-memoria-de-robe-iniesta</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-artista-primo-crea-un-mural-en-plasencia-en-memoria-de-robe-iniesta</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 21:05:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Los Premios Machirulo 2025 satirizan el machismo y sus protagonistas del año]]></title><description><![CDATA[El artículo 'Premios Machirulo 2025', escrito por la maestra y escritora Oti Corona y publicado en el diario Público, utiliza el humor y la ironía para denunciar múltiples actitudes, declaraciones y comportamientos machistas ocurridos a lo largo del año 2025. Con un tono mordaz y sarcástico, la autora presenta una entrega ficticia de 'galardones' a distintos personajes públicos que, según ella, han destacado por su misoginia, machismo o complicidad con el patriarcado. Entre los premiados figuran políticos del Partido Popular, VOX y PSOE, así como figuras mediáticas. Por ejemplo, se critica al consejero madrileño Jorge Rodrigo por un comentario sexista hacia una diputada, a José María Sánchez de VOX por tratar a las mujeres con menos respeto, y a Alfonso Ussía por sus declaraciones despectivas hacia las víctimas de acoso. También se destaca el caso del 'Premio Golfo de Plata', otorgado a políticos de distintos partidos implicados en casos de abuso de poder o comportamientos sexuales ina]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/los-premios-machirulo-2025-satirizan-el-machismo-y-sus-protagonistas-del-ano</link><guid>https://killbait.com/posts/page/los-premios-machirulo-2025-satirizan-el-machismo-y-sus-protagonistas-del-ano</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:13:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El hijo de una víctima de la DANA pide empatía a Feijóo en un emotivo mensaje navideño]]></title><description><![CDATA[Fran Cantos, hijo de una víctima de la DANA ocurrida el 29 de octubre de 2024, ha publicado un vídeo en su canal de YouTube dirigido al líder del Partido Popular, Alberto Núñez Feijóo. En el mensaje, que coincide con la Navidad de 2025, Fran expresa su dolor y desilusión por el trato que, según él, el PP de Feijóo y del presidente valenciano Carlos Mazón ha dispensado a las familias afectadas por la tragedia. Tras perder a su padre Joaquín durante aquella catástrofe meteorológica, Fran denuncia que las víctimas han sido ignoradas y maltratadas institucionalmente durante más de un año. A lo largo de siete minutos, Cantos reprocha a Feijóo su falta de empatía y honestidad, sugiriendo que la defensa del dirigente popular a Mazón podría responder a ocultar errores o estrategias políticas durante la gestión de la crisis. Con una mezcla de dolor y deseo de justicia, Fran afirma que no culpa a Feijóo por la DANA, pero sí por el sufrimiento posterior que, a su juicio, ha agravado la actitud de]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-hijo-de-una-victima-de-la-dana-pide-empatia-a-feijoo-en-un-emotivo-mensaje-navideno</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-hijo-de-una-victima-de-la-dana-pide-empatia-a-feijoo-en-un-emotivo-mensaje-navideno</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Los errores más sonados de PP y Vox durante 2025, recopilados por Ramón López]]></title><description><![CDATA[La noticia publicada por *Público* hace un repaso humorístico de algunos de los momentos más embarazosos protagonizados por dirigentes del Partido Popular (PP) y Vox durante 2025. El recopilatorio, elaborado por Ramón López, asesor del PSOE en el Congreso, reúne distintos vídeos y publicaciones en redes sociales que muestran fallos, lapsus y declaraciones desafortunadas de figuras relevantes de la oposición. Entre ellos destaca el ya conocido error del líder popular Alberto Núñez Feijóo con su confuso 'Anotop At', convertido en meme en las redes, o las dificultades del presidente de Vox, Santiago Abascal, expresándose en francés durante un acto público. 

El tono del artículo combina crítica política y humor, reflejando el estilo característico de la sección *Tremending* del medio, que suele recoger y comentar episodios mediáticos de la actualidad política española. Además de los vídeos recopilados, el texto destaca la abundancia de material que han generado PP y Vox a lo largo del año]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/los-errores-mas-sonados-de-pp-y-vox-durante-2025-recopilados-por-ramon-lopez</link><guid>https://killbait.com/posts/page/los-errores-mas-sonados-de-pp-y-vox-durante-2025-recopilados-por-ramon-lopez</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:46:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El turismo contemporáneo y su impacto destructivo en las ciudades]]></title><description><![CDATA[El artículo de Érica Martín, publicado en Jot Down, ofrece una crítica mordaz al turismo moderno y a la forma en que se ha convertido en una actividad destructiva bajo apariencia de experiencia cultural o personal. La autora denuncia que viajar hoy no es tanto un acto de descubrimiento o aprendizaje como una forma de 'extractivismo emocional', en la que los viajeros se apropian simbólicamente de las vivencias y del alma de las ciudades que visitan. El turismo se describe como una industria que vende emociones enlatadas y autenticidad prefabricada, transformando los espacios urbanos en escenarios diseñados para el consumo y la fotografía. Martín analiza cómo ciudades como Barcelona, Madrid o Málaga han sido profundamente alteradas por la presión turística, la gentrificación y la especulación inmobiliaria. Expone cómo el turismo masivo y, más recientemente, el auge del turismo digital guiado por algoritmos, han vaciado los barrios de vida real, expulsando a sus habitantes y convirtiendo ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-turismo-contemporaneo-y-su-impacto-destructivo-en-las-ciudades</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-turismo-contemporaneo-y-su-impacto-destructivo-en-las-ciudades</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:31:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Una tormenta en Gaza deja 25 fallecidos y agrava la crisis humanitaria]]></title><description><![CDATA[Al menos 25 personas han muerto en la Franja de Gaza debido a las fuertes lluvias y bajas temperaturas registradas entre el 10 y el 17 de diciembre de 2025. Las inundaciones provocaron el colapso total de 18 edificios y daños parciales en otros 110, afectando a miles de familias desplazadas. Según el Grupo de Refugios de Gaza, más de 42.000 tiendas de campaña y refugios improvisados resultaron dañados, lo que impactó a unas 235.000 personas que ya sufrían condiciones extremas tras dos años de bombardeos y bloqueo israelí. La Agencia de la ONU para los Refugiados Palestinos (UNRWA) destacó que, aunque la tormenta Byron fue un fenómeno natural, sus consecuencias se agravaron por la destrucción provocada por el ser humano. La falta de combustible, alimentos y medicinas ha dificultado la respuesta de emergencia, mientras los equipos de rescate se ven limitados por la escasez de materiales y la magnitud de los daños. El Ministerio de Salud de Gaza informó que muchas víctimas siguen bajo los]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/una-tormenta-en-gaza-deja-25-fallecidos-y-agrava-la-crisis-humanitaria</link><guid>https://killbait.com/posts/page/una-tormenta-en-gaza-deja-25-fallecidos-y-agrava-la-crisis-humanitaria</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 02:02:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Telemadrid vuelve a ser cuestionada por la falta de pluralidad en el programa de Antonio Naranjo]]></title><description><![CDATA[El periodista Antonio Naranjo, fichaje destacado de Telemadrid desde marzo de 2025, conduce el programa 'El Análisis Diario de la Noche', un espacio que la cadena presentó como una apuesta por la reflexión, el pensamiento crítico y la pluralidad. Sin embargo, desde su estreno ha sido objeto de numerosas críticas que apuntan precisamente en sentido contrario, al considerar que el formato está dominado por tertulianos vinculados a la derecha mediática. La escritora y periodista Luz Sánchez-Mellado ironizó en X (antes Twitter) sobre la supuesta pluralidad del programa al enumerar a sus habituales colaboradores: Mariló Montero, Álvaro Nieto, Esteban Urreztieta y Elisa Beni, comentando en tono sarcástico que todos eran “sanchistas perdidos”. Naranjo respondió invitándola al programa, generando un intercambio viral. Más allá del tono humorístico, las críticas reflejan un debate más profundo sobre la línea editorial de Telemadrid, acusada reiteradamente de falta de neutralidad y de sesgo polí]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/telemadrid-vuelve-a-ser-cuestionada-por-la-falta-de-pluralidad-en-el-programa-de-antonio-naranjo</link><guid>https://killbait.com/posts/page/telemadrid-vuelve-a-ser-cuestionada-por-la-falta-de-pluralidad-en-el-programa-de-antonio-naranjo</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 01:25:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Polémica por el vídeo de TheGrefg con Bukele que desata críticas en redes sociales]]></title><description><![CDATA[El popular streamer español TheGrefg ha generado gran controversia tras publicar un vídeo en el que aparece junto al presidente de El Salvador, Nayib Bukele. El creador de contenido viajó al país centroamericano para mostrar las cárceles de máxima seguridad donde Bukele mantiene a los pandilleros y, además, entrevistar al mandatario. Su iniciativa ha provocado una ola de reacciones negativas en redes sociales, especialmente en la plataforma X (antes Twitter), donde numerosos usuarios le acusan de legitimar políticas autoritarias y de blanquear la imagen de un líder señalado por vulneraciones a los derechos humanos. Diversos tuiteros han recordado también las polémicas anteriores del streamer relacionadas con la especulación inmobiliaria y sus declaraciones sobre impuestos. Las críticas se centran en que TheGrefg, conocido por evitar implicarse en temas políticos, parece ahora alinearse con discursos cercanos a la ultraderecha. Muchos consideran que su nuevo contenido busca aprovechar l]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/polemica-por-el-video-de-thegrefg-con-bukele-que-desata-criticas-en-redes-sociales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/polemica-por-el-video-de-thegrefg-con-bukele-que-desata-criticas-en-redes-sociales</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 00:37:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Detenidos tres miembros de los Trinitarios, dos menores, por el intento de homicidio de un joven en Madrid]]></title><description><![CDATA[La Policía Nacional ha arrestado a tres individuos, dos de ellos menores de edad, por su implicación en una brutal agresión ocurrida el 15 de diciembre en un parque del distrito madrileño de Latina. Según la investigación, los agresores pertenecen a la banda juvenil de los Trinitarios y atacaron por error a un joven que no tenía vinculación alguna con grupos violentos. La víctima se encontraba con amigos cuando fue sorprendida por el grupo, que buscaba a miembros de la banda rival Dominican Don’t Play para realizar una 'caída', término usado para describir incursiones violentas en territorio enemigo con el fin de afirmar dominio o responder a agresiones anteriores. El ataque, ejecutado con machetes, dejó al joven gravemente herido, aunque logró sobrevivir. La Policía detuvo al día siguiente a los autores —un mayor de edad y dos menores— y los puso a disposición de la Fiscalía de Menores, que ordenó el ingreso de los adolescentes en un centro. Se les imputan delitos de tentativa de homi]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/detenidos-tres-miembros-de-los-trinitarios-dos-menores-por-el-intento-de-homicidio-de-un-joven-en-madrid</link><guid>https://killbait.com/posts/page/detenidos-tres-miembros-de-los-trinitarios-dos-menores-por-el-intento-de-homicidio-de-un-joven-en-madrid</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 23:51:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Netflix obtiene gran visibilidad en Madrid por una inversión mínima en su campaña de 'Stranger Things']]></title><description><![CDATA[Netflix ha llevado a cabo una ambiciosa campaña promocional para 'Stranger Things' en pleno centro de Madrid con un coste sorprendentemente bajo. La acción principal consiste en un videomapping de ocho minutos proyectado sobre la fachada de la Casa de Correos, sede del Gobierno de la Comunidad de Madrid, que combina escenas icónicas de la serie con efectos especiales. Esta proyección, activa desde el 20 de diciembre y hasta final de año, se ha ejecutado sin que la plataforma haya pagado tasas ni a la Comunidad ni al Ayuntamiento, a pesar de hacer uso comercial de un edificio público emblemático. Lo más destacado de la estrategia llega en Nochevieja, ya que el cartel luminoso de “Feliz 2026” bajo el reloj de la Puerta del Sol utiliza la tipografía característica de 'Stranger Things', lo que garantiza visibilidad durante las retransmisiones de las campanadas tanto en RTVE como en Atresmedia. Así, Netflix consigue una presencia masiva en televisión sin adquirir espacios publicitarios. La ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/netflix-obtiene-gran-visibilidad-en-madrid-por-una-inversion-minima-en-su-campana-de-stranger-things</link><guid>https://killbait.com/posts/page/netflix-obtiene-gran-visibilidad-en-madrid-por-una-inversion-minima-en-su-campana-de-stranger-things</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 22:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un sargento de la Guardia Civil investigado por insultos machistas a periodistas y políticas en redes sociales]]></title><description><![CDATA[El sargento primero Enrique José Portas, miembro de la Guardia Civil, se ha convertido en el centro de la polémica tras la publicación de unos comentarios ofensivos y machistas dirigidos a varias mujeres del ámbito periodístico y político. Según ha informado Diario Red, Portas utilizó expresiones denigrantes en redes sociales, llegando a llamar “putas” a periodistas y políticas reconocidas. Estos mensajes, difundidos públicamente, han generado una fuerte reacción social e institucional, especialmente por proceder de un agente en activo que pertenece a un cuerpo que debe representar la defensa de los derechos y la profesionalidad pública. Diversas asociaciones feministas y colectivos vinculados a la comunicación han condenado los hechos, pidiendo la apertura inmediata de una investigación interna. La Guardia Civil, por su parte, ha confirmado que evaluará la conducta del agente para determinar si ha vulnerado el código ético del cuerpo o incurrido en una falta disciplinaria grave. El ca]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-sargento-de-la-guardia-civil-investigado-por-insultos-machistas-a-periodistas-y-politicas-en-redes-sociales</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-sargento-de-la-guardia-civil-investigado-por-insultos-machistas-a-periodistas-y-politicas-en-redes-sociales</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 22:49:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Una familia francesa no puede vivir en sus caravanas en un terreno agrícola de su propiedad según un decreto municipal]]></title><description><![CDATA[En Francia, una familia nómada formada por una pareja y sus cuatro hijos se enfrenta a una orden municipal que les prohíbe instalar sus caravanas en su propio terreno, situado a unos diez kilómetros al norte de Nantes. Llevan casi una década viviendo allí y se dedican a la recolección de chatarra, pero el Ayuntamiento ha dictado un decreto que impide el estacionamiento de caravanas en suelos clasificados como agrícolas. La alcaldesa, Gwënola Franco, argumenta que el terreno no puede transformarse en una zona residencial por contravenir el Plan Local de Urbanismo Intercomunitario (PLUI), y que la norma se aplica a todos los ciudadanos por igual. Además, el consistorio denunció un supuesto 'desastre ambiental' causado por residuos metálicos y de petróleo en el terreno, aunque reconoció que ahora se encuentra casi limpio. Pese a que el ayuntamiento ofreció vivienda alternativa en la comunidad de Erdre et Gesvres, la familia se niega a dejar la parcela. La Asociación Departamental Gens du ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/una-familia-francesa-no-puede-vivir-en-sus-caravanas-en-un-terreno-agricola-de-su-propiedad-segun-un-decreto-municipal</link><guid>https://killbait.com/posts/page/una-familia-francesa-no-puede-vivir-en-sus-caravanas-en-un-terreno-agricola-de-su-propiedad-segun-un-decreto-municipal</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 22:33:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Fiscalía pide anular la condena a García Ortiz tras acusar al Supremo de omitir pruebas exculpatorias]]></title><description><![CDATA[La Fiscalía ha solicitado al Tribunal Supremo la anulación de la sentencia que condena a dos años de inhabilitación al ex fiscal general del Estado, Álvaro García Ortiz, por supuestamente difundir información reservada sobre Alberto González Amador, pareja de la presidenta madrileña Isabel Díaz Ayuso. En un escrito firmado por la teniente fiscal del Supremo, María Ángeles Sánchez Conde, se denuncia que los magistrados de la Sala de lo Penal ignoraron sin justificación pruebas clave que demostraban que la información cuestionada ya era pública antes de que García Ortiz la recibiera. La fiscal destaca que varios periodistas afirmaron tener el correo con la confesión del empresario antes de que el fiscal general lo obtuviera, lo que, en su opinión, desvirtúa la acusación de filtración. Sánchez Conde también critica que el tribunal haya introducido en la sentencia un hecho no debatido durante la instrucción: considerar delictivo un comunicado oficial de la Fiscalía, lo que, según ella, alt]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-fiscalia-pide-anular-la-condena-a-garcia-ortiz-tras-acusar-al-supremo-de-omitir-pruebas-exculpatorias</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-fiscalia-pide-anular-la-condena-a-garcia-ortiz-tras-acusar-al-supremo-de-omitir-pruebas-exculpatorias</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:50:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Lehendakari Pradales usa humor en mensaje de Fin de Año; Korta aparece sorprendente y Ayuso es objeto de parodia]]></title><description><![CDATA[La noticia presenta un vídeo publicado por Imanol Pradales, lehendakari del País Vasco, en el que se representa una escena humorística para el día de los inocentes. En el clip, el remero José Luis Korta irrumpe en Ajuria Enea a través de la ventana y mantiene un diálogo con Pradales mientras este ensaya su discurso de Nochevieja. A lo largo del vídeo, se introducen elementos cómicos como un retrato de una gitana llamado Angustias que, según los creadores, guarda parecido con la presidenta de Madrid, Isabel Díaz Ayuso. El objetivo de la parodia es desdramatizar la actividad política y presentar una versión más cercana y desenfadada de la toma de decisiones, citando medidas como la ley de Vivienda y la alianza financiera vasca. El vídeo culmina con un brindis y una broma sobre la percepción pública del lehendakari. Aunque se presenta como contenido humorístico para las festividades, la pieza también recupera referencias a la realidad institucional a través de la tecnología de redes socia]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/lehendakari-pradales-usa-humor-en-mensaje-de-fin-de-ano-korta-aparece-sorprendente-y-ayuso-es-objeto-de-parodia</link><guid>https://killbait.com/posts/page/lehendakari-pradales-usa-humor-en-mensaje-de-fin-de-ano-korta-aparece-sorprendente-y-ayuso-es-objeto-de-parodia</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Comportamientos sorprendentes de Jesús, María y José en evangelios apócrifos]]></title><description><![CDATA[La noticia explora cómo los evangelios apócrifos, no reconocidos como canónicos, ofrecen retratos detallados de la infancia y juventud de Jesús, su madre María y su padre adoptivo José. A diferencia de los evangelios canónicos (Mateo, Marcos, Lucas y Juan), estos textos llenan lagunas biográficas con relatos que varían entre lo devocional, lo literario y, en algunos casos, lo fantástico. Expertos como Thiago Maerki y André Leonardo Chevitarese señalan que, aunque no son sagrados, estos escritos cumplen como literatura que busca completar preguntas sobre la vida de Jesús y su familia. En ellos, Jesús aparece como un niño capaz de milagros y, en ciertas narrativas, como alguien vengativo o incluso violento, lo que contrasta con la imagen típica de la infancia del Mesías. María es presentada en contextos de virginidad y límites doctrinales sobre su embarazo, mientras que José figura como un anciano viudo que asume un papel masculino tradicional para afirmar la virginidad de María. Los tex]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/comportamientos-sorprendentes-de-jesus-maria-y-jose-en-evangelios-apocrifos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/comportamientos-sorprendentes-de-jesus-maria-y-jose-en-evangelios-apocrifos</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:59:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un bar de Bilbao pide disculpas tras confundir al actor Sambou Diaby con un vendedor ambulante]]></title><description><![CDATA[El actor Sambou Diaby, conocido por su participación en la película y obra 'Miñan' y en 'La isla de los faisanes', ha denunciado públicamente haber sido expulsado de un bar en el centro de Bilbao después de que un camarero le confundiera con un mantero. El incidente se produjo mientras Diaby estaba con su pareja, la influencer Nahikari Núñez, disfrutando de una consumición. Según el testimonio de ambos, el empleado se acercó para decirle que no podía vender en el local, una acusación basada únicamente en un prejuicio racial. El actor expresó su indignación y tristeza ante lo ocurrido, recordando que es vasco, habla euskera y trabaja por la representación de la diversidad racial en Euskadi. Aun así, afirmó que lo verdaderamente grave es la discriminación implícita en asumir que una persona negra no puede estar en un bar sin estar vendiendo algo. La pareja no presentó denuncia policial, aunque registró una reclamación ante Kontsumobide, organismo del Gobierno vasco de protección al consu]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-bar-de-bilbao-pide-disculpas-tras-confundir-al-actor-sambou-diaby-con-un-vendedor-ambulante</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-bar-de-bilbao-pide-disculpas-tras-confundir-al-actor-sambou-diaby-con-un-vendedor-ambulante</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 07:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Agricultores catalanes reclaman mayor control de la fauna salvaje durante una protesta en la C-17]]></title><description><![CDATA[Este lunes, agricultores y ganaderos catalanes que participaron en la tractorada convocada por el sindicato Unió de Pagesos (UP) realizaron una protesta simbólica en la carretera C-17, a la altura de Gurb (Barcelona), colgando los cuerpos de un jabalí y un ciervo muertos. La acción buscaba llamar la atención de la Generalitat de Catalunya sobre el grave problema de la sobrepoblación de fauna cinegética, en especial de jabalíes, que afecta a las explotaciones agrícolas y ganaderas. Según denunciaron los manifestantes, las autoridades llevan tiempo sin actuar frente a un aumento preocupante de animales salvajes que causan daños en cultivos y ponen en riesgo la salud animal por la propagación de enfermedades como la peste porcina africana (PPA). 

La jornada reivindicativa comenzó a las 9:30 horas con una marcha lenta de tractores destinada a bloquear parcialmente la C-25, el Eje Transversal, con puntos de salida en Riudellots de la Selva, Manresa, Cervera y Lleida. Alrededor del mediodía]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/agricultores-catalanes-reclaman-mayor-control-de-la-fauna-salvaje-durante-una-protesta-en-la-c-17</link><guid>https://killbait.com/posts/page/agricultores-catalanes-reclaman-mayor-control-de-la-fauna-salvaje-durante-una-protesta-en-la-c-17</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Un fiscal cuestiona en la Audiencia Nacional la búsqueda policial de Pablo Iglesias en el marco del montaje contra Podemos]]></title><description><![CDATA[La Audiencia Nacional investiga una de las actuaciones más representativas de la denominada guerra sucia policial contra Podemos durante el primer semestre de 2016. En ese contexto, un inspector jefe de la Policía Nacional, adscrito a la unidad Antidroga (Udyco), declaró como imputado por haber consultado en bases policiales los antecedentes de Pablo Iglesias cuando era líder de la formación. El agente justificó su actuación alegando que formaba parte de una investigación sobre Miguel Urbán, cofundador de Podemos, acusado falsamente de participar en una supuesta operación de narcotráfico destinada a financiar al partido.

Durante el interrogatorio, el fiscal Vicente González Mota cuestionó la normalidad de esa práctica y planteó una comparación clave: si, en investigaciones similares como el caso Gürtel, se había consultado también la ficha policial del entonces presidente del Gobierno, Mariano Rajoy. El policía respondió que lo desconocía. Este intercambio resume el núcleo del procedi]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/un-fiscal-cuestiona-en-la-audiencia-nacional-la-busqueda-policial-de-pablo-iglesias-en-el-marco-del-montaje-contra-podemos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/un-fiscal-cuestiona-en-la-audiencia-nacional-la-busqueda-policial-de-pablo-iglesias-en-el-marco-del-montaje-contra-podemos</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 05:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Comunidad de Madrid destina 500 millones de euros a Quirón y Ribera Salud en plena crisis sanitaria]]></title><description><![CDATA[El Gobierno de la Comunidad de Madrid ha aprobado una partida de 500 millones de euros destinada a las empresas privadas Quirón y Ribera Salud, lo que ha reavivado el debate sobre la privatización del sistema sanitario madrileño. Diversos colectivos profesionales y ciudadanos denuncian que esta medida forma parte de una estrategia continuada de debilitamiento progresivo de la sanidad pública para justificar su externalización. Según estos grupos, la región padece recortes en personal y recursos, largas listas de espera y una saturación que afecta directamente a la calidad asistencial. 

El artículo destaca que Quirón y Ribera Salud no son simples proveedoras, sino grandes corporaciones con intereses económicos en la expansión del sector sanitario privado. La decisión del gobierno autonómico se percibe como una apuesta política por la rentabilidad empresarial frente al derecho a la salud. Además, se critica la falta de transparencia en la adjudicación de contratos y la dificultad de fis]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-comunidad-de-madrid-destina-500-millones-de-euros-a-quiron-y-ribera-salud-en-plena-crisis-sanitaria</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-comunidad-de-madrid-destina-500-millones-de-euros-a-quiron-y-ribera-salud-en-plena-crisis-sanitaria</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 03:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Seis meses sin avances en la investigación sobre Ayuso y González Amador solicitada a la UCO]]></title><description><![CDATA[El artículo de Ernesto Ekaizer analiza la ausencia de avances en la investigación judicial relacionada con Isabel Díaz Ayuso, presidenta de la Comunidad de Madrid, y su pareja, Alberto González Amador. En junio de 2025, la jueza Inmaculada Iglesias solicitó a la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil un informe sobre posibles delitos de corrupción y blanqueo de capitales en los negocios de González Amador con el grupo sanitario Quirón, pero seis meses después no se conocen resultados. 

La investigación se centra en las actividades económicas de González Amador a través de sus empresas Maxwell Cremona y Masterman, que habrían obtenido beneficios millonarios mediante contratos de venta de material sanitario y supuestas irregularidades fiscales. Parte de los beneficios obtenidos podría haber sido invertida en la compra de un ático en Chamberí. 

El texto destaca además la obligación legal de las entidades financieras de aplicar medidas reforzadas de control cuando los cliente]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/seis-meses-sin-avances-en-la-investigacion-sobre-ayuso-y-gonzalez-amador-solicitada-a-la-uco</link><guid>https://killbait.com/posts/page/seis-meses-sin-avances-en-la-investigacion-sobre-ayuso-y-gonzalez-amador-solicitada-a-la-uco</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:40:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La esperada reunificación de la familia de guacamayos y su impacto emocional]]></title><description><![CDATA[La noticia presenta un desenlace positivo en el que la familia de guacamayos, tras un periodo de separación, se reúne de nuevo, generando alivio y emoción en el chico que cuida y acompaña a las aves. El artículo destaca cómo este reencuentro no solo beneficia a los animales, sino que también tiene un efecto emocional significativo en la persona que los protege, subrayando la importancia de la conexión entre humanos y fauna. Se mencionan posibles esfuerzos comunitarios o institucionales para asegurar el bienestar de estas aves, así como el papel de la familia en el cuidado diario, la alimentación, el manejo y la supervisión de las aves para prevenir incidentes. En términos de contexto, la pieza parece orientada a humanizar la experiencia de las mascotas exóticas y a enfatizar la responsabilidad y el compromiso que conlleva su cuidado, mostrando un final esperanzador y centrado en el vínculo afectivo entre el chico y las guacamayas. El tono es optimista y cercano, buscando generar empatí]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-esperada-reunificacion-de-la-familia-de-guacamayos-y-su-impacto-emocional</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-esperada-reunificacion-de-la-familia-de-guacamayos-y-su-impacto-emocional</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Reflexión sobre la figura política de Isabel Díaz Ayuso y su impacto mediático]]></title><description><![CDATA[El artículo titulado 'Ayuso', publicado en el blog 'Con la venia' del Diario de Cádiz, ofrece una reflexión crítica sobre la figura política de Isabel Díaz Ayuso, presidenta de la Comunidad de Madrid. El texto analiza cómo su estilo personal y su discurso se han convertido en un fenómeno mediático que trasciende la política regional para convertirla en un símbolo dentro del panorama nacional. Desde la perspectiva del autor, Ayuso encarna una forma moderna de populismo conservador que apela más a las emociones y a la identidad que a los argumentos racionales o a la gestión institucional. Se comentan además las reacciones polarizadas que genera entre partidarios y detractores, que la ven, respectivamente, como una líder valiente o como una figura divisiva. El artículo plantea cómo su presencia constante en los medios y su forma directa de comunicación han transformado la política madrileña en un escenario donde la imagen y la narrativa pesan más que las propuestas concretas. En resumen, ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/reflexion-sobre-la-figura-politica-de-isabel-diaz-ayuso-y-su-impacto-mediatico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/reflexion-sobre-la-figura-politica-de-isabel-diaz-ayuso-y-su-impacto-mediatico</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:16:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Vecinos de Cáceres denuncian la falta de civismo con una protesta simbólica en las calles céntricas]]></title><description><![CDATA[En las calles León Leal y Maluquer de Cáceres ha surgido una peculiar protesta ciudadana motivada por la falta de limpieza y civismo en la zona. Algunos vecinos, hartos de la presencia constante de excrementos caninos en las aceras, han decidido colocar pequeñas banderas de Israel sobre las heces de los perros. El gesto, aunque chocante, tiene una doble intención: por un lado, denunciar la dejadez de los dueños de mascotas que no recogen los excrementos y, por otro, expresar una crítica simbólica hacia el conflicto en Gaza, según interpretan algunos residentes. Las imágenes, que podrían confundirse con montajes de inteligencia artificial por lo inusual de la escena, se han extendido rápidamente entre los vecinos. Estos aseguran que llevan tiempo quejándose de la suciedad y del mal olor en la zona, pidiendo mayor control municipal y sanciones contra quienes no cumplan con las normas de limpieza urbana. Para muchos, el problema es ya un foco de infección y un reflejo de la falta de conci]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/vecinos-de-caceres-denuncian-la-falta-de-civismo-con-una-protesta-simbolica-en-las-calles-centricas</link><guid>https://killbait.com/posts/page/vecinos-de-caceres-denuncian-la-falta-de-civismo-con-una-protesta-simbolica-en-las-calles-centricas</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:24:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Asuntos Internos archiva sin responsables la desaparición de pruebas de un caso en la comisaría de Ondarroa]]></title><description><![CDATA[La Unidad de Asuntos Internos de la Ertzaintza ha cerrado la investigación sobre la desaparición del test de drogas y otras evidencias relacionadas con el hijo de un jefe policial de la comisaría de Ondarroa, sin señalar a ningún responsable. Según informaciones publicadas por medios del Grupo Vocento, hasta cinco pruebas de dos expedientes sancionadores al joven se han perdido: la denuncia original, la solicitud de análisis a la Policía Científica, el acta de información, el acta de signos externos y la bolsa de evidencias que contenía el test de drogas y el hisopo de saliva. Aunque Asuntos Internos reconoce deficiencias en la gestión de los documentos, ha decidido archivar el caso al no haber podido determinar quién sustrajo los materiales. El suceso tiene su origen en un control de tráfico realizado en Mendexa en agosto de 2024, donde el joven dio positivo en drogas. Pese a la infracción, el caso habría sido modificado tras una intervención de su padre, conocido como el ‘nagusi’ de ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/asuntos-internos-archiva-sin-responsables-la-desaparicion-de-pruebas-de-un-caso-en-la-comisaria-de-ondarroa</link><guid>https://killbait.com/posts/page/asuntos-internos-archiva-sin-responsables-la-desaparicion-de-pruebas-de-un-caso-en-la-comisaria-de-ondarroa</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:21:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La sanitaria andaluza: vacunas no financiadas y falta de pediatras en la sanidad pública]]></title><description><![CDATA[La opinión publicada en El Plural denuncia una gestión que, según el texto, degrada la sanidad pública infantil en Andalucía bajo la administración de Juanma Moreno Bonilla. El artículo sostiene que la vacuna del rotavirus, incluida en el calendario vacunal, no se financia al 100% y que, a casi un año de su inclusión, sigue siendo costeada por las familias, con precios que rondan los 200 euros. Se afirma que, pese a anuncios de implementación “pronta” y de financiación, no se han establecido fechas concretas y la promesa continúa incumplida. El artículo señala que la situación va más allá de una medida puntual: detecta un deterioro general de la atención pediátrica en la región, con cerca de 480.000 menores sin pediatra asignado y una red de centros de salud con cobertura irregular y sustituciones laborales precarias. Se mencionan listas de espera quirúrgicas, camas cerradas y episodios de desorganización en hospitales como el Materno Infantil de Málaga, que, en la visión del autor, ag]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-sanitaria-andaluza-vacunas-no-financiadas-y-falta-de-pediatras-en-la-sanidad-publica</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-sanitaria-andaluza-vacunas-no-financiadas-y-falta-de-pediatras-en-la-sanidad-publica</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La emergencia de la ultraderecha en Extremadura y la respuesta social]]></title><description><![CDATA[La columna de Toni Mejías analiza el resultado de las elecciones autonómicas en Extremadura, destacando el ascenso de VOX y la necesidad de una coalición de izquierda para frenar a la extrema derecha. El autor critica la complacencia de el PSOE y la estrategia de “cuidado que viene el lobo”, afirmando que no basta con advertencias: es imprescindible construir una fortaleza social para garantizar vivienda digna, empleo y derechos básicos. Se resalta que el racismo institucional y el discurso de odio encuentran resonancia entre ciertos colectivos, mientras que la juventud y parte de la población adulta muestran simpatía hacia figuras y consignas de la derecha radical. Mejías denuncia la deshumanización de las personas vulnerables, como migrantes y personas en situación de precariedad, y advierte que, si no se actúa con políticas públicas claras y efectivas, el avance de la extrema derecha podría consolidarse en el gobierno. El artículo utiliza casos como el desalojo de 400 personas en Ba]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-emergencia-de-la-ultraderecha-en-extremadura-y-la-respuesta-social</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-emergencia-de-la-ultraderecha-en-extremadura-y-la-respuesta-social</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Investigadores descubren el hongo asiático Lanmaoa asiatica, responsable de extrañas alucinaciones con 'pequeñas personas']]></title><description><![CDATA[Un equipo de científicos del Museo de Historia Natural de Utah, liderado por el investigador Colin Domnauer, ha identificado un hongo asiático llamado *Lanmaoa asiatica*, que provoca un fenómeno psicológico muy inusual conocido como alucinaciones liliputienses. Estas alucinaciones, caracterizadas por la visión de diminutas personas moviéndose y actuando en el entorno real, han sido documentadas en diversas regiones del mundo, como Papúa Nueva Guinea, China y Filipinas. En China, el hongo es conocido localmente como 'Jian shou qing' y se considera un alimento apreciado, aunque cuando se consume poco cocinado puede desencadenar vívidas visiones descritas como 'xiao ren ren' o 'pequeños hombres'.

A pesar de su efecto, los análisis químicos y genómicos realizados hasta la fecha no han revelado la presencia de ningún compuesto psicoactivo conocido, lo que sugiere que el hongo podría contener una sustancia completamente nueva responsable de estos efectos. Las investigaciones actuales se cen]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/investigadores-descubren-el-hongo-asiatico-lanmaoa-asiatica-responsable-de-extranas-alucinaciones-con-pequenas-personas</link><guid>https://killbait.com/posts/page/investigadores-descubren-el-hongo-asiatico-lanmaoa-asiatica-responsable-de-extranas-alucinaciones-con-pequenas-personas</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:41:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Guardia Civil presenta un nuevo uniforme con diseño de cuadros en clave humorística]]></title><description><![CDATA[El 28 de diciembre de 2025, la Asociación Unificada de Guardias Civiles (AUGC) publicó una noticia humorística sobre la supuesta aprobación de un nuevo modelo de pantalón táctico de cuadros para la Guardia Civil, con el objetivo de modernizar su imagen y aportar ventajas operativas. El texto, característico del Día de los Santos Inocentes, describe cómo el nuevo diseño, denominado 'Tartán Operativo', sustituiría el clásico verde del uniforme por un estampado de cuadros en tonos verde bosque y gris marengo. Según la pieza, este patrón se basa en un estudio de 'psicología cromática inversa' que tendría como propósito confundir al delincuente mediante ilusiones ópticas. Además, se añade que los cuadros ayudarían a disimular manchas frecuentes, reduciendo los costes de limpieza. En tono humorístico, la noticia menciona un supuesto 'efecto hipnótico' y la posibilidad de incorporar una gaita reglamentaria para las unidades de Tráfico, en alusión a un toque escocés. En realidad, se trata de u]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-guardia-civil-presenta-un-nuevo-uniforme-con-diseno-de-cuadros-en-clave-humoristica</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-guardia-civil-presenta-un-nuevo-uniforme-con-diseno-de-cuadros-en-clave-humoristica</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:33:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La nueva ley gallega sobre adicciones fija duras sanciones por promocionar el cannabis y refuerza el enfoque sancionador]]></title><description><![CDATA[El Parlamento de Galicia ha aprobado la Ley de protección de la salud de las personas menores y prevención de las conductas adictivas, impulsada por el Partido Popular y pendiente de publicación en el Diario Oficial de Galicia para su entrada en vigor. La norma regula el consumo y la promoción de alcohol, bebidas energéticas, tabaco, vapeadores y cannabis, y ha generado una fuerte polémica por su marcado carácter punitivo y la escasa concreción de las medidas preventivas.

La ley establece un régimen sancionador dividido en infracciones leves, graves y muy graves, con multas que van desde los 200 euros hasta más de 600.000. Entre las conductas sancionadas como graves figura la promoción del cannabis en medios accesibles a menores, la asociación de su consumo con supuestos efectos terapéuticos o estimulantes, y el regalo o venta de cualquier tipo de merchandising con símbolos identificativos de esta sustancia, independientemente de la edad del destinatario. En estos casos, las sanciones]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-nueva-ley-gallega-sobre-adicciones-fija-duras-sanciones-por-promocionar-el-cannabis-y-refuerza-el-enfoque-sancionador</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-nueva-ley-gallega-sobre-adicciones-fija-duras-sanciones-por-promocionar-el-cannabis-y-refuerza-el-enfoque-sancionador</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 02:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Agricultores libios innovan con acuaponía para aliviar la escasez de agua y afrontar el cambio climático]]></title><description><![CDATA[En Libia, uno de los países más áridos del mundo, la acuaponía se presenta como una alternativa sostenible frente a la sequía y la pérdida de tierras cultivables. Abdullah al Fandi, un joven agricultor de 27 años, ha creado en las afueras de Trípoli un sistema que combina la cría de peces con el cultivo de hortalizas sin tierra, logrando producir lechuga, menta, albahaca y repollo mediante un circuito cerrado que reutiliza los desechos de los peces como fertilizante natural. Gracias a una subvención de 20.000 euros del programa de apoyo a startups financiado por la Unión Europea, su proyecto ‘HydroHarvest’ busca optimizar el uso del agua y fomentar una agricultura orgánica y sostenible. Expertos como Saleh Shaqan destacan que la acuaponía puede ser una herramienta clave para mitigar los efectos del cambio climático en un país donde el 95 % del territorio es desértico y las precipitaciones anuales apenas superan los 56 mililitros. Sin embargo, advierten que la falta de formación y apoyo]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/agricultores-libios-innovan-con-acuaponia-para-aliviar-la-escasez-de-agua-y-afrontar-el-cambio-climatico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/agricultores-libios-innovan-con-acuaponia-para-aliviar-la-escasez-de-agua-y-afrontar-el-cambio-climatico</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:32:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La escasez de mano de obra mexicana pone en aprietos a sectores esenciales de Estados Unidos]]></title><description><![CDATA[La economía estadounidense atraviesa una creciente dificultad debido a la escasez de trabajadores mexicanos, un fenómeno que está afectando de manera especial a sectores esenciales como la agricultura, la construcción y los servicios de restauración. Según la Unión Democrática Campesina (UDC) en Irapuato, presidida por Juan José González Guerra, los trabajadores mexicanos han sido históricamente indispensables para el funcionamiento cotidiano de la economía de Estados Unidos. La falta de esta mano de obra, caracterizada por una alta exigencia física, se hace cada vez más visible en tareas que aún no pueden ser sustituidas por la tecnología o la automatización. González Guerra advierte de que, ante la falta de trabajadores, Estados Unidos podría verse obligado a replantear su política migratoria e incrementar el número de visas de trabajo temporales, una herramienta que permitiría regular la migración laboral y mantener la continuidad de las actividades productivas. Aunque la mecanizaci]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-escasez-de-mano-de-obra-mexicana-pone-en-aprietos-a-sectores-esenciales-de-estados-unidos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-escasez-de-mano-de-obra-mexicana-pone-en-aprietos-a-sectores-esenciales-de-estados-unidos</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 22:52:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Villamanín intenta recuperar la calma tras el conflicto por el Gordo de Navidad]]></title><description><![CDATA[La localidad leonesa de Villamanín vive días de tensión y desconfianza tras el sorteo del Gordo de Navidad, en el que un error en la consignación de participaciones dejó un agujero de unos cuatro millones de euros. El origen del conflicto se encuentra en un talonario de participaciones que la Comisión de Fiestas no entregó a tiempo a la administración de lotería, lo que provocó que muchas papeletas vendidas no tuvieran respaldo real en décimos. Este fallo, reconocido por la propia Comisión, ha dividido al pueblo y generado fuertes desacuerdos entre los vecinos. Durante una larga reunión celebrada en el Hogar del Pensionista, se alcanzó un acuerdo verbal: la Comisión renunciaría a sus premios y los demás agraciados aceptarían una reducción en sus ganancias para compensar el desfase. Sin embargo, la falta de un documento firmado y la existencia de tres décimos ya cobrados por algunos miembros de la Comisión han incrementado la desconfianza. La Guardia Civil estuvo presente durante la ten]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/villamanin-intenta-recuperar-la-calma-tras-el-conflicto-por-el-gordo-de-navidad</link><guid>https://killbait.com/posts/page/villamanin-intenta-recuperar-la-calma-tras-el-conflicto-por-el-gordo-de-navidad</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:49:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fuertes lluvias en la Ribera provocan inundaciones, cortes de carreteras y colapso de alcantarillado]]></title><description><![CDATA[Las precipitaciones intensas registradas a lo largo de la mañana en la Ribera Alta y localidades cercanas han causado múltiples incidencias urbanas e emergencias. Observatorios de AVAMET señalan acumulados superiores a 80 litros por metro cuadrado en zonas como l’Alcúdia, Guadassuar y Carcaixent, con registros cercanos o por encima de 70 litros en Caseta del Banc de Carlet, y gran parte de la comarca ha activado sus planes de emergencia (CECOPAL). La lluvia ha provocado embalsamientos de agua en calles, bajos y viviendas, así como interrupciones en la circulación por la caída de árboles, inundaciones y desbordamientos de barrancos como el del Barxeta y el barranco de la Murta en Alzira. Carcaixent ha cerrado varios caminos y calles, y la alcaldía ha pedido evitar desplazamientos para no agravar las inundaciones. Algemesí reporta grandes caudales en corto periodo de tiempo, con un coche atrapado en el Pont Roig pero sin daños personales. En Alzira, Tulell y la plaza de la Generalitat ha]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/fuertes-lluvias-en-la-ribera-provocan-inundaciones-cortes-de-carreteras-y-colapso-de-alcantarillado</link><guid>https://killbait.com/posts/page/fuertes-lluvias-en-la-ribera-provocan-inundaciones-cortes-de-carreteras-y-colapso-de-alcantarillado</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:33:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Preocupaciones de seguridad en centrales nucleares de Florida: miedo a denunciar y su impacto regulatorio]]></title><description><![CDATA[Un informe federal revela una cultura laboral marcada por el miedo en la central nuclear de St. Lucie, operada por Florida Power & Light (FPL). Entrevistando a más de 75 empleados, los inspectores indicaron que las reacciones de la alta dirección ante los trabajadores que levantaban preocupaciones de seguridad podían percibirse como represalias, lo que llevó a que muchos informes anónimos no se presentaran y se canalizaran a través de representantes sindicales. Este ambiente de “receptividad a la producción” se suma a fallos mecánicos no corregidos durante años y a una tendencia de recortes de personal que, según analistas, debilita la cultura de seguridad. Paralelamente, la compañía enfrenta una de las mayores solicitudes de incremento de tarifas de la historia para cubrir inversiones en la red eléctrica, lo que añade presión pública y regulatoria. Expertos y reguladores señalan que estos hallazgos podrían exigir una revisión más rigurosa de las prácticas de gestión de la seguridad, y]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/preocupaciones-de-seguridad-en-centrales-nucleares-de-florida-miedo-a-denunciar-y-su-impacto-regulatorio</link><guid>https://killbait.com/posts/page/preocupaciones-de-seguridad-en-centrales-nucleares-de-florida-miedo-a-denunciar-y-su-impacto-regulatorio</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:10:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La IA y el riesgo de perder el criterio humano en el trabajo del conocimiento]]></title><description><![CDATA[El artículo, publicado originalmente en IE Insights y traducido a varios idiomas, analiza un riesgo emergente de la IA generativa en el trabajo del conocimiento: la posibilidad de que profesionales produzcan resultados convincentes sin poseer el criterio necesario para juzgarlos. Se usan analogías como la historia de arenques noruegos que olvidan rutas migratorias para ilustrar cómo la dependencia de herramientas puede erosionar la experiencia y el aprendizaje. Casos como un informe jurídico generado por ChatGPT que contenía citas falsas y la retirada de personal en Klarna por depender demasiado de la IA evidencian que la eficiencia no debe reemplazar la comprensión profunda. El texto distingue entre tareas codificables/verificables y no codificables/basadas en criterios, señalando que en la “zona de peligro” los errores pasan inadvertidos para los novatos. Se propone una solución en tres niveles: individual, organizativo y sistémico, enfatizando la necesidad de conservar el aprendizaj]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-ia-y-el-riesgo-de-perder-el-criterio-humano-en-el-trabajo-del-conocimiento</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-ia-y-el-riesgo-de-perder-el-criterio-humano-en-el-trabajo-del-conocimiento</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:22:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Enric Juliana prevé un 2026 decisivo para el Gobierno y la justicia en España]]></title><description><![CDATA[El periodista catalán Enric Juliana, adjunto al director de *La Vanguardia*, ha señalado en el programa *Hora 25* de la Cadena SER que el primer semestre de 2026 podría convertirse en “el momento de la verdad” para la política española. En su análisis, Juliana destaca que los casos de corrupción que afectan al PSOE, junto a nuevas acusaciones por abusos sexuales contra algunos de sus dirigentes, están provocando un fuerte desgaste en la credibilidad del Gobierno de Pedro Sánchez. A pesar de ello, el presidente parece decidido a resistir hasta el final de la legislatura, prevista para 2027.

Juliana subraya que la sociedad necesita conocer la magnitud real de estos escándalos y las posibles responsabilidades derivadas. Además, apunta a otro acontecimiento clave: el juicio del caso Kitchen, previsto también para la primera mitad de 2026. Este proceso investiga el presunto uso de recursos públicos y de la Policía para ocultar pruebas del caso Gürtel, un episodio que vuelve a poner en el f]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/enric-juliana-preve-un-2026-decisivo-para-el-gobierno-y-la-justicia-en-espana</link><guid>https://killbait.com/posts/page/enric-juliana-preve-un-2026-decisivo-para-el-gobierno-y-la-justicia-en-espana</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:19:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El PP abandona la retórica anticolección con Vox tras el resultado en Extremadura]]></title><description><![CDATA[El artículo analiza un cambio estratégico en el PP ante el auge de Vox en Extremadura y el fracaso de la presidenta regional María Guardiola para asegurar la mayoría absoluta. A raíz de los resultados, el partido ha pasado de presentar pactos con la extrema derecha como una excepción a tratarlos como una parte habitual del tablero político. Este giro implica abandonar exigencias previas como pedir abstención del PSOE para evitar apoyar a Vox y abrir la puerta a un entendimiento que no descarte la entrada de Vox en el Gobierno. Aunque Feijóo había prometido no gobernar con Vox a nivel nacional, la autoría de este cambio se atribuye a la necesidad de responder a un contexto en el que Vox crece y la izquierda ya no utiliza el miedo a la extrema derecha como motor electoral como antes. Guardiola ha mostrado interés en reevaluar las 200 medidas de Vox que, en su momento, tildó de inasequibles, incluyendo temas como el registro de profesionales sanitarios objetores al aborto, la reducción de]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-pp-abandona-la-retorica-anticoleccion-con-vox-tras-el-resultado-en-extremadura</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-pp-abandona-la-retorica-anticoleccion-con-vox-tras-el-resultado-en-extremadura</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:57:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Casi 71.000 palestinos muertos en Gaza mientras persisten las violaciones del alto el fuego]]></title><description><![CDATA[Desde octubre de 2023, la ofensiva israelí sobre la Franja de Gaza ha causado cerca de 71.000 muertes, la mayoría de ellas mujeres y niños, según datos de la agencia palestina WAFA. Además, más de 171.000 personas han resultado heridas y miles siguen desaparecidas bajo los escombros, lo que sugiere que la cifra real de víctimas podría ser aún mayor. La ONU calcula que la reconstrucción de Gaza requerirá unos 70.000 millones de dólares, reflejando así la magnitud de la destrucción material y humana. Barrios enteros han quedado reducidos a ruinas y casi toda la población ha sido desplazada, enfrentando una crisis humanitaria sin precedentes. 

El alto el fuego instaurado el 10 de octubre no se ha traducido en una pausa efectiva de la violencia, dado que al menos 411 palestinos han muerto desde su entrada en vigor. Las continuas operaciones militares israelíes han vaciado de contenido la tregua, frustrando las expectativas de estabilización. En el ámbito político, el primer ministro israe]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/casi-71-000-palestinos-muertos-en-gaza-mientras-persisten-las-violaciones-del-alto-el-fuego</link><guid>https://killbait.com/posts/page/casi-71-000-palestinos-muertos-en-gaza-mientras-persisten-las-violaciones-del-alto-el-fuego</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:00:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Nueva estafa de phishing con Microsoft 365: cómo funciona y cómo protegerse]]></title><description><![CDATA[La noticia describe una evolución peligrosa del phishing dirigida a cuentas de Microsoft 365. En lugar de intentar robar contraseñas directamente, los atacantes aprovechan flujos de autenticación legítimos mediante OAuth y utilizan enlaces, botones y códigos QR que llevan a páginas que simulan ser de Microsoft. El proceso típico comienza con un correo o código QR que redirige a una página controlada por el atacante, donde la víctima recibe un código de dispositivo usado como si fuera una verificación de seguridad. Al introducir ese código en una URL de Microsoft, la víctima concede permisos de acceso a su cuenta sin saberlo, permitiendo al atacante leer correos, acceder a documentos y moverse lateralmente dentro de una red. Proofpoint advierte que esta técnica representa una adaptación del phishing hacia flujos de autenticación confiables. Se mencionan herramientas automatizadas que facilitan estas campañas, como SquarePhish2 y Graphish. Para reducir el riesgo, se sugieren medidas como]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/nueva-estafa-de-phishing-con-microsoft-365-como-funciona-y-como-protegerse</link><guid>https://killbait.com/posts/page/nueva-estafa-de-phishing-con-microsoft-365-como-funciona-y-como-protegerse</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:01:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Alertan sobre balizas V-16 falsas en AliExpress que no cumplen la normativa de la DGT]]></title><description><![CDATA[La inminente obligatoriedad de usar balizas V-16 conectadas a la plataforma DGT 3.0 ha provocado una auténtica avalancha de compras en línea, especialmente en tiendas como AliExpress. Sin embargo, esta urgencia ha abierto la puerta a un importante problema: la venta masiva de dispositivos falsos que aparentan estar homologados, pero en realidad no cumplen los requisitos técnicos exigidos por la Dirección General de Tráfico. Según el artículo, algunos vendedores llegan a incluir números de homologación falsos o ajenos a otras marcas autorizadas, lo que confunde a los consumidores y pone en riesgo su seguridad y su bolsillo. Muchos compradores, al confiar en la publicidad del producto, acaban adquiriendo simples imitaciones sin conectividad, GPS ni la capacidad obligatoria de comunicación con la DGT. Estas balizas, aunque se promocionan como válidas hasta 2038, no son más que dispositivos luminosos no regulados que dejarán de tener validez legal a partir del 1 de enero de 2026. La DGT re]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/alertan-sobre-balizas-v-16-falsas-en-aliexpress-que-no-cumplen-la-normativa-de-la-dgt</link><guid>https://killbait.com/posts/page/alertan-sobre-balizas-v-16-falsas-en-aliexpress-que-no-cumplen-la-normativa-de-la-dgt</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:14:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pink Floyd estrena el videoclip de Wish You Were Here con motivo del 50 aniversario]]></title><description><![CDATA[La noticia informa sobre la publicación de un videoclip oficial de la canción Wish You Were Here, tema icónico de Pink Floyd, coincidiendo con la edición conmemorativa del 50 aniversario del álbum del mismo nombre. El vídeo, producido por Son&Heir, se lanza tras el lanzamiento de la edición especial del álbum, que logró situarse en lo más alto de las listas británicas a su primer lanzamiento en 1975, y que 50 años después vuelve a liderar las listas de álbumes en Reino Unido. El artículo sitúa el estreno dentro de una campaña de reedición y remasterización que celebra la trayectoria de la banda y su influencia en la historia del rock. Además, se mencionan breves referencias a otras noticias y lanzamientos musicales destacados en el sitio, en un formato de noticias diarias de novedades y vídeos.]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/pink-floyd-estrena-el-videoclip-de-wish-you-were-here-con-motivo-del-50-aniversario</link><guid>https://killbait.com/posts/page/pink-floyd-estrena-el-videoclip-de-wish-you-were-here-con-motivo-del-50-aniversario</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:38:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[José de Ribas: el español que fundó Odessa y forjó la Flota Rusa del Mar Negro]]></title><description><![CDATA[La entrada de la serie Españoles Olvidados presenta a José de Ribas, conocido en la corte del Zar como Osip Mijáilovich Deribas, un español nacido en 1749 que se convirtió en almirante de la Flota Rusa y aliado clave de Catalina la Grande y Potemkin. Tras alistarse en el ejército ruso en 1772, participa en las guerras ruso-otomanas y mantiene relaciones destacadas con figuras como John Paul Jones y Suvorov. Ribas desempeña un papel decisivo en la conquista de Crimea y en la construcción de la nueva base naval de Sebastopol, además de liderar la captura de Izmail en 1791, una victoria que se celebra en Rusia y que impulsa el impulso para crear Odessa. Promovido progresivamente (contraalmirante, luego vicealmirante y almirante), propone convertir la guarnición turca de Khadjibey en una ciudad portuaria rusa, lo que culmina en la creación de Odessa en 1794. El artículo detalla también su influencia urbanística, el posible nombre de la ciudad derivado de Odessos y la posterior identificaci]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/jose-de-ribas-el-espanol-que-fundo-odessa-y-forjo-la-flota-rusa-del-mar-negro</link><guid>https://killbait.com/posts/page/jose-de-ribas-el-espanol-que-fundo-odessa-y-forjo-la-flota-rusa-del-mar-negro</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:21:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[El SMI ya no marca la referencia para trabajos no cualificados y se convierte en el sueldo más habitual]]></title><description><![CDATA[La noticia analiza el impacto de la subida del salario mínimo interprofesional (SMI) en España durante los últimos años, destacando que un incremento acumulado del 60,9% en siete años no ha logrado trasladarse de forma uniforme al resto de las retribuciones. Este fenómeno ha llevado a que el SMI se sitúe como la franja salarial más frecuente, reduciendo la distancia entre los salarios más bajos y el resto de la estructura salarial. El informe de la comisión asesora para el análisis del SMI señala riesgos de que trabajadores con cualificación media o mayor queden atrapados dentro de la banda cercana al SMI, debido a la limitada transmisión de los aumentos al conjunto de la estructura salarial. Se mencionan los datos de 2023 del INE, que muestran que el SMI de 2023 era de 15.120 euros brutos anuales (1.080 euros al mes en catorce pagas), y que una parte significativa de los asalariados recibió ingresos dentro de un rango cercano. De cara a 2026, se prevé una subida del 3,1% que situaría ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/el-smi-ya-no-marca-la-referencia-para-trabajos-no-cualificados-y-se-convierte-en-el-sueldo-mas-habitual</link><guid>https://killbait.com/posts/page/el-smi-ya-no-marca-la-referencia-para-trabajos-no-cualificados-y-se-convierte-en-el-sueldo-mas-habitual</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:14:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Alerta roja en Málaga por lluvias intensas con avisos al móvil y pronóstico de acumulados elevados]]></title><description><![CDATA[La Agencia Estatal de Meteorología (Aemet) ha elevado a nivel rojo el aviso por fuertes lluvias en la Costa del Sol Occidental y el Valle del Guadalhorce, afectando también a la capital malagueña. El periodo de alerta rojo se extiende hasta las 04:00 de la madrugada, con posibles tormentas eléctricas, fuertes rachas de viento y acumulaciones de lluvia que podrían superar los 120 litros por metro cuadrado en 12 horas. Tras la activación, el sistema ES-Alert envió el aviso a todos los móviles de las comarcas afectadas para extremar la prudencia: evitar desplazamientos innecesarios, no atravesar zonas inundables y buscar refugio en zonas seguras si se encuentra en distritos propensos a inundaciones. Se esperan lluvias intensas especialmente en la zona de la Sierra de las Nieves, y posteriormente el aviso podría rebajar a color amarillo entre las 04:00 y las 10:00, con acumulaciones menores y tormentas. Los partes indican que ya se ha registrado granizo y precipitaciones significativas en ]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/alerta-roja-en-malaga-por-lluvias-intensas-con-avisos-al-movil-y-pronostico-de-acumulados-elevados</link><guid>https://killbait.com/posts/page/alerta-roja-en-malaga-por-lluvias-intensas-con-avisos-al-movil-y-pronostico-de-acumulados-elevados</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:38:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Acusan a un agricultor sudafricano de 70 años de atropellar a un niño por robar una naranja: lesiones graves y debate sobre seguridad rural]]></title><description><![CDATA[Un granjero de 70 años, Christoffel Johannes Stoman, fue presentado ante el tribunal de Vredendal, Sudáfrica, bajo acusaciones de intento de asesinato y conducción imprudente tras presuntamente atropellar a un niño de seis años que supuestamente había robado una naranja en su propiedad en Lutzville. Según los informes, el menor, Khwezi Jantjies, caminaba con su madre cuando fue alcanzado por un vehículo que traía un remolque, dejando al niño con fracturas en ambas piernas y trasladado a hospitales locales para intervención quirúrgica. La madre relató que el granjero habría amenazado a la familia momentos antes y prometió repetirlo si volvía a ocurrir. Vecinos y organizaciones agrarias han pedido cadenas de justicia más severas ante casos de crimen rural, y la fiscalía ha indicado que no se discutirá la posibilidad de liberación bajo fianza mientras continúa el proceso. La familia del niño y la comunidad expresan la necesidad de una respuesta legal firme y apoyo de asesoramiento para la]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/acusan-a-un-agricultor-sudafricano-de-70-anos-de-atropellar-a-un-nino-por-robar-una-naranja-lesiones-graves-y-debate-sobre-seguridad-rural</link><guid>https://killbait.com/posts/page/acusan-a-un-agricultor-sudafricano-de-70-anos-de-atropellar-a-un-nino-por-robar-una-naranja-lesiones-graves-y-debate-sobre-seguridad-rural</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:14:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joe Rogan critica las placas presidenciales de la Casa Blanca y cuestiona su fundamento histórico]]></title><description><![CDATA[La noticia centra la controversia en la decisión de instalar placas en el Paseo Presidencial de la Casa Blanca que critican a expresidentes como Joe Biden, Barack Obama y Bill Clinton. Joe Rogan, conocido por su podcast, expresó su escepticismo ante la iniciativa, calificándola de “locura” y sosteniendo que los espacios históricos deberían limitarse a hechos objetivos y biográficos, sin juicios políticos. Durante un episodio en el que participó el comediante Shane Gillis, Rogan leyó fragmentos del texto de las placas y mostró sorpresa al leer la del presidente Biden, que lo describe como “el peor presidente de la historia estadounidense” y enumera controversias como la retirada de Afganistán. También se mencionan descripciones sobre Obama como “el político más divisivo” y referencias a Bill Clinton y Hillary Clinton. Gillis añadió que la decisión podría dificultar la credibilidad de Trump ante acusaciones de autoritarismo, comparándola con una dictadura africana. Rogan y Gillis debatie]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/joe-rogan-critica-las-placas-presidenciales-de-la-casa-blanca-y-cuestiona-su-fundamento-historico</link><guid>https://killbait.com/posts/page/joe-rogan-critica-las-placas-presidenciales-de-la-casa-blanca-y-cuestiona-su-fundamento-historico</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:13:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La Junta bloquea 46 millones para tarjetas monedero que afectan a más de 20.000 familias vulnerables en Andalucía]]></title><description><![CDATA[La noticia reporta que el PSOE-A ha denunciado que el Gobierno de Juanma Moreno Bonilla ha paralizado más de 46 millones de euros destinados al programa de Asistencia Material Básico, conocido como Tarjetas Monedero, afectando a más de 20.000 hogares vulnerables en Andalucía. Según José Luis Ruiz Espejo, secretario de Servicios Sociales, la medida representa un bloqueo sistemático y una gestión deficiente que agrava la pobreza infantil en la región. El portavoz socialista critica que 23 millones estén bloqueados para 2025 y otros 23 millones para 2026, mientras que Europa ha flexibilizado la cofinanciación. Se destaca que el objetivo de las Tarjetas Monedero es cubrir necesidades básicas como alimentos y suministros para las personas más desfavorecidas, especialmente menores, y promover la inclusión social sin estigmatización. El artículo recuerda la evolución del modelo financiado por la UE a través del Fondo Social Europeo Plus (FSE+), que sustituye la entrega directa de alimentos po]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-junta-bloquea-46-millones-para-tarjetas-monedero-que-afectan-a-mas-de-20-000-familias-vulnerables-en-andalucia</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-junta-bloquea-46-millones-para-tarjetas-monedero-que-afectan-a-mas-de-20-000-familias-vulnerables-en-andalucia</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:45:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fallece Brigitte Bardot, icono del cine francés y defensora de los animales, a los 91 años]]></title><description><![CDATA[Brigitte Bardot, una de las grandes estrellas del siglo XX y símbolo de la feminidad y la libertad en la posguerra, ha fallecido a los 91 años. Nacida en París en 1934, Bardot comenzó su carrera como modelo y rápidamente se convirtió en un fenómeno mundial tras su papel en 'Y Dios creó a la mujer' (1956), dirigido por Roger Vadim, su primer marido. Conocida por sus iniciales 'BB', marcó una época con su estilo y magnetismo, convirtiéndose en icono de la moda y referente de emancipación femenina. Durante los años 50 y 60 protagonizó películas célebres como 'La Vérité' y 'Le Mépris', colaborando con directores como Henri-Georges Clouzot y Jean-Luc Godard. A comienzos de los 70, Bardot se retiró del cine a los 39 años para dedicarse a su verdadera pasión: la defensa de los animales. En 1977 inició su lucha contra la caza de focas, fundando años después la Fundación Brigitte-Bardot, dedicada a la protección animal. Con el tiempo, su figura también estuvo marcada por polémicas declaraciones]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/fallece-brigitte-bardot-icono-del-cine-frances-y-defensora-de-los-animales-a-los-91-anos</link><guid>https://killbait.com/posts/page/fallece-brigitte-bardot-icono-del-cine-frances-y-defensora-de-los-animales-a-los-91-anos</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:11:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Principales figuras controvertidas del actual Gobierno de Trump según Ron Filipkowski]]></title><description><![CDATA[El periodista y analista político Ron Filipkowski ha publicado en Meidas+ una lista titulada “25 Worst Villains of the Trump Admin”, en la que clasifica a los veinticinco altos cargos más dañinos o controvertidos del actual Gobierno de Donald Trump. El autor afirma que el listado fue difícil de elaborar por la gran cantidad de miembros con un historial preocupante, y se centra únicamente en los nombramientos hechos directamente por Trump, excluyendo a figuras como JD Vance. Filipkowski presenta perfiles detallados de cada persona, describiendo sus acciones y políticas más polémicas. Entre los señalados se encuentran Stephen Miller, a quien coloca como el número uno por considerarlo el principal responsable ideológico de las políticas más duras y xenófobas; Russ Vought, arquitecto del Proyecto 2025 y responsable de impulsar un programa autoritario; Todd Blanche, acusado de manipular el Departamento de Justicia en beneficio de Trump; y RFK Jr., Ministro de Salud, criticado por promover t]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/principales-figuras-controvertidas-del-actual-gobierno-de-trump-segun-ron-filipkowski</link><guid>https://killbait.com/posts/page/principales-figuras-controvertidas-del-actual-gobierno-de-trump-segun-ron-filipkowski</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:42:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Amplia condena internacional al reconocimiento de Somalilandia como Estado independiente por parte de Israel]]></title><description><![CDATA[El reconocimiento de Somalilandia como Estado independiente por parte de Israel ha provocado una oleada de rechazo internacional. La Unión Africana (UA) fue una de las primeras en pronunciarse, recordando que Somalilandia sigue siendo parte integral de Somalia y denunciando cualquier intento de socavar la unidad territorial de ese país. Mahmoud Ali Youssouf, presidente de la Comisión de la UA, alertó de que tal reconocimiento podría crear un precedente peligroso para la estabilidad del continente. El Gobierno de Somalia calificó la medida de Israel como un acto ilegal y una agresión a su soberanía, advirtiendo que solo aumentará las tensiones políticas y de seguridad en la región. China también expresó su apoyo a la integridad territorial de Somalia mediante una conversación entre su embajador y el ministro somalí de Asuntos Exteriores, reafirmando su oposición al secesionismo. Además, la Autoridad Nacional Palestina condenó la decisión de Israel, señalando que su intención podría esta]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/amplia-condena-internacional-al-reconocimiento-de-somalilandia-como-estado-independiente-por-parte-de-israel</link><guid>https://killbait.com/posts/page/amplia-condena-internacional-al-reconocimiento-de-somalilandia-como-estado-independiente-por-parte-de-israel</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:30:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump podría haber acelerado indultos y cargos de personas cercanas, según informes]]></title><description><![CDATA[El artículo analiza señales de que el proceso de indultos o clemencias en la administración de Trump podría haber seguido un patrón de altas sumas de dinero para determinadas personas o entidades. Según el WSJ, algunas personas vinculadas de forma cercana a la administración podrían haber buscado o recibido influencias para obtener clemencias, rezonando con debates previos sobre la equidad y la transparencia de este tipo de medidas. El artículo describe posibles indicios y considera el contexto legal y político en el que se mueven estas decisiones, destacando la importancia de la independencia de las instituciones judiciales y la supervisión mediática en procesos de indulto. Se analizan también las reacciones de distintos actores políticos y de la opinión pública, que varían entre apoyo a una aplicación estricta de la ley y críticas a posibles abusos de poder. En cualquier caso, el texto subraya que, a falta de confirmaciones definitivas, estos reportes deberían ser evaluados con caute]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/trump-podria-haber-acelerado-indultos-y-cargos-de-personas-cercanas-segun-informes</link><guid>https://killbait.com/posts/page/trump-podria-haber-acelerado-indultos-y-cargos-de-personas-cercanas-segun-informes</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:20:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Desmontando las mentiras de Israel: Historia del sionismo]]></title><description><![CDATA[El vídeo parece abordar la historia del sionismo y cuestionar ciertas narrativas relacionadas con Israel, presentando argumentos críticos sobre su desarrollo histórico y político.]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/desmontando-las-mentiras-de-israel-historia-del-sionismo</link><guid>https://killbait.com/posts/page/desmontando-las-mentiras-de-israel-historia-del-sionismo</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:32:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump critica al Departamento de Justicia por dedicar tiempo al caso Epstein]]></title><description><![CDATA[El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, calificó el caso del magnate financiero Jeffrey Epstein como una “caza de brujas”. A través de su red social Truth Social, el mandatario criticó al Departamento de Justicia por dedicar tiempo y recursos a la revisión de cerca de un millón de nuevos documentos relacionados con el caso Epstein. Según Trump, esta investigación forma parte de una “estrategia demócrata” para distraer la atención de temas como el supuesto fraude electoral. Además, instó a que se publiquen todos los nombres implicados en los documentos y se haga rendir cuentas a los responsables. 

Epstein, implicado en una red de abuso y prostitución de menores, se suicidó en prisión en 2019 mientras esperaba juicio. En virtud de una ley aprobada en noviembre, el Departamento de Justicia debía publicar todos los documentos no clasificados del caso el 19 de diciembre. Sin embargo, solo se difundió una parte de los archivos, incluyendo fotografías del expresidente Bill Clinton jun]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/trump-critica-al-departamento-de-justicia-por-dedicar-tiempo-al-caso-epstein</link><guid>https://killbait.com/posts/page/trump-critica-al-departamento-de-justicia-por-dedicar-tiempo-al-caso-epstein</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:09:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[La historia de la vivienda de Manuel Gabarre y las implicaciones de la Sareb en la privatización de activos tras la crisis de 2012]]></title><description><![CDATA[La noticia analiza la trayectoria de Manuel Gabarre y su relación con Sareb, el conocido banco malo creado tras la crisis financiera, y explora las consecuencias de la privatización de activos públicos y sociales asociados a viviendas y promesas incumplidas durante el periodo de recuperación económica tras 2012. Se contextualiza la creación de Sareb, su papel en la revalorización de activos tóxicos y las críticas sobre transparencia, manejo de viviendas socialmente necesarias y el impacto en los ciudadanos afectados. Además, se examinan las declaraciones de figuras políticas relevantes, como Luis de Guindos, y las decisiones de privatización que han modificado el paisaje inmobiliario y financiero. El artículo profundiza en las tensiones entre intervención pública y mercados libres, la necesidad de salvaguardar derechos de los propietarios y arrendatarios, y las lecciones aprendidas para evitar repetir errores del pasado. En este marco, se discute cómo distintas políticas de vivienda, r]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/la-historia-de-la-vivienda-de-manuel-gabarre-y-las-implicaciones-de-la-sareb-en-la-privatizacion-de-activos-tras-la-crisis-de-2012</link><guid>https://killbait.com/posts/page/la-historia-de-la-vivienda-de-manuel-gabarre-y-las-implicaciones-de-la-sareb-en-la-privatizacion-de-activos-tras-la-crisis-de-2012</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:58:00 +0200</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hombre de Oklahoma acusado de homicidio imprudente tras practicar tiro en su jardín]]></title><description><![CDATA[Un hombre en Oklahoma, Cody Wayne Adams, de 33 años, está acusado de homicidio en primer grado tras realizar prácticas de tiro en su jardín durante la tarde de Navidad. Según la declaración de causa probable, Adams disparó con una pistola Glock 45 recién adquirida, supuestamente cargada con entre ocho y 10 balas, hacia el interior de su propiedad y en dirección sudeste. El tiroteo ocurrió a unos bloques de distancia de una vivienda en Comanche, donde una mujer mayor estaba en una terraza cubierto con su familia y sostenía a un bebé. La mujer recibió un disparo en la parte superior del brazo y el proyectil penetró en el pecho, falleciendo poco después. Las autoridades indicaron que varios residentes habían reportado disparos en la zona y que casi todos los vecinos contaban con traseras o ubicaciones adecuadas para detener disparos, excepto Adams. Familiares informaron que oyeron entre cinco y siete disparos durante varios minutos, y que la víctima comentó que alguien había recibido un a]]></description><link>https://killbait.com/posts/page/hombre-de-oklahoma-acusado-de-homicidio-imprudente-tras-practicar-tiro-en-su-jardin</link><guid>https://killbait.com/posts/page/hombre-de-oklahoma-acusado-de-homicidio-imprudente-tras-practicar-tiro-en-su-jardin</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:43:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>